<DOC Domain='news'>
<SENT id='1'>
<TXT_E>
Do you visit Korea often and did your mother teach you Korean?
</TXT_E>
<TXT_V>
Bạn có đến Hàn Quốc thường xuyên không và mẹ bạn có dạy bạn tiếng Hàn Quốc không?
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='2'>
<TXT_E>
I've visited a few times before; it's a beautiful city.
</TXT_E>
<TXT_V>
Tôi đã đến thăm vài lần trước đây; đó là một thành phố xinh đẹp.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='3'>
<TXT_E>
My mother didn't teach me Korean, since she had just moved to the US and was trying to learn English.
</TXT_E>
<TXT_V>
Mẹ tôi không dạy tôi tiếng Hàn, bởi vì bà vừa mới chuyển đến Mỹ và đang cố gắng học tiếng Anh.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='4'>
<TXT_E>
Now I'm trying to learn Korean and I'm finding that I'm picking it up quite quickly.
</TXT_E>
<TXT_V>
Bây giờ tôi đang cố gắng học tiếng Hàn và tôi thấy rằng tôi tiếp thu khá nhanh.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='5'>
<TXT_E>
My mom cooks a lot of Korean food at home, and luckily, I was able to learn.
</TXT_E>
<TXT_V>
Mẹ tôi nấu rất nhiều món ăn Hàn Quốc ở nhà, và may mắn thay, tôi có thể học nấu ăn.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='6'>
<TXT_E>
I also love to make my own kimchi and cucumber kimchi.
</TXT_E>
<TXT_V>
Tôi cũng thích làm món kim chi của riêng mình và kim chi dưa chuột.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='7'>
<TXT_E>
What advice has he given you for your music career?
</TXT_E>
<TXT_V>
Anh ấy có lời khuyên gì dành cho bạn về sự nghiệp ca hát của bạn?
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='8'>
<TXT_E>
I am currently on tour with him now, opening his shows.
</TXT_E>
<TXT_V>
Tôi hiện đang đi lưu diễn với anh ấy, ra mắt chương trình của anh ấy.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='9'>
<TXT_E>
I get to go back onstage with him and sing a duet from my album called, "I Will".
</TXT_E>
<TXT_V>
Tôi trở lại sân khấu với anh ấy và hát một bài song ca trong an-bom của tôi mang tên "I Will".
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='10'>
<TXT_E>
He has been nothing but supportive and I just feel so lucky to have the opportunity to work with him.
</TXT_E>
<TXT_V>
Anh ấy không làm gì ngoài việc hỗ trợ và tôi chỉ cảm thấy rất may mắn khi có cơ hội làm việc với anh ấy.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='11'>
<TXT_E>
He is a great performer and I really look up to him.
</TXT_E>
<TXT_V>
Anh ấy là một nghệ sĩ tuyệt vời và tôi thực sự tôn trọng anh ấy.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='12'>
<TXT_E>
They all love him, and he gives that love right back to them.
</TXT_E>
<TXT_V>
Tất cả họ đều yêu mến anh ấy, và anh ấy đáp lại ngay tình cảm đó dành cho họ.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='13'>
<TXT_E>
Usually when I'm home, I'll read a book a week.
</TXT_E>
<TXT_V>
Thông thường khi tôi ở nhà, mỗi tuần tôi đọc một cuốn sách.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='14'>
<TXT_E>
I also love to cook, walk my dog, hang out with my little sisters, play the piano, do yoga, and write short stories.
</TXT_E>
<TXT_V>
Tôi cũng thích nấu ăn, dẫn chó đi dạo, đi chơi với em gái nhỏ của mình, chơi đàn pi-a-nô, tập dô-ga, và viết truyện ngắn.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='15'>
<TXT_E>
What's one random thing about you most people don't know?
</TXT_E>
<TXT_V>
Một chuyện ngẫu nhiên về bạn mà hầu hết mọi người không biết là gì?
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='16'>
<TXT_E>
I've just been touring for so long and living in a little apartment.
</TXT_E>
<TXT_V>
Tôi đã đi lưu diễn rất lâu và sống trong một căn hộ nhỏ.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='17'>
<TXT_E>
So far I have a few dishes, some coffee cups, paintings, two quilts, four pillows and a lamp.
</TXT_E>
<TXT_V>
Cho đến nay tôi đã ăn vài món ăn, uống vài tách cà phê, có tranh ảnh, hai cái mền, bốn cái gối và một cái đèn.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='18'>
<TXT_E>
I love touring and I love playing music for people.
</TXT_E>
<TXT_V>
Tôi thích đi lưu diễn và tôi thích chơi nhạc cho mọi người.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='19'>
<TXT_E>
Even with a good voice I still can't stand it, the lyrics are so bad.
</TXT_E>
<TXT_V>
Ngay cả với một giọng hát hay, tôi vẫn không thể chịu được, lời bài hát quá dở.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='20'>
<TXT_E>
I'd love to hear Dia sing a cover version of the Wonder Girls' Be My Baby!!
</TXT_E>
<TXT_V>
Tôi rất muốn nghe Dia hát phiên bản mới Be My Baby!! của nhóm Wonder Girls.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='21'>
<TXT_E>
Eight years later, I guess I will still be in Korea, or maybe in the US.
</TXT_E>
<TXT_V>
Tám năm sau, tôi đoán tôi vẫn sẽ ở Hàn Quốc, hoặc có thể ở Mỹ.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='22'>
<TXT_E>
SHINee's Key told me he also wanted to work with me.
</TXT_E>
<TXT_V>
Key của nhóm SHINee nói với tôi rằng anh cũng muốn làm việc với tôi.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='23'>
<TXT_E>
So I thought about collaborating with Key in the future and I think it's going to be fun.
</TXT_E>
<TXT_V>
Vì vậy, tôi đã nghĩ về việc cộng tác với Key trong tương lai và tôi nghĩ sẽ rất vui.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='24'>
<TXT_E>
I don't think I have great expectations of being a solo artist.
</TXT_E>
<TXT_V>
Tôi không nghĩ rằng mình có quá nhiều kỳ vọng trở thành một nghệ sĩ solo.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='25'>
<TXT_E>
When I can't fall asleep, I do everything possible to put be to sleep.
</TXT_E>
<TXT_V>
Khi tôi không ngủ được, tôi làm tất cả mọi thứ có thể để chìm vào giấc ngủ.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='26'>
<TXT_E>
For example, I heard sprinkling aroma scent spray on your pillow causes sleep, so I tried that.
</TXT_E>
<TXT_V>
Ví dụ như, tôi nghe nói xịt hương thơm trên gối của bạn sẽ giúp ngủ được, vì thế tôi đã thử làm việc đó.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='27'>
<TXT_E>
What type of music, other than pop, would you like to present in the future?
</TXT_E>
<TXT_V>
Thể loại âm nhạc nào, ngoài nhạc pop, mà bạn sẽ muốn biểu diễn trong tương lai?
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='28'>
<TXT_E>
I'm most into that type of music, and that's why I came up with it.
</TXT_E>
<TXT_V>
Tôi đam mê loại nhạc đó nhất, và đó là lý do tại sao tôi đến với nó.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='29'>
<TXT_E>
But I'm not sure what kind of music I'll start to like in the future.
</TXT_E>
<TXT_V>
Nhưng tôi không chắc chắn thể loại nhạc nào tôi sẽ bắt đầu chơi trong tương lai.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='30'>
<TXT_E>
So I think I'll come back with the music I'm most influenced by.
</TXT_E>
<TXT_V>
Vì vậy, tôi nghĩ rằng mình sẽ quay trở lại với dòng âm nhạc mà tôi đang bị ảnh hưởng nhiều nhất.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='31'>
<TXT_E>
It had been a dream come true if I won the tickets.
</TXT_E>
<TXT_V>
Giấc mơ sẽ trở thành sự thật nếu tôi giành được vé.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='32'>
<TXT_E>
I am a big fan of the CN Blue and FT band.
</TXT_E>
<TXT_V>
Tôi là fan hâm mộ cuồng nhiệt của nhóm CN Blue và FT.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='33'>
<TXT_E>
It can not be described in words how happy I was.
</TXT_E>
<TXT_V>
Tôi không thể nói nên lời tôi đã hạnh phúc như thế nào.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='34'>
<TXT_E>
They are also those who made me start to learn Korean.
</TXT_E>
<TXT_V>
Họ cũng là người đã khiến tôi bắt đầu học tiếng Hàn.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='35'>
<TXT_E>
It had been the best thing that had happened in my life.
</TXT_E>
<TXT_V>
Đó là điều tốt đẹp nhất đã xảy ra trong cuộc đời tôi.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='36'>
<TXT_E>
I don't want to miss the opportunity to be part of this historic event.
</TXT_E>
<TXT_V>
Tôi không muốn bỏ lỡ cơ hội là một phần của sự kiện lịch sử này.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='37'>
<TXT_E>
This would be the greatest gift anyone could give me besides the gifts my parents give me.
</TXT_E>
<TXT_V>
Đây sẽ là món quà lớn nhất mà bất cứ ai có thể tặng tôi ngoài những món quà của bố mẹ.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='38'>
<TXT_E>
Seeing them will be a fantastic event that will make everyday a blissful one.
</TXT_E>
<TXT_V>
Nhìn thấy họ là một sự kiện tuyệt vời, sẽ làm cho mỗi ngày trở thành một ngày hạnh phúc.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='39'>
<TXT_E>
I love Kpop and how it brings people together from all around the world which helps me enjoy life so much more.
</TXT_E>
<TXT_V>
Tôi yêu Kpop và cách nó tập hợp mọi người đến từ khắp nơi trên thế giới giúp tôi yêu đời nhiều hơn nữa.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='40'>
<TXT_E>
They were the first two stars along with Park Shin Hye that I love with when my friends introduced me to these Korean dramas.
</TXT_E>
<TXT_V>
Họ là hai ngôi sao đầu tiên cùng với Park Shin Hye mà tôi yêu mến khi bạn bè của tôi giới thiệu với tôi về những bộ phim Hàn Quốc này.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='41'>
<TXT_E>
This will be their debut and it would be an interesting performance.
</TXT_E>
<TXT_V>
Đây sẽ là lần trình diễn đầu tiên và đó sẽ là màn trình diễn thú vị.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='42'>
<TXT_E>
I was so upset knowing I wouldn't be able to afford a ticket to go.
</TXT_E>
<TXT_V>
Tôi rất buồn khi biết mình không có đủ tiền mua vé để đi.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='43'>
<TXT_E>
He said, "It will be the greatest gift I could ask for."
</TXT_E>
<TXT_V>
Anh cho biết, "Đó sẽ là món quà lớn nhất mà tôi có thể yêu cầu".
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='44'>
<TXT_E>
Young Hwa is my favorite Korean actor of all time.
</TXT_E>
<TXT_V>
Lúc nào Young Hwa cũng là diễn viên Hàn Quốc mà tôi yêu thích.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='45'>
<TXT_E>
Her birthday already passed and I couldn't get her a present.
</TXT_E>
<TXT_V>
Sinh nhật của cô ấy đã qua và tôi không thể tặng cho cô ấy một món quà.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='46'>
<TXT_E>
Out of all the idol groups out, her only favorite is F.T.
</TXT_E>
<TXT_V>
Trong số tất cả các nhóm nhạc thần tượng, cô chỉ thích nhóm F.T.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='47'>
<TXT_E>
He said, "I would love to give her tickets to see the show."
</TXT_E>
<TXT_V>
Anh cho biết, "Tôi rất thích tặng cô ấy vé xem chương trình".
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='48'>
<TXT_E>
I'd love to win tickets along with my friend who also love the band.
</TXT_E>
<TXT_V>
Tôi rất muốn có được những tấm vé cùng với bạn của tôi, người cũng thích ban nhạc này.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='49'>
<TXT_E>
At this moment I cannot afford to buy tickets for me and my sister.
</TXT_E>
<TXT_V>
Vào lúc này, tôi không đủ tiền để mua vé cho tôi và chị gái.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='50'>
<TXT_E>
And we have both liked both bands for a very long time.
</TXT_E>
<TXT_V>
Và từ rất lâu chúng tôi đều thích cả hai ban nhạc này.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='51'>
<TXT_E>
I am an FT Island fan and have always wish that I could attend a concert.
</TXT_E>
<TXT_V>
Tôi là fan hâm mộ của FT Island và luôn mong muốn mình có thể tham dự một buổi hòa nhạc.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='52'>
<TXT_E>
I truly think both bands are very talented and the concert would be an amazing experience.
</TXT_E>
<TXT_V>
Tôi thực sự nghĩ rằng cả hai ban nhạc này đều rất tài năng và buổi hòa nhạc sẽ là một trải nghiệm tuyệt vời.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='53'>
<TXT_E>
I hope I get a chance to see them all perform.
</TXT_E>
<TXT_V>
Tôi hy vọng có cơ hội nhìn thấy tất cả họ biểu diễn.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='54'>
<TXT_E>
And I think the best way is to win these tickets.
</TXT_E>
<TXT_V>
Và tôi nghĩ cách tốt nhất là giành những tấm vé này.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='55'>
<TXT_E>
Thank you for your time in reading this, and for your consideration.
</TXT_E>
<TXT_V>
Cảm ơn bạn đã dành thời gian đọc và xem xét bài này.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='56'>
<TXT_E>
Held in beautiful Jeju Island at International Convention Center, the show aims not only to showcase the best and newest songs in K-Pop, but also to promote Korea's tourist industry.
</TXT_E>
<TXT_V>
Được tổ chức tại đảo Jeju xinh đẹp tại Trung tâm Hội nghị Quốc tế, chương trình này không chỉ nhằm giới thiệu các bài hát hay nhất và mới nhất trong dòng nhạc K-Pop, mà còn quảng bá ngành công nghiệp du lịch của Hàn Quốc.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='57'>
<TXT_E>
The guest list will include not only the top names in K-Pop, but also foreign artists.
</TXT_E>
<TXT_V>
Danh sách khách mời không chỉ sẽ bao gồm các tên tuổi hàng đầu trong giới K-Pop, mà còn có các nghệ sĩ nước ngoài.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='58'>
<TXT_E>
Brown Eyed Girls' Miryo, is releasing her first solo album on February 1.
</TXT_E>
<TXT_V>
Miryo của nhóm Brown Eyed Girls sẽ phát hành an-bom solo đầu tiên của cô vào ngày 1 tháng 2.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='59'>
<TXT_E>
To celebrate the album launch, Miryo herself has agreed to answer Soompiers' personal questions.
</TXT_E>
<TXT_V>
Để chào mừng sự ra mắt an-bom này, chính Miryo đã đồng ý trả lời các câu hỏi riêng tư của Soompiers.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='60'>
<TXT_E>
We will choose the best ones, and Miryo will answer them in an exclusive video message for Soompi.
</TXT_E>
<TXT_V>
Chúng tôi sẽ chọn những câu hỏi tốt nhất, và Miryo sẽ trả lời trong một tin nhắn vi-đê-ô độc quyền cho Soompi.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='61'>
<TXT_E>
Grab the one you love and give him or her a big squeeze on February 14.
</TXT_E>
<TXT_V>
Hãy giữ lấy người mình yêu và ôm chặt người yêu vào ngày 14 tháng 2.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='62'>
<TXT_E>
However, it was the flawless Kim Tae Hee who topped the overall poll.
</TXT_E>
<TXT_V>
Tuy nhiên, thật hoàn hảo khi Kim Tae Hee đứng đầu cuộc bỏ phiếu.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='63'>
<TXT_E>
In fact, Sidus HQ was so impressed by the voice of the contestants from last year's Ulzzang contest.
</TXT_E>
<TXT_V>
Thực tế là, Sidus HQ đã rất ấn tượng trước giọng hát của các thí sinh trong cuộc thi Ulzzang vào năm ngoái.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='64'>
<TXT_E>
The talented singer departed Seoul on October 8 to perform at the New York.
</TXT_E>
<TXT_V>
Ca sĩ tài năng này đã rời Seoul vào ngày 8 tháng 10 để đi diễn tại New York.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='65'>
<TXT_E>
G.NA, DBSK, BEAST, SHINee, 4minute, and SISTAR will perform, and Hyori and Hwang Soo Kyung will serve as emcees.
</TXT_E>
<TXT_V>
G.NA, DBSK, BEAST, SHINee, 4Minute, và SISTAR sẽ biểu diễn, và Hyori và Hwang Soo Kyung sẽ dẫn chương trình.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='66'>
<TXT_E>
IU wore the dress while emceeing SBS Inkigayo on September 11.
</TXT_E>
<TXT_V>
IU đã mặc trang phục này trong khi dẫn chương trình SBS Inkigayo vào ngày 11 tháng 9.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='67'>
<TXT_E>
She accessorized with a maroon flowered headband, making her more attractive.
</TXT_E>
<TXT_V>
Cô đeo trang sức với đồ cột tóc có hoa màu hạt dẻ, giúp cô trông quyến rũ hơn.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='68'>
<TXT_E>
Japan is made up of more than 3,000 islands, the biggest being Honshu, Hokkaido, Kyushu and Shikoku.
</TXT_E>
<TXT_V>
Nhật Bản được tạo thành từ hơn 3.000 hòn đảo, đảo lớn nhất là Honshu, Hokkaido, Kyushu và Shikoku.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='69'>
<TXT_E>
Kyoto represents the ancient ways, dotted with golden temples and wooden streets.
</TXT_E>
<TXT_V>
Kyoto đại diện cho những phong cách cổ xưa, rải rác với những ngôi chùa vàng và những con đường bằng gỗ.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='70'>
<TXT_E>
However, Ueno Park, Ginza Tower, the Meiji Shrine and the Tsukiji Fish Market still impress.
</TXT_E>
<TXT_V>
Tuy nhiên, công viên Ueno, tháp Ginza, đền Meiji và chợ cá Tsukiji vẫn gây ấn tượng.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='71'>
<TXT_E>
There are hundreds of temples, as well as castles and insights into the samurai and geisha lifestyles.
</TXT_E>
<TXT_V>
Có hàng trăm ngôi đền, cũng như các lâu đài và hiểu biết sâu sắc về lối sống của samurai và geisha.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='72'>
<TXT_E>
The best news is that Japan is one of the safest places in the world for kids, and it's hard to imagine a more welcoming atmosphere.
</TXT_E>
<TXT_V>
Tin tốt nhất là Nhật Bản là một trong những nơi an toàn nhất trên thế giới cho trẻ em, và thật khó tưởng tượng ra một bầu không khí chào đón nồng nhiệt hơn.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='73'>
<TXT_E>
There are numerous international airports, though from the UK, flights usually land into Tokyo or Osaka (Kansai).
</TXT_E>
<TXT_V>
Có rất nhiều sân bay quốc tế, mặc dù từ Vương quốc Anh, các chuyến bay thường hạ cánh ở Tokyo hoặc Osaka (Kansai).
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='74'>
<TXT_E>
Tickets can be bought online at the JR site (www.japanrail.com) - it's best to book in advance.
</TXT_E>
<TXT_V>
Vé có thể được mua trực tuyến tại trang web JR (www.japanrail.com) - tốt nhất là đặt vé trước.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='75'>
<TXT_E>
At Abu Qir, a small fishing town, you can sunbath, fish, swim and eat fresh seafood.
</TXT_E>
<TXT_V>
Tại Abu Qir, một thị trấn đánh cá nhỏ, bạn có thể tắm nắng, câu cá, bơi lội và ăn hải sản tươi sống.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='76'>
<TXT_E>
The name is extracted from the Arabic word "marmar" which means marble.
</TXT_E>
<TXT_V>
Tên này có nguồn gốc từ tiếng Ả Rập "marmar" có nghĩa là đá cẩm thạch.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='77'>
<TXT_E>
Delegates coming to attend conferences may combine tourism with attending conferences.
</TXT_E>
<TXT_V>
Các đại biểu đến tham dự các hội nghị có thể kết hợp du lịch với tham dự hội nghị.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='78'>
<TXT_E>
Visa fees are not refundable except in cases where a visa already issued is cancelled thereafter.
</TXT_E>
<TXT_V>
Lệ phí thị thực không hoàn lại ngoại trừ trong trường hợp thị thực đã cấp bị hủy bỏ sau đó.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='79'>
<TXT_E>
These are indicative prices, please confirm with the Local Indian Embassy.
</TXT_E>
<TXT_V>
Đây là những mức giá mang tính chỉ định, xin vui lòng xác nhận với Đại sứ quán Ấn Độ địa phương.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='80'>
<TXT_E>
Phuket has a major International Airport, hotels of all categories, excellent infrastructure, shopping centres, excellent nightlife, marina, movie cinema and a wide choice of recreation activities.
</TXT_E>
<TXT_V>
Phuket có một sân bay quốc tế lớn, khách sạn của tất cả các hạng mục, cơ sở hạ tầng tuyệt vời, trung tâm mua sắm, cuộc sống về đêm tuyệt vời, bến du thuyền, rạp chiếu phim và nhiều lựa chọn các hoạt động vui chơi giải trí.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='81'>
<TXT_E>
The designer of Kate Middleton's wedding dress, Sarah Burton, was keen to emphasise the "Britishness" of her creation - but a group of lace-makers in France are also very proud of their contribution.
</TXT_E>
<TXT_V>
Nhà thiết kế áo cưới của Kate Middleton, Sarah Burton, háo hức nhấn mạnh "nét Anh" trong thiết kế sáng tạo của mình - nhưng một nhóm những nhà làm ren ở Pháp cũng rất tự hào về phần đóng góp của họ.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='82'>
<TXT_E>
The modest town south of Lille has been known for centuries in certain circles for its exquisite lace-making.
</TXT_E>
<TXT_V>
Thị trấn khiêm tốn phía nam Lille đã được biết đến trong nhiều thế kỷ trong các giới nhất định vì nghề làm ren tinh tế của nó.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='83'>
<TXT_E>
Kate Middleton's gown had "Caudry" stamped all over it - at least, if you have the eyes of an expert lace-maker.
</TXT_E>
<TXT_V>
Áo cưới của cô Kate Middleton có dấu ấn "Caudry" trên khắp chiếc áo - ít nhất, nếu bạn có con mắt của một chuyên gia sản xuất ren.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='84'>
<TXT_E>
"I knew as soon as I saw it," Christophe Machu told me at his family company, Solstiss.
</TXT_E>
<TXT_V>
Ông Christophe Machu nói với tôi tại công ty gia đình của ông, Solstiss, "Tôi biết ngay khi tôi trông thấy nó".
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='85'>
<TXT_E>
The bodice also had the distinctive pattern of Sophie Hallett, the town's other international lace-maker.
</TXT_E>
<TXT_V>
Phần áo lót cũng đã có phong cách đặc biệt của Sophie Hallett, một người làm ren quốc tế khác của thị trấn.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='86'>
<TXT_E>
Some 2,000 lace motifs from both of Caudry's lace-makers were used to make the dress even more uncopiable.
</TXT_E>
<TXT_V>
Khoảng 2.000 họa tiết ren từ cả hai người làm ren của Caudry được sử dụng để khiến bộ trang phục thậm chí là không thể sao chép thêm.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='87'>
<TXT_E>
Couture lace-making, I learned, is a hush-hush world of closely guarded patterns and generations of worker loyalty.
</TXT_E>
<TXT_V>
Nghề làm ren bằng tay, tôi đã học, là một thế giới vô cùng bí mật của những hoa văn được bảo vệ chặt chẽ và các thế hệ trung thành của những người làm ra.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='88'>
<TXT_E>
Grace Kelly's wedding dress featured lace from Caudry, and it is rumoured Kate was keen for her designer Sarah Burton to take that as inspiration.
</TXT_E>
<TXT_V>
Chiếc váy cưới của Grace Kelly có ren từ Caudry, và người ta đồn rằng Kate đã hối thúc nhà thiết kế Sarah Burton dùng nó làm nguồn cảm hứng.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='89'>
<TXT_E>
Hollywood actress Grace Kelly married Prince Rainier of Monaco in 1956.
</TXT_E>
<TXT_V>
Nữ diễn viên Hollywood Grace Kelly kết hôn với hoàng tử Rainier của Monaco vào năm 1956.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='90'>
<TXT_E>
Today the world's leading designers still come for intricate embellishments - Lanvin, Balmain, Gucci - all worked on in utmost discretion.
</TXT_E>
<TXT_V>
Hôm nay những nhà thiết kế hàng đầu thế giới vẫn đến làm ra những phần trang trí phức tạp - Lanvin, Balmain, Gucci - tất cả đều thể hiện ý thích tối đa.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='91'>
<TXT_E>
While I was waiting for Christophe, someone shut the sample cupboard doors.
</TXT_E>
<TXT_V>
Khi tôi đang đợi Christophe, ai đó đã đóng những cánh cửa tủ mẫu.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='92'>
<TXT_E>
A mechanic, John Heathcoat, invented a machine to do the labour-intensive work of female lace-makers.
</TXT_E>
<TXT_V>
Một người thợ máy, John Heathcoat, đã phát minh ra một cái máy thực hiện cần nhiều công sức của những phụ nữ làm ren.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='93'>
<TXT_E>
Two hundred years on, this noisy part of the process is still a male domain.
</TXT_E>
<TXT_V>
Hai trăm năm sau, phần ồn ào của quá trình này vẫn do nam thực hiện.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='94'>
<TXT_E>
Employees at the Solstiss factory work on a piece of lace Christophe described the machinery he worked on as he was growing up.
</TXT_E>
<TXT_V>
Nhân viên tại nhà máy Solstiss đang làm việc trên một mảnh ren mà ông Christophe mô tả là bộ máy mà ông làm việc chung khi ông lớn lên.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='95'>
<TXT_E>
He gestured to the white lace inching out of the metiers, his hands black with the graphite which keeps everything running smoothly.
</TXT_E>
<TXT_V>
Ông chỉ vào tấm ren trắng nhích ra từ những chiếc máy, hai tay nhuốm than chì đen đủi của ông giữ tất cả mọi thứ hoạt động trơn tru.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='96'>
<TXT_E>
Another fairytale image - women this time, sitting in the quiet, surrounded by mounds of patterned and coloured lace, scrutinising stretches of it for tiny imperfections and then invisibly mending them.
</TXT_E>
<TXT_V>
Một hình ảnh cổ tích khác - những người phụ nữ vào lúc đó, ngồi yên lặng, bao quanh là hàng đống ren theo mẫu và có màu, rà soát những mảnh ren trải dài để tìm kiếm những khiếm khuyết nhỏ và sau đó vá chúng để không thể thấy được.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='97'>
<TXT_E>
Posters on the walls confirmed the wedding scoop to staff.
</TXT_E>
<TXT_V>
Áp phích trên các bức tường đã xác nhận tin tức sốt dẻo về đám cưới cho các nhân viên.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='98'>
<TXT_E>
I later spoke to a beaming Renee Pierrard, who has spent 45 years at Solstiss.
</TXT_E>
<TXT_V>
Sau đó, tôi đã nói chuyện với Renee Pierrard hóm hỉnh, người đã làm việc 45 năm tại Solstiss.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='99'>
<TXT_E>
He told me, "When I saw the lace on the television and in the magazines, I said, 'It's Caudry!'I'm very proud for our town because people everywhere will know of our skills."
</TXT_E>
<TXT_V>
Ông cho tôi biết, "Khi tôi thấy tấm ren trên truyền hình và trong các tờ tạp chí, tôi bảo, 'Đó là Caudry!' Tôi rất tự hào về thị trấn của mình bởi vì người dân khắp mọi nơi đều biết đến tay nghề của chúng tôi".
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='100'>
<TXT_E>
Group A includes the Promotion Fund of Vietnamese Football Talents team, Ha Noi, Song Lam Nghe An and Dong Thap Rubber Corporation.
</TXT_E>
<TXT_V>
Bảng A gồm có Quỹ đầu tư và phát triển tài năng bóng đá Việt Nam, Hà Nội, Sông Lam Nghệ An và Tổng công ty Cao su Đồng Tháp.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='101'>
<TXT_E>
In Group B, Viettel join Lam Dong, Long An and Ha Noi T&amp;T.
</TXT_E>
<TXT_V>
Trong bảng B, Viettel thi đấu cùng với Lâm Đồng, Long An và Hà Nội T&amp;T.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='102'>
<TXT_E>
On August 31, they will leave for China's Kunming and play two friendly matches against a local team before arriving in HCM City for the tournament on September 13-22.
</TXT_E>
<TXT_V>
Ngày 31 tháng 8, họ sẽ đến tỉnh Côn Minh, Trung Quốc và chơi hai trận giao hữu với một đội bóng địa phương trước khi đến thành phố Hồ Chí Minh tham dự giải đấu từ ngày 13 đến ngày 22 tháng 9.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='103'>
<TXT_E>
Vietnam have been drawn in Group A with Myanmar, Singapore and the Philippines.
</TXT_E>
<TXT_V>
Việt Nam đã được chọn vào bảng A với My-an-ma, Xinh-ga-po và Phi-líp-pin.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='104'>
<TXT_E>
Ha Noi T&amp;T took the first position of SHB Da Nang after beating Dong Thap 3-1 at Cao Lanh Stadium in the 23rd round of V-League Eximbank yesterday.
</TXT_E>
<TXT_V>
Đội bóng Hà Nội T&amp;T giành lấy vị trí dẫn đầu của đội bóng SHB Đà Nẵng sau khi đánh bại đội Đồng Tháp 3-1 trên sân Cao Lãnh ở vòng 23 Giải bóng đá Ngoại hạng Eximbank ngày hôm qua.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='105'>
<TXT_E>
Nguyen Cao Thien of Navibank Sai Gon vies for the ball against Ngo Hoang Thinh of Song Lam Nghe An.
</TXT_E>
<TXT_V>
Nguyễn Cao Thiên của Navibank Sài Gòn tranh bóng với Ngô Hoàng Thịnh của Sông Lam Nghệ An.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='106'>
<TXT_E>
The two sides drew 1-1 in the 23rd round of V-League on Saturday.
</TXT_E>
<TXT_V>
Hai bên đã hòa 1-1 ở vòng 23 giải V-League vào hôm thứ bảy.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='107'>
<TXT_E>
They now get 45 points, one more than SHB Da Nang, who surprisingly lost 1-2 to Kien Giang yesterday.
</TXT_E>
<TXT_V>
Hiện nay họ có được 45 điểm, hơn SHB Đà Nẵng một điểm, là đội bất ngờ để thua 1-2 trước Kiên Giang ngày hôm qua.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='108'>
<TXT_E>
In first minutes of the match, the two sides tried to open the score but their efforts were in vain.
</TXT_E>
<TXT_V>
Trong những phút đầu của trận đấu, hai bên đã cố gắng mở tỷ số nhưng những nỗ lực của họ đều vô ích.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='109'>
<TXT_E>
In the 23rd minute, Nguyen Van Quyet received the ball and shot the first goal.
</TXT_E>
<TXT_V>
Vào phút thứ 23, Nguyễn Văn Quyết nhận được bóng và ghi bàn thắng đầu tiên.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='110'>
<TXT_E>
In the second half, Dong Thap players overflowed into the guests' territory and in the 58th minute Hodges Devon Derron headed the ball to equal the score.
</TXT_E>
<TXT_V>
Trong hiệp hai, các cầu thủ đội Đồng Tháp tràn lên lãnh thổ của đội khách và ở phút thứ 58, Hodges Devon Derron đánh đầu ghi bàn san bằng tỷ số.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='111'>
<TXT_E>
The hosts dreamed of a win to extend the distance from relegation.
</TXT_E>
<TXT_V>
Đội chủ nhà mơ đến một chiến thắng để nâng khoảng cách ra khỏi vị trí trụ hạng.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='112'>
<TXT_E>
It brought an opportunity for Ha Noi T&amp;T to get two goals on counter-attacks thanks to Nguyen Ngoc Duy and Samson Kayode in the 61st and 90th minute.
</TXT_E>
<TXT_V>
Nó mang lại một cơ hội cho đội Hà Nội T&amp;T ghi hai bàn thắng trong những đợt phản công nhờ công của Nguyễn Ngọc Duy và Samson Kayode vào phút thứ 61 và 90.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='113'>
<TXT_E>
This loss caused Dong Thap to replace Khatoco Khanh Hoa in the penultimate position.
</TXT_E>
<TXT_V>
Trận thua này khiến Đồng Tháp thay chỗ đội Khatoco Khánh Hòa ở vị trí áp chót.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='114'>
<TXT_E>
With three goals in the second half, Khanh Hoa won over Hoang Anh Gia Lai to earn 25 points, taking 11th place in the rankings.
</TXT_E>
<TXT_V>
Với ba bàn thắng trong hiệp hai, Khánh Hòa đã thắng Hoàng Anh Gia Lai để kiếm được 25 điểm, đứng ở vị trí thứ 11 trong bảng xếp hạng.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='115'>
<TXT_E>
Vicem Hai Phong, who will surely be moved to the First Division, played well with the support of their fans on their home ground on Saturday.
</TXT_E>
<TXT_V>
Vicem Hải Phòng, đội bóng chắc chắn sẽ được chuyển sang Giải Hạng nhất, đã chơi tốt với sự ủng hộ của những người hâm mộ trên sân nhà vào hôm thứ bảy.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='116'>
<TXT_E>
They defeated Thanh Hoa 2-0 thanks to foreign players Edmund Owusu Ansah and Kavin Elroy Bryan.
</TXT_E>
<TXT_V>
Họ đã đánh bại Thanh Hóa 2-0 nhờ các cầu thủ nước ngoài Edmund Owusu Ansah và Kavin Elroy Bryan.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='117'>
<TXT_E>
In other matches, Navibank Sai Gon drew 1-1 with Song Lam Nghe An on Saturday.
</TXT_E>
<TXT_V>
Trong các trận đấu khác, Navibank Sài Gòn đã hòa 1-1 với Sông Lam Nghệ An vào thứ bảy.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='118'>
<TXT_E>
Binh Duong beat Ninh Binh 2-1 and Ha Noi FC lost 0-1 to Sai Gon Xuan Thanh yesterday.
</TXT_E>
<TXT_V>
Bình Dương đánh bại Ninh Bình 2-1 và Hà Nội FC thua 0-1 trước Sài Gòn Xuân Thành ngày hôm qua.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='119'>
<TXT_E>
The experts have been travelling across the country, starting from Ho Chi Minh City, to seek out young football players to participate in the second round of the programme, which will run until July 29.
</TXT_E>
<TXT_V>
Các chuyên gia đang đi khắp cả nước, bắt đầu từ thành phố Hồ Chí Minh, để tìm kiếm các cầu thủ trẻ tham gia vòng thứ hai của chương trình, sẽ diễn ra cho đến ngày 29 tháng 7.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='120'>
<TXT_E>
He stood for four hours in the blazing sun and sweltering 40oC heat in the central province of Nghe An watching children play football.
</TXT_E>
<TXT_V>
Ông đứng bốn tiếng đồng hồ dưới cái nắng thiêu đốt và nhiệt độ oi ả 40oC tại tỉnh Nghệ An miền trung để xem các em chơi bóng đá.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='121'>
<TXT_E>
So far, 62 young players have been chosen by the three trainers.
</TXT_E>
<TXT_V>
Cho đến nay, 62 cầu thủ trẻ đã được ba huấn luyện viên chọn ra.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='122'>
<TXT_E>
All of them were born in 1998 and 1999 and have strong wills as well as a genuine love for the sport.
</TXT_E>
<TXT_V>
Tất cả họ đều sinh năm 1998 và 1999 và có ý chí mạnh mẽ cũng như một tình yêu chân thành dành cho môn thể thao này.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='123'>
<TXT_E>
The final stage of the programme to select the best players to receive scholarships to the Academy is scheduled for Thong Nhat Stadium in Ho Chi Minh City from August 6-8.
</TXT_E>
<TXT_V>
Giai đoạn cuối cùng của chương trình lựa chọn những cầu thủ giỏi nhất để nhận học bổng của Học viện dự kiến sẽ diễn ra tại Sân vận động Thống Nhất ở thành phố Hồ Chí Minh từ ngày 6 đến ngày 8 tháng 8.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='124'>
<TXT_E>
Besides acquiring football techniques, the scholarship winners will also study foreign languages, including English, French, Spanish and Arabic, as well as sports medicine, biology, economics, marketing, communications and sports management.
</TXT_E>
<TXT_V>
Bên cạnh tiếp thu kỹ thuật bóng đá, những người giành học bổng cũng sẽ học tiếng nước ngoài, gồm tiếng Anh, tiếng Pháp, tiếng Tây Ban Nha và tiếng Ả Rập, cũng như y học thể thao, sinh học, kinh tế, tiếp thị, truyền thông và quản lý thể thao.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='125'>
<TXT_E>
During their three-year stay at the Academy, the students will receive a monthly scholarship of US$ 275 for the first year, US$ 300 in the second and US$ 325 in the third.
</TXT_E>
<TXT_V>
Trong thời gian ba năm tại Học viện, học viên sẽ nhận được một suất học bổng hàng tháng là 275 USD cho năm đầu tiên, 300 USD trong năm thứ hai và 325 USD trong năm thứ ba.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='126'>
<TXT_E>
Their families will also be provided with US$ 5,000 - US$ 6,000 per year.
</TXT_E>
<TXT_V>
Gia đình của họ cũng sẽ được cấp từ 5.000 USD - 6.000 USD một năm.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='127'>
<TXT_E>
Arseni came to Vietnam in 2006 as the first assistant of the Barcelona B team competing in the Honda Cup tournament in Hanoi.
</TXT_E>
<TXT_V>
Ông Arseni đến Việt Nam vào năm 2006 trong vai trò là trợ lý thứ nhất của đội Barcelona B thi đấu tại giải Honda Cup ở Hà Nội.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='128'>
<TXT_E>
He was a teammate of Barcelona head coach Vilanova and trained the world's best player, Lionel Messi, when he was on the club's U14- team.
</TXT_E>
<TXT_V>
Ông là một đồng đội của huấn luyện viên trưởng Vilanova của Barcelona và đã đào tạo ra cầu thủ xuất sắc nhất thế giới, Lionel Messi, khi anh vào đội bóng U14 của câu lạc bộ này.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='129'>
<TXT_E>
SHB Da Nang keep their top position on the rankings after beating Becamex Binh Duong 1-0 in the 22nd round of V-League Eximbank at Chi Lang Stadium yesterday, July 22.
</TXT_E>
<TXT_V>
SHB Đà Nẵng giữ vị trí đầu trên bảng xếp hạng sau khi đánh bại Becamex Bình Dương 1-0 ở vòng 22 Giải bóng đá Ngoại hạng Eximbank tại Sân vận động Chi Lăng ngày hôm qua, 22 tháng 7.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='130'>
<TXT_E>
During the first half a 27m shot from Tan Dien in the 33rd minute was easily blocked by goalkeeper Dang Dinh Duc.
</TXT_E>
<TXT_V>
Trong hiệp một, một cú sút 27 mét từ Tấn Điền ở phút thứ 33 đã dễ dàng bị thủ môn Đặng Đình Đức cản phá.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='131'>
<TXT_E>
In the second half, SHB Da Nang poured on the pressure but failed to open the score.
</TXT_E>
<TXT_V>
Trong hiệp hai, SHB Đà Nẵng dồn sức ép lên, nhưng không mở tỷ số.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='132'>
<TXT_E>
However, in the 87th minute, after constant attacks, their efforts paid off.
</TXT_E>
<TXT_V>
Tuy nhiên, ở phút 87, sau nhiều lần tấn công liên tục, những nỗ lực của họ đã được đền đáp.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='133'>
<TXT_E>
Hai Phong let things run their course and were defeated 0-2 on Saturday.
</TXT_E>
<TXT_V>
Hải Phòng để mọi thứ diễn ra trên phần sân của họ và bị đánh bại 0-2 vào hôm thứ bảy.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='134'>
<TXT_E>
SGXT celebrated a victory over Dong Thap Rubber Corporation 4-0 at Cao Lanh Stadium on Saturday.
</TXT_E>
<TXT_V>
SGXT ăn mừng chiến thắng trước Công ty Cổ phần Cao su Đồng Tháp 4-0 trên sân vận động Cao Lãnh vào thứ bảy.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='135'>
<TXT_E>
Kienlongbank Kien Giang and Khatoco Khanh Hoa, who are also in danger of relegation, both couldn't earn a win.
</TXT_E>
<TXT_V>
Kienlongbank Kiên Giang và Khatoco Khánh Hòa, cũng đang có nguy cơ xuống hạng, cả hai đều không thể có nổi một chiến thắng.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='136'>
<TXT_E>
At Kien Giang Stadium yesterday, the hosts needed three points to get out of danger while Song Lam Nghe An (SLNA) wanted three more points to improve their position.
</TXT_E>
<TXT_V>
Trên Sân vận động Kiên Giang ngày hôm qua, đội chủ nhà cần 3 điểm để thoát khỏi vòng nguy hiểm trong khi Sông Lam Nghệ An (SLNA) muốn có thêm ba điểm để cải thiện vị trí của họ.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='137'>
<TXT_E>
Kien Giang played with determination but their simple way of playing couldn't breach the SLNA defence.
</TXT_E>
<TXT_V>
Kiên Giang đã thi đấu với sự quyết tâm, nhưng lối chơi đơn giản của họ không thể phá được hàng phòng thủ của SLNA.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='138'>
<TXT_E>
The guests fulfilled their dreams with goals from Hughton Hector, Hoang Van Binh and Dickson Nwakaeme in the 9th, 28th and 90th minutes.
</TXT_E>
<TXT_V>
Đội khách đã hoàn thành giấc mơ với những bàn thắng của Hughton Hector, Hoàng Văn Bình và Dickson Nwakaeme, ở phút thứ 9, 28 và 90.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='139'>
<TXT_E>
At Thong Nhat Stadium yesterday, Khatoco Khanh Hoa tried their best to score a goal against Navibank Sai Gon.
</TXT_E>
<TXT_V>
Trên sân vận động Thống Nhất ngày hôm qua, Khatoco Khánh Hòa đã cố hết sức ghi được một bàn thắng vào lưới Navibank Sài Gòn.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='140'>
<TXT_E>
However, the only goal of the match was from the hosts' Phan Van Tai Em.
</TXT_E>
<TXT_V>
Tuy nhiên, bàn thắng duy nhất của trận đấu là từ Phan Văn Tài Em của đội chủ nhà.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='141'>
<TXT_E>
In other matches, The Vissai Ninh Binh won over Hoang Anh Gia Lai 2-1 and Ha Noi Football Club defeated Thanh Hoa with the same score.
</TXT_E>
<TXT_V>
Trong những trận đấu khác, đội Vissai Ninh Bình đã thắng Hoàng Anh Gia Lai 2-1 và Câu lạc bộ Bóng đá Hà Nội đã đánh bại Thanh Hóa với cùng tỷ số.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='142'>
<TXT_E>
Besides the The Cong FC, the Saigon Port is one of the two eldest and the most beloved football clubs in Vietnam.
</TXT_E>
<TXT_V>
Bên cạnh Câu lạc bộ bóng đá Thể Công, Cảng Sài Gòn là một trong những câu lạc bộ bóng đá lâu đời nhất và được yêu thích nhất tại Việt Nam.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='143'>
<TXT_E>
The The Cong FC has no longer existed while the Saigon Port was on the bank of collapse.
</TXT_E>
<TXT_V>
Câu lạc bộ bóng đá Thể Công đã không còn tồn tại trong khi Cảng Sài Gòn đang đứng trên bờ sụp đổ.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='144'>
<TXT_E>
Actually, the name "Saigon Port" does not exist at present but its members or its "soul" are now players of the HCM City FC.
</TXT_E>
<TXT_V>
Trên thực tế, cái tên "cảng Sài Gòn" hiện nay không còn tồn tại, nhưng các thành viên hay còn gọi "linh hồn" của nó hiện là các cầu thủ của Câu lạc bộ bóng đá thành phố Hồ Chí Minh.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='145'>
<TXT_E>
However, this FC, which has the last vestiges of the legendary Saigon Port is struggling to survive.
</TXT_E>
<TXT_V>
Tuy nhiên, câu lạc bộ bóng đá này, có vết tích cuối cùng của Cảng Sài Gòn huyền thoại cũng đang phải vật lộn để tồn tại.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='146'>
<TXT_E>
The 2012 football season is nearly close and the HCM City FC is among the teams at the bottom of the ranking list of the First Division Tournament, one of the two key football tournaments in Vietnam.
</TXT_E>
<TXT_V>
Mùa bóng năm 2012 gần như đã đến và Câu lạc bộ bóng đá thành phố Hồ Chí Minh là một trong những đội bóng nằm ở đáy bảng xếp hạng của Giải Hạng Nhất, một trong hai giải đấu bóng đá quan trọng ở Việt Nam.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='147'>
<TXT_E>
However, the biggest problem of this team is not whether it can stay with the First Division Tournament in the next season but whether it can exist or is dissolved because of lacking fund.
</TXT_E>
<TXT_V>
Tuy nhiên, vấn đề lớn nhất của đội bóng này không phải là việc liệu nó có thể trụ lại Giải Hạng Nhất vào mùa giải tới hay không, mà là liệu nó có thể tồn tại hay bị giải thể do thiếu quỹ.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='148'>
<TXT_E>
In the first stage of the First Division Tournament, the Sacombank poured VND 5 billion ($ 250,000) into this FC, to pay salary for its players until the tournament ends.
</TXT_E>
<TXT_V>
Trong giai đoạn đầu Giải Hạng Nhất, Sacombank đã đổ 5 tỷ đồng (250.000 đôla) vào câu lạc bộ bóng đá này, để trả lương cho các cầu thủ cho đến khi giải đấu kết thúc.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='149'>
<TXT_E>
Some anonymous sources said that the HCM City authorities asked Sacombank to save the team.
</TXT_E>
<TXT_V>
Một số nguồn tin lạc danh cho biết, chính quyền thành phố Hồ Chí Minh yêu cầu Sacombank cứu đội bóng.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='150'>
<TXT_E>
However, the local government cannot give more money to this football club because many other businesses in the city also need financial assistance.
</TXT_E>
<TXT_V>
Tuy nhiên, chính quyền địa phương không thể cấp thêm tiền cho câu lạc bộ bóng đá này do nhiều doanh nghiệp khác trong thành phố cũng đang cần nguồn hỗ trợ tài chính.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='151'>
<TXT_E>
The FC needs at least VND 20 billion ($ 1 million) to maintain its normal operation annually.
</TXT_E>
<TXT_V>
Câu lạc bộ bóng đá này cần ít nhất 20 tỷ đồng (1 triệu đôla) để duy trì hoạt động bình thường hàng năm.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='152'>
<TXT_E>
Players are paid but the HCM City FC has to pay many other things, from traveling cost, accommodations, etc.
</TXT_E>
<TXT_V>
Các cầu thủ được trả lương nhưng Câu lạc bộ bóng đá thành phố Hồ Chí Minh phải trả nhiều thứ khác, từ chi phí đi lại, chỗ ở, v.v.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='153'>
<TXT_E>
To save the team, its managing director Nguyen Chi Kien, who is the General Director of the Southern Steel-Saigon Port Football JS Company, had to mortgage his car and his house to borrow from bank.
</TXT_E>
<TXT_V>
Để cứu đội bóng, giám đốc điều hành Nguyễn Chí Kiên, cũng là Tổng giám đốc Công ty CP Bóng đá Thép Miền Nam - Cảng Sài Gòn đã phải thế chấp ô tô và nhà của ông để vay vốn từ ngân hàng.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='154'>
<TXT_E>
However, Kien's financial capability is limited and he is the only one who accepts to pay for the team.
</TXT_E>
<TXT_V>
Tuy nhiên, khả năng tài chính của ông Kiên là có hạn và ông là người duy nhất chấp nhận trả lương cho đội này.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='155'>
<TXT_E>
Kien has tried every means and he has to give up now.
</TXT_E>
<TXT_V>
Ông Kiên đã thử mọi cách và hiện ông phải từ bỏ.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='156'>
<TXT_E>
The HCM City FC used to have sponsors and be owned by a big business - the Vietnam Steel Corporation.
</TXT_E>
<TXT_V>
Câu lạc bộ bóng đá thành phố Hồ Chí Minh đã từng có các nhà tài trợ và thuộc sở hữu của một doanh nghiệp lớn - Tổng công ty Thép Việt Nam.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='157'>
<TXT_E>
This corporation was only interested in the team on its first days investing in football, in 2004-2005.
</TXT_E>
<TXT_V>
Tổng công ty này chỉ quan tâm đến đội bóng vào những ngày đầu đầu tư vào bóng đá, trong năm 2004-2005.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='158'>
<TXT_E>
Since then, it has gradually cut down investment in the FC.
</TXT_E>
<TXT_V>
Kể từ đó, họ đã dần cắt giảm nguồn đầu tư vào câu lạc bộ bóng đá này.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='159'>
<TXT_E>
They promised a lot at the beginning but they have not allocated money to the team.
</TXT_E>
<TXT_V>
Họ hứa hẹn rất nhiều khi mới bắt đầu nhưng họ đã không phân bổ kinh phí cho đội bóng.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='160'>
<TXT_E>
Since I joined this FC, the assets of mine and my family have been reducing or have been used as mortgages to borrow money from banks to pay salary and bonus for footballers.
</TXT_E>
<TXT_V>
Kể từ khi tôi tham gia câu lạc bộ bóng đá này, tài sản của tôi và gia đình tôi đang giảm sút hoặc đã được sử dụng làm tài sản thế chấp để vay tiền từ các ngân hàng để trả lương và thưởng cho các cầu thủ bóng đá.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='161'>
<TXT_E>
"I'm sinking deeper into debt," managing director Nguyen Chi Kien said.
</TXT_E>
<TXT_V>
Giám đốc điều hành Nguyễn Chí Kiên cho biết, "Tôi đang lún sâu hơn vào nợ nần".
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='162'>
<TXT_E>
Kien said the Vietnam Steel Corporation has transferred all of its shares on the HCM City FC to him while Kien wanted to sell the shares to other partners.
</TXT_E>
<TXT_V>
Ông Kiên cho biết Tổng công ty Thép Việt Nam đã giao toàn bộ cổ phần của họ tại Câu lạc bộ bóng đá thành phố Hồ Chí Minh cho ông trong khi ông Kiên muốn bán số cổ phần đó cho các đối tác khác.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='163'>
<TXT_E>
Our foreign players have not paid just a coin of transfer fees.
</TXT_E>
<TXT_V>
Các cầu thủ nước ngoài của chúng tôi đã không được trả lương dù chỉ là một cắc phí chuyển nhượng.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='164'>
<TXT_E>
Several days ago, I liquidated an employment contract with a foreign player though we have not paid transfer fee and owed him one and a half month of salary.
</TXT_E>
<TXT_V>
Cách đây vài ngày, tôi đã thanh lý hợp đồng lao động với một cầu thủ nước ngoài mặc dù chúng tôi vẫn chưa thanh toán phí chuyển nhượng và nợ anh ấy một tháng rưỡi lương.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='165'>
<TXT_E>
"If the local government does not help, our team will die," Kien said.
</TXT_E>
<TXT_V>
Ông Kiên cho biết, "Nếu chính quyền địa phương không giúp sức thì đội bóng của chúng tôi sẽ chết".
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='166'>
<TXT_E>
The FC's coach, Mr. Srdan Zinojnov from Serbia, has not received his salary for a long time.
</TXT_E>
<TXT_V>
Huấn luyện viên của câu lạc bộ bóng đá này, ông Srdan Zinojnov từ Serbia, vẫn chưa nhận được lương trong một thời gian dài.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='167'>
<TXT_E>
In the economic crisis, the HCM City FC is facing big difficulties because HCM City administration has to take care of hundreds of businesses, not only this FC.
</TXT_E>
<TXT_V>
Trong cuộc khủng hoảng kinh tế, Câu lạc bộ bóng đá thành phố Hồ Chí Minh phải đối mặt với khó khăn lớn do chính quyền thành phố HCM phải lo cho hàng trăm doanh nghiệp, không chỉ câu lạc bộ bóng đá này.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='168'>
<TXT_E>
For the local government, the HCM City FC is a business like other businesses, which are complaining of lacking capital.
</TXT_E>
<TXT_V>
Đối với chính quyền địa phương, Câu lạc bộ bóng đá thành phố Hồ Chí Minh là một doanh nghiệp như các doanh nghiệp khác, đang phàn nàn thiếu vốn.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='169'>
<TXT_E>
According to statistics, hundred businesses in the city are dissolved each day.
</TXT_E>
<TXT_V>
Theo thống kê, hàng trăm doanh nghiệp trong thành phố bị giải thể mỗi ngày.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='170'>
<TXT_E>
If the city rescues the FC, it will have to rescue hundred businesses that are also on the verge of bankruptcy.
</TXT_E>
<TXT_V>
Nếu thành phố cứu câu lạc bộ thì họ sẽ phải giải cứu 100 doanh nghiệp cũng đang trên bờ vực phá sản.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='171'>
<TXT_E>
In fact, the city has several times poured capital into the team but giving more money is not the best way to save the HCM City FC.
</TXT_E>
<TXT_V>
Trên thực tế, thành phố cũng đã nhiều lần đổ vốn vào đội bóng nhưng chi thêm tiền không phải là cách tốt nhất để cứu Câu lạc bộ bóng đá thành phố Hồ Chí Minh.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='172'>
<TXT_E>
The best solution, according to managing director Kien, is to seek a new sponsor or a new investor.
</TXT_E>
<TXT_V>
Giải pháp tốt nhất, theo giám đốc điều hành Kiên, là tìm một nhà tài trợ mới hoặc một nhà đầu tư mới.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='173'>
<TXT_E>
In this difficult time, it is difficult to find out a sponsor or an investor.
</TXT_E>
<TXT_V>
Trong thời gian khó khăn này, rất khó tìm ra một nhà tài trợ hoặc một nhà đầu tư.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='174'>
<TXT_E>
The fate of the HCM City FC or the legendary Saigon Port FC is like a candle in the wind.
</TXT_E>
<TXT_V>
Số phận của Câu lạc bộ bóng đá thành phố Hồ Chí Minh hoặc Câu lạc bộ Cảng Sài Gòn huyền thoại giống như một ngọn nến trước gió.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='175'>
<TXT_E>
The Cong is the collective name for numerous sports clubs that were founded within the Vietnam People's Army.
</TXT_E>
<TXT_V>
Thể Công là tên chung cho nhiều câu lạc bộ thể thao được thành lập trong Quân đội nhân dân Việt Nam.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='176'>
<TXT_E>
With strong tradition of sports in the Army, The Cong possesses a very long and rich history.
</TXT_E>
<TXT_V>
Với truyền thống thi đấu thể thao mạnh trong Quân đội, Thể Công có một lịch sử rất dài và phong phú.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='177'>
<TXT_E>
Among the clubs, the football team is regarded as one of the best in the history of Vietnamese football.
</TXT_E>
<TXT_V>
Trong số các câu lạc bộ, đội bóng này được xem là một trong những câu lạc bộ giỏi nhất trong lịch sử bóng đá Việt Nam.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='178'>
<TXT_E>
The football club also has one of the strongest and most loyal fan-bases in the country.
</TXT_E>
<TXT_V>
Câu lạc bộ bóng đá này cũng có một trong những nền tảng người hâm mộ mạnh mẽ và trung thành nhất trong cả nước.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='179'>
<TXT_E>
More than a month later, 25 October, the team had its first match on Hang Day Stadium, Hanoi.
</TXT_E>
<TXT_V>
Hơn một tháng sau, ngày 25 tháng 10, đội bóng đã có trận đấu đầu tiên trên sân vận động Hàng Đẫy, Hà Nội.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='180'>
<TXT_E>
In 2004, 50 years after its foundation, the club finished V-League at 11th place (out of 12) and was relegated to the lower division.
</TXT_E>
<TXT_V>
Năm 2004, 50 năm sau ngày thành lập, câu lạc bộ này kết thúc giải V-League ở hạng 11 (trong số 12) và đã được chuyển xuống giải thấp hơn.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='181'>
<TXT_E>
After that, the club changed its name to The Cong Viettel FC after its new sponsor Viettel Mobile - the Army Electronics and Telecommunication Corporation.
</TXT_E>
<TXT_V>
Sau đó, câu lạc bộ đổi tên thành câu lạc bộ bóng đá Thể Công Viettel theo tên nhà tài trợ mới Viettel Mobile - Tổng công ty Điện tử và Viễn thông Quân đội.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='182'>
<TXT_E>
On January 19, 2006, the club finally gained the right to be promoted back to V-League after winning over Tay Ninh 5-3.
</TXT_E>
<TXT_V>
Ngày 19 tháng 1 năm 2006, câu lạc bộ này cuối cùng đã có quyền thăng hạng trở lại giải V-League sau khi giành chiến thắng trước Tây Ninh với tỷ số 5-3.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='183'>
<TXT_E>
Immediately thereafter, the official team name was reversed back to The Cong.
</TXT_E>
<TXT_V>
Ngay sau đó, tên chính thức của đội bóng đã đổi trở lại thành Thể Công.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='184'>
<TXT_E>
The Cong is the most successful club in Vietnam with five V-League titles and thirteen championship titles of the former League A of North Vietnam.
</TXT_E>
<TXT_V>
Thể Công là câu lạc bộ thành công nhất tại Việt Nam với 5 danh hiệu V-League và 13 danh hiệu quán quân Giải hạng A miền Bắc Việt Nam trước đây.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='185'>
<TXT_E>
The club has also contributed many great players to the Vietnam National Football Team.
</TXT_E>
<TXT_V>
Câu lạc bộ cũng đã đóng góp nhiều cầu thủ tuyệt vời cho đội tuyển bóng đá quốc gia Việt Nam.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='186'>
<TXT_E>
In 2010, Viettel Mobile put the club up for sell and was bought by V-League club Lam Son Thanh Hoa.
</TXT_E>
<TXT_V>
Năm 2010, Viettel Mobile đưa câu lạc bộ ra bán và được câu lạc bộ giải V-League Lam Sơn Thanh Hóa mua lại.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='187'>
<TXT_E>
Some of the players moved to the new owners' club, while some on the roster protested they would never play for the new owners.
</TXT_E>
<TXT_V>
Một số cầu thủ chuyển đến câu lạc bộ của chủ mới, trong khi một số cầu thủ trong đội phản đối rằng họ sẽ không bao giờ chơi cho những người chủ mới.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='188'>
<TXT_E>
The Youth squad will play for the newly formed club Viettel Football Center in the Vietnam Second Division.
</TXT_E>
<TXT_V>
Đội bóng Thanh niên sẽ chơi cho câu lạc bộ mới được thành lập Trung tâm bóng đá Viettel ở giải Hạng Nhì Việt Nam.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='189'>
<TXT_E>
The HCM City-based football team was established on November 1, 1975, under the name Saigon Port Workers' Football Team.
</TXT_E>
<TXT_V>
Đội bóng có trụ sở tại TP Hồ Chí Minh được thành lập vào ngày 1 tháng 11 năm 1975, dưới tên đội bóng đá Công nhân Cảng Sài Gòn.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='190'>
<TXT_E>
On January 22, 2009, it was again re-named into the HCM City FC.
</TXT_E>
<TXT_V>
Ngày 22 tháng 1 năm 2009, một lần nữa đội bóng lại đổi tên thành Câu lạc bộ bóng đá thành phố Hồ Chí Minh.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='191'>
<TXT_E>
The name change was fiercely protested by the team's fans because Saigon Port is a spiritual assets and a big trademark, but they could not stop that because the Saigon Port could not afford to maintain the team.
</TXT_E>
<TXT_V>
Việc đổi tên đã bị người hâm mộ của đội bóng quyết liệt phản đối bởi vì Cảng Sài Gòn là một tài sản về tinh thần và là một thương hiệu lớn, nhưng họ không thể ngăn việc đó bởi vì Cảng Sài Gòn không còn đủ khả năng để duy trì đội bóng.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='192'>
<TXT_E>
Under the guidance of Portuguese coach Henrique Calisto, Vietnam became the top team in Southeast Asia in 2008, after it won the championship of the AFF Cup.
</TXT_E>
<TXT_V>
Dưới sự dẫn dắt của huấn luyện viên người Bồ Đào Nha Henrique Calisto, Việt Nam đã trở thành đội bóng hàng đầu ở Đông Nam Á vào năm 2008, sau khi giành chức vô địch AFF Cup.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='193'>
<TXT_E>
Calisto left Vietnam in 2011 but the team still works on the values built up by the Portuguese coach.
</TXT_E>
<TXT_V>
Calisto rời Việt Nam vào năm 2011, nhưng đội bóng vẫn hoạt động trên những giá trị do huấn luyện viên người Bồ Đào Nha này xây dựng nên.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='194'>
<TXT_E>
Most of the team's members are still old faces from 2008, for example goalkeeper Duong Hong Son, fullbacks Quang Thanh and Viet Hung, midfielders Thanh Luong and Tan Tai, strikers Viet Thang and Cong Vinh.
</TXT_E>
<TXT_V>
Hầu hết thành viên của đội bóng vẫn là những gương mặt cũ từ năm 2008, ví dụ thủ môn Dương Hồng Sơn, hậu vệ Quang Thanh và Việt Hưng, trung vệ Thành Lương và Tấn Tài, tiền đạo Việt Thắng và Công Vinh.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='195'>
<TXT_E>
After the AFF Cup 2008, Cong Vinh has suffered a lot of wounds.
</TXT_E>
<TXT_V>
Sau giải AFF Cup năm 2008, Công Vinh đã phải chịu rất nhiều vết thương.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='196'>
<TXT_E>
The audience is interested in his love story with singer Thuy Tien rather than his football career.
</TXT_E>
<TXT_V>
Khán giả quan tâm đến chuyện tình của anh với ca sĩ Thủy Tiên hơn là sự nghiệp bóng đá của anh.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='197'>
<TXT_E>
Goalkeeper Hong Son is criticized for his lack of eagerness to contribute to the national team.
</TXT_E>
<TXT_V>
Thủ môn Hồng Sơn bị chỉ trích vì thiếu nhiệt tình đóng góp cho đội tuyển quốc gia.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='198'>
<TXT_E>
Thanh Luong and Tan Tai's performance has not been as good as before.
</TXT_E>
<TXT_V>
Hiệu quả thi đấu của Thành Lương và Tấn Tài đã không còn tốt như trước.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='199'>
<TXT_E>
The team is now led by Calisto's assistant, Phan Thanh Hung, who is said to be highly influenced by Calisto's style, while Calisto's playing-style has become familiar to Vietnam's rivals.
</TXT_E>
<TXT_V>
Đội tuyển được dẫn dắt bởi trợ lý của ông Calisto, Phan Thanh Hùng, người được cho là chịu ảnh hưởng lớn từ phong cách của ông Calisto, trong khi lối chơi của ông Calisto đã trở nên quen thuộc với các đối thủ của Việt Nam.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='200'>
<TXT_E>
Hung has recruited several new players - Van Quyet, Buu Ngoc, Trong Hoang, Duy Nam - but experts said that the number of new faces is not enough to make big changes in the team.
</TXT_E>
<TXT_V>
Ông Hùng đã tuyển một số cầu thủ mới - Văn Quyết, Bửu Ngọc, Trọng Hoàng, Duy Nam - nhưng các chuyên gia cho rằng một số gương mặt mới này không đủ để tạo ra những thay đổi lớn trong đội.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='201'>
<TXT_E>
In the last four years, besides several new players, the Vietnamese team has been the same.
</TXT_E>
<TXT_V>
Trong bốn năm qua, bên cạnh một số cầu thủ mới, đội tuyển Việt Nam vẫn không thay đổi.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='202'>
<TXT_E>
The playing-style is the same, personnel are the same and the goal is also the same: being the AFF champion.
</TXT_E>
<TXT_V>
Lối chơi như cũ, nhân lực như cũ và mục tiêu cũng cũ: trở thành nhà vô địch AFF.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='203'>
<TXT_E>
"The team is getting old day by day," said expert Nguyen Van Vinh.
</TXT_E>
<TXT_V>
Chuyên gia Nguyễn Văn Vinh cho biết, "Đội tuyển đang từng ngày già đi".
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='204'>
<TXT_E>
The Philippines has recruited many foreign players for the national team, through giving them the Filipino citizenship.
</TXT_E>
<TXT_V>
Phi-líp-pin đã tuyển nhiều cầu thủ nước ngoài cho đội tuyển quốc gia, bằng cách cho họ quyền trở thành công dân Phi-líp-pin.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='205'>
<TXT_E>
To be successful at the AFF Cup 2012, Vietnam has to prepare carefully.
</TXT_E>
<TXT_V>
Để thành công tại AFF Cup năm 2012, Việt Nam phải chuẩn bị cẩn thận.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='206'>
<TXT_E>
Song Lam Nghe An will host five other teams in Group A, including Ha Noi T&amp;T, Quang Ninh and Vicem Hai Phong.
</TXT_E>
<TXT_V>
Sông Lam Nghệ An sẽ tiếp năm đội bóng khác tại Bảng A, trong đó có Hà Nội T&amp;T, Quảng Ninh và Vicem Hải Phòng.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='207'>
<TXT_E>
Group B with six teams, held in Da Nang City, includes SHB Da Nang, Thua Thien-Hue and Hoang Anh Gia Lai.
</TXT_E>
<TXT_V>
Bảng B với sáu đội bóng, thi đấu tại thành phố Đà Nẵng, gồm có SHB Đà Nẵng, Thừa Thiên-Huế và Hoàng Anh Gia Lai.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='208'>
<TXT_E>
Khatoco Khanh Hoa share Group C with Navibank Sai Gon, Dong Nai and Ba Ria-Vung Tau.
</TXT_E>
<TXT_V>
Khatoco Khánh Hòa ở chung Bảng C với Navibank Sài Gòn, Đồng Nai và Bà Rịa-Vũng Tàu.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='209'>
<TXT_E>
Group D, to be held in Long An, contains seven teams including Dong Tam Long An, Vinh Long and Can Tho.
</TXT_E>
<TXT_V>
Bảng D, được tổ chức tại Long An gồm có bảy đội bóng trong đó có Đồng Tâm Long An, Vĩnh Long và Cần Thơ.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='210'>
<TXT_E>
The teams will compete in a round-robin format, before the group winners and the top two second placed teams progress to the quarter finals.
</TXT_E>
<TXT_V>
Các đội bóng sẽ tranh tài theo hình thức đấu bảng, trước khi những người chiến thắng trong bảng và hai đội đầu bảng sẽ tiến vào tứ kết.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='211'>
<TXT_E>
The qualifying round will take place from September 1-15 and the final round will be held from September 25 to October 5.
</TXT_E>
<TXT_V>
Vòng loại sẽ diễn ra từ ngày 1 đến ngày 15 tháng 9 và vòng chung kết sẽ được tổ chức từ ngày 25 tháng 9 đến ngày 5 tháng 10.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='212'>
<TXT_E>
Disabled Vietnamese athletes will be awarded prize money by sponsors Thai Son Nam Trading Company and T&amp;T Corporation if they win medals at the London Paralympics.
</TXT_E>
<TXT_V>
Các vận động viên khuyết tật Việt Nam sẽ được trao tiền thưởng của nhà tài trợ Công ty Thương mại Thái Sơn Nam và Công ty cổ phần T&amp;T nếu họ đoạt được các huy chương tại Thế vận hội dành cho người Khuyết tật ở Luân Đôn.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='213'>
<TXT_E>
They will receive VND 600 million (nearly US$ 29,000) for a gold medal, VND 400 million ($ 19,000) for every silver medal and VND 200 million ($ 9,600) for each bronze medal.
</TXT_E>
<TXT_V>
Họ sẽ nhận được 600 triệu đồng (gần 29.000 USD) cho một huy chương vàng, 400 triệu đồng (19.000 đôla) cho mỗi huy chương bạc và 200 triệu đồng (9.600 đôla) cho mỗi huy chương đồng.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='214'>
<TXT_E>
The HCM City Department of Culture, Sports and Tourism is also sponsoring its athletes VND 30 million ($ 1,440) each.
</TXT_E>
<TXT_V>
Sở Văn hóa, Thể thao và Du lịch thành phố Hồ Chí Minh cũng đang tài trợ cho các vận động viên của họ 30 triệu đồng (1.440 đôla) mỗi người.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='215'>
<TXT_E>
There are 11 Vietnamese athletes who will compete in swimming, athletics and weightlifting events at the Games.
</TXT_E>
<TXT_V>
Có 11 vận động viên Việt Nam sẽ tranh tài trong các nội dung bơi lội, điền kinh và cử tạ tại Thế vận hội này.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='216'>
<TXT_E>
The Paralympic Games will take place in London from August 29 to September 9.
</TXT_E>
<TXT_V>
Thế vận hội cho người Khuyết tật sẽ diễn ra tại Luân Đôn từ ngày 29 tháng 8 đến ngày 9 tháng 9.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='217'>
<TXT_E>
The operator of Vietnam's professional football leagues, Vietnam Professional Football Co (VPF), will ink an agreement for cooperation with its counterpart of the Japan's national football league, J-League, on August 7, the Vietnam Football Federation has said.
</TXT_E>
<TXT_V>
Liên đoàn bóng đá Việt Nam cho biết, nhà điều hành các giải đấu bóng đá chuyên nghiệp của Việt Nam, công ty cổ phần Bóng đá Chuyên nghiệp Việt Nam (VPF), sẽ ký một thỏa thuận hợp tác với đối tác điều hành giải vô địch bóng đá quốc gia của Nhật Bản, J-League, vào ngày 7 tháng 8.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='218'>
<TXT_E>
VFF used to have a German technical director 12 years ago - Mr. Rainer Willfeld.
</TXT_E>
<TXT_V>
VFF từng có một giám đốc kỹ thuật người Đức cách đây 12 năm - ông Rainer Willfeld.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='219'>
<TXT_E>
Willfeld came to Vietnam under a cooperation program between Vietnam and Germany.
</TXT_E>
<TXT_V>
Ông Willfeld đã đến Việt Nam theo chương trình hợp tác giữa Việt Nam và Đức.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='220'>
<TXT_E>
His salary - $ 5,000/month - was paid by the German Football Federation and a German company.
</TXT_E>
<TXT_V>
Mức lương của ông - 5.000 đôla/tháng - do Liên đoàn bóng đá Đức và một công ty Đức chi trả.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='221'>
<TXT_E>
However, in his four years in Vietnam, VFF did not assign any important mission to this German expert.
</TXT_E>
<TXT_V>
Tuy nhiên, trong bốn năm làm việc tại Việt Nam, VFF không giao bất kỳ nhiệm vụ quan trọng nào cho chuyên gia người Đức này.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='222'>
<TXT_E>
After Willfeld left Vietnam in 2004, VFF has not recruited any technical director.
</TXT_E>
<TXT_V>
Sau khi ông Willfeld rời Việt Nam vào năm 2004, VFF đã không tuyển bất kỳ giám đốc kỹ thuật nào.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='223'>
<TXT_E>
The federation wants to have a foreign technical director but it insists to hire a local coach for the men's national team.
</TXT_E>
<TXT_V>
Liên đoàn muốn có một giám đốc kỹ thuật nước ngoài, nhưng họ kiên quyết thuê một huấn luyện viên trong nước cho đội tuyển nam quốc gia.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='224'>
<TXT_E>
It is nearly sure that Phan Thanh Hung will be chosen as the official coach of the men's national team after several months working as a temporary coach.
</TXT_E>
<TXT_V>
Gần như chắc chắn rằng ông Phan Thanh Hùng sẽ được chọn làm huấn luyện viên chính thức của đội tuyển nam quốc gia sau vài tháng làm huấn luyện viên tạm thời.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='225'>
<TXT_E>
The coach of the men's national team will be named in August so the team will have sufficient time to prepare for the AFF Cup 2012, which will take place in Malaysia and Thailand from November 24 to December 24.
</TXT_E>
<TXT_V>
Huấn luyện viên của đội tuyển nam quốc gia sẽ được tiết lộ vào tháng 8 do đó, đội bóng sẽ có đủ thời gian để chuẩn bị cho giải AFF Cup năm 2012, sẽ diễn ra tại Ma-lai-xi-a và Thái Lan từ ngày 24 tháng 11 đến ngày 24 tháng 12.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='226'>
<TXT_E>
Last year, the three transferred to Navibank Saigon, which earmarked more than VND 50 billion for the deals.
</TXT_E>
<TXT_V>
Năm ngoái, ba cầu thủ được sang nhượng cho Navibank Sài Gòn, thu về hơn 50 tỷ đồng cho những giao dịch này.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='227'>
<TXT_E>
But the men now say they're still waiting for payment, including the bonuses for winning their six last matches.
</TXT_E>
<TXT_V>
Tuy nhiên, các cầu thủ này cho biết họ vẫn đang đợi trả lương, kể cả những khoản tiền thưởng vì đã giành chiến thắng trong sáu trận đấu cuối cùng của họ.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='228'>
<TXT_E>
They have an outside chance to take the title, but it will be difficult to pull off and require a lot of luck.
</TXT_E>
<TXT_V>
Họ có một cơ hội ra bên ngoài để giành lấy danh hiệu, nhưng sẽ rất khó đạt được và cần có nhiều may mắn.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='229'>
<TXT_E>
To defend their crown, Nghe An must win all matches and Da Nang must lose four while the other teams will have lack lustre.
</TXT_E>
<TXT_V>
Để bảo vệ vương miện của họ, Nghệ An phải thắng tất cả các trận đấu và Đà Nẵng phải thua bốn trận đồng thời các đội khác sẽ phải giảm phong độ.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='230'>
<TXT_E>
The draw for the AFF Cup 2012 final round took place in Bangkok, Thailand on July 11, to define members of the two groups of the largest football event in Southeast Asia.
</TXT_E>
<TXT_V>
Lễ bốc thăm vòng chung kết AFF Cup năm 2012 diễn ra tại Băng Cốc, Thái Lan vào ngày 11 tháng 7, để xác định các thành viên trong hai bảng của sự kiện bóng đá lớn nhất ở Đông Nam Á này.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='231'>
<TXT_E>
According to draw rules, the two host teams - Thailand and Malaysia - must be in different groups.
</TXT_E>
<TXT_V>
Theo luật bốc thăm, hai đội chủ nhà - Thái Lan và Ma-lai-xi-a - phải thuộc hai bảng khác nhau.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='232'>
<TXT_E>
The Southeast Asian Football Federation (AFF) also places the two top football teams in the latest FIFA rankings - Vietnam and Indonesia - in two different groups.
</TXT_E>
<TXT_V>
Liên đoàn Bóng đá Đông Nam Á (AFF) cũng đưa hai đội bóng hàng đầu trong bảng xếp hạng FIFA mới nhất, Việt Nam và In-đô-nê-xi-a - vào hai bảng khác nhau.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='233'>
<TXT_E>
As the two seeds, the Philippines and Singapore are also not in the same group.
</TXT_E>
<TXT_V>
Như hai hạt giống, Phi-líp-pin và Xinh-ga-po cũng không nằm trong cùng một bảng.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='234'>
<TXT_E>
Finally, the A group includes host Thailand, Vietnam, the Philippines and the top team of the qualifier round.
</TXT_E>
<TXT_V>
Cuối cùng, bảng A gồm đội chủ nhà Thái Lan, Việt Nam, Phi-líp-pin và đội dẫn đầu vòng loại.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='235'>
<TXT_E>
In the B group, host Malaysia will compete with Indonesia, Singapore and the second team of the qualifier round.
</TXT_E>
<TXT_V>
Trong bảng B, đội chủ nhà Ma-lai-xi-a sẽ tranh tài với In-đô-nê-xi-a, Xinh-ga-po và đội xếp thứ nhì vòng loại.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='236'>
<TXT_E>
The final round will be held in Malaysia and Thailand from November 24 to December 1.
</TXT_E>
<TXT_V>
Vòng chung kết sẽ được tổ chức tại Ma-lai-xi-a và Thái Lan từ ngày 24 tháng 11 đến ngày 1 tháng 12.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='237'>
<TXT_E>
The two leading teams of each group will enter the semi-finals, in the round-robin form.
</TXT_E>
<TXT_V>
Hai đội dẫn đầu của mỗi bảng sẽ vào vòng bán kết, theo hình thức thi đấu bảng.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='238'>
<TXT_E>
Before the final round, the qualifier round will take place in Myanmar from October 3 to 10 to select two of the five teams (Myanmar, Laos, Cambodia, East Timor and Brunei) for the final round.
</TXT_E>
<TXT_V>
Trước vòng chung kết, vòng loại sẽ diễn ra tại My-an-ma từ ngày 3 đến ngày 10 tháng 10 để chọn hai trong năm đội (My-an-ma, Lào, Cam-pu-chia, Đông Timor và Brunei) vào vòng chung kết.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='239'>
<TXT_E>
According to football experts, Myanmar and Laos are potential teams.
</TXT_E>
<TXT_V>
Theo các chuyên gia bóng đá, My-an-ma và Lào là hai đội bóng tiềm năng.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='240'>
<TXT_E>
In the second half, SLNA attacked to get a goal, but their rivals played defence effectively.
</TXT_E>
<TXT_V>
Trong hiệp hai, SLNA tấn công ghi bàn, nhưng các đối thủ của họ chơi phòng thủ hiệu quả.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='241'>
<TXT_E>
In the 47th minute, Hector scored a goal but the referees did not recognise it due to his offside position.
</TXT_E>
<TXT_V>
Vào phút thứ 47, Hector ghi một bàn thắng nhưng các trọng tài không công nhận nó do lỗi việt vị.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='242'>
<TXT_E>
Each sector should build their own training models based on their enterprises.
</TXT_E>
<TXT_V>
Mỗi khu vực nên xây dựng các mô hình đào tạo riêng dựa trên các doanh nghiệp của họ.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='243'>
<TXT_E>
They should also encourage enterprises to participate in training activities.
</TXT_E>
<TXT_V>
Họ cũng nên khuyến khích các doanh nghiệp tham gia vào các hoạt động đào tạo.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='244'>
<TXT_E>
For example, German companies had plans to take on Vietnamese apprentices in their factories, who would gain full time employment after they graduated.
</TXT_E>
<TXT_V>
Ví dụ, các công ty Đức đã có kế hoạch đưa các học viên Việt Nam vào các nhà máy của họ, những người sẽ được làm việc toàn thời gian sau khi tốt nghiệp.
</TXT_V>
</SENT>
</DOC>