<DOC Domain='news'>
<SENT id='1'>
<TXT_E>
Similar to her hairstyle a few years ago, her hair is short and styled to the side, making Seo In Young look sophisticated and classy.
</TXT_E>
<TXT_V>
Tương tự như kiểu tóc của cô ấy vài năm trước đây, mái tóc ngắn và để sang một bên làm cho Seo In Young trông tinh tế và sang trọng.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='2'>
<TXT_E>
With a strong electronic background sound and an addictive chorus, Seo In Young's powerful vocals are brought to life.
</TXT_E>
<TXT_V>
Với nền nhạc điện tử mạnh mẽ và phần điệp khúc gây nghiện, giọng hát nội lực của Seo In Young như được hồi sinh.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='3'>
<TXT_E>
The anticipation and expectations for this song continue to rise.
</TXT_E>
<TXT_V>
Sự mong đợi và kỳ vọng về ca khúc này tiếp tục tăng cao.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='4'>
<TXT_E>
Her mini new album, "Brand New Elly", is set to release on November 16, with a comeback stage on Mnet "M! Countdown" scheduled for November 17.
</TXT_E>
<TXT_V>
Album mini mới của cô "Brand New Elly", được lên kế hoạch phát hành vào ngày 16 tháng 11, cùng với sự trở lại sân khấu trên kênh Mnet của "M! Countdown" được lên lịch vào ngày 17 tháng 11.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='5'>
<TXT_E>
All the members, except Yoona who was at the time filming her drama, were bright and cheerful, always kept a smile and fully cooperated throughout the interview.
</TXT_E>
<TXT_V>
Tất cả các thành viên, ngoại trừ Yoona đang trong thời gian quay bộ phim truyền hình, đều rạng ngời và tươi vui, luôn luôn giữ nụ cười và hoàn toàn hợp tác trong suốt buổi phỏng vấn.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='6'>
<TXT_E>
I wish people wouldn't compare us to other girl groups when it comes to Japanese Arena concerts or our performances overseas.
</TXT_E>
<TXT_V>
Tôi mong muốn mọi người sẽ không so sánh chúng tôi với các nhóm nhạc nữ khác khi nói đến những buổi hoà nhạc ở Nhật Bản hay khi nói đến những lần trình diễn ở nước ngoài của chúng tôi.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='7'>
<TXT_E>
SNSD has collaborated with producer Teddy Riley, who is famous for producing for the late Michael Jackson, in order to take the world by storm.
</TXT_E>
<TXT_V>
Nhóm nhạc SNSD đã hợp tác với nhà sản xuất Teddy Riley, người nổi tiếng về việc sản xuất nhạc cho ca sĩ quá cố Michael Jackson, nhằm chinh phục cả thế giới.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='8'>
<TXT_E>
Through America's Universal Music Group, SNSD is planning to release their third full album "The Boys" worldwide, starting from America, Europe, South America and of course, Asia.
</TXT_E>
<TXT_V>
Thông qua tập đoàn Universal Music của Mỹ, SNSD đang lên kế hoạch phát hành album trọn bộ thứ 3 "The Boys" lưu hành trên toàn thế giới, bắt đầu từ Mỹ, châu Âu, Nam Mỹ và tất nhiên cả châu Á.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='9'>
<TXT_E>
Their new song "The Boys" has boldly broken out from the trend of "hook-songs" and have gone with a powerful drum sound and rhythm with a unique configuration of beats and harmonization, creating a pop-urban dance number.
</TXT_E>
<TXT_V>
Bài hát mới của họ "The Boys" đã được phá vỡ xu hướng của những "ca khúc dễ nghe" một cách táo bạo và đi theo thể loại nhạc drum mạnh mẽ và giai điệu với sự kết hợp của nhịp điệu và hòa âm phối khí độc đáo, tạo nên một ca khúc pop dance thành thị.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='10'>
<TXT_E>
Through many variety shows and TV appearances SNSD has been a familiar face on screen, however, it has been approximately 11 months since SNSD has made a comeback to the Korean music scene.
</TXT_E>
<TXT_V>
Nhờ vào các show biểu diễn và xuất hiện trên TV, SNSD đã là một gương mặt quen thuộc trên màn hình, tuy nhiên, đó chỉ được khoảng 11 tháng kể từ khi SNSD quay trở lại sân khấu âm nhạc Hàn Quốc.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='11'>
<TXT_E>
The girls mentioned that in order to show their fans a new upgraded performance, all nine members fully devoted their time into constant practice.
</TXT_E>
<TXT_V>
Các cô gái cho biết để cho fan hâm mộ thấy được một bài biểu diễn mới chất lượng hơn, tất cả chín thành viên dành trọn thời gian của mình vào việc tập luyện đều đặn.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='12'>
<TXT_E>
Taeyeon confessed, "Due to all the hard and late night dance practices, we got to the point where it was hard to go up and down the stairs."
</TXT_E>
<TXT_V>
Taeyeon thú nhận, "Do việc tập luyện vũ đạo khắt khe và cả tập luyện vào ban đêm nên chúng tôi đều có điểm chung là gặp khó khăn khi đi lên và xuống cầu thang".
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='13'>
<TXT_E>
Unlike their hard dance practices, the girls revealed that when it came to recording their title song with Teddy Riley it was very free and a comfortable atmosphere.
</TXT_E>
<TXT_V>
Không giống những lần luyện tập vũ đạo khắt khe của mình, các cô gái tiết lộ rằng khi thực hiện ghi âm ca khúc chủ đề của mình với Teddy Riley, đó thực sự là một bầu không khí thoải mái và dễ chịu.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='14'>
<TXT_E>
Leader Taeyeon revealed, "When it came to the day of our recording, Teddy asked us to just dance and stay loose while recording in order to get rid of our nervousness."
</TXT_E>
<TXT_V>
Trưởng nhóm Taeyeon tiết lộ, "Khi đến ngày chúng tôi ghi âm, Teddy đã yêu cầu chúng tôi chỉ cần nhảy và thư giãn trong khi ghi âm để tránh căng thẳng".
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='15'>
<TXT_E>
Yuri continued saying, "The atmosphere of the whole recording studio was really comfortable."
</TXT_E>
<TXT_V>
Yuri tiếp tục cho biết, "Bầu không khí của cả phòng thu thực sự thoải mái".
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='16'>
<TXT_E>
The whole time Teddy got us to bring out character and voice color that each member had.
</TXT_E>
<TXT_V>
Suốt thời gian đó Teddy đã giúp chúng tôi thể hiện cá tính và sắc màu trong giọng hát mà mỗi thành viên có được.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='17'>
<TXT_E>
On this new album, a noticeable point would have to be that it is the first time that all the members have made an attempt at rapping.
</TXT_E>
<TXT_V>
Trong album mới này, một điểm đáng chú ý là đây là lần đầu tiên tất cả các thành viên tập hát rap.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='18'>
<TXT_E>
Seohyun confessed, "Because this is our first time rapping after we've debuted, we were really worried."
</TXT_E>
<TXT_V>
Seohyun thú thực, "Vì đây là lần đầu tiên chúng tôi hát rap từ sau lần đầu tiên chúng tôi ra mắt khán giả, nên chúng tôi thực sự lo lắng".
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='19'>
<TXT_E>
Through this album we were able to experience a lot of new genres of music.
</TXT_E>
<TXT_V>
Qua album này, chúng tôi có thể trải nghiệm được nhiều thể loại âm nhạc mới.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='20'>
<TXT_E>
I'm especially looking forward to Hyoyeon's contribution to the song because ever since we were trainees she was known to have a good sense of beat in rapping and hip-hop dancing.
</TXT_E>
<TXT_V>
Tôi đặc biệt mong chờ sự đóng góp của Hyoyeon trong bài hát này bởi vì từ khi chúng tôi được huấn luyện, cô ấy đã được biết đến là có khiếu cảm nhận nhạc rap và nhảy hip-hop.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='21'>
<TXT_E>
Even though they are coming back with a full album with a "worldwide" concept the girls announced, "We have no long-term plans on promoting overseas, for the meantime we will just be focusing on our promotions within Korea."
</TXT_E>
<TXT_V>
Mặc dù họ trở lại với một album trọn bộ với concept "mang tính toàn cầu" nhưng các cô gái cho biết, "Chúng tôi không có kế hoạch quảng bá lâu dài ở nước ngoài, mà chúng tôi sẽ chỉ tập trung vào việc quảng bá ở Hàn Quốc".
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='22'>
<TXT_E>
And also, performing overseas isn't the only way we can stay in touch with our international fans.
</TXT_E>
<TXT_V>
Và cũng có thể việc biểu diễn ở nước ngoài không phải là cách duy nhất chúng tôi có thể kết nối với fan hâm mộ nước ngoài.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='23'>
<TXT_E>
There are a lot of ways we can stay in touch with our overseas fans, such as YouTube and Facebook.
</TXT_E>
<TXT_V>
Có nhiều cách để chúng tôi có thể kết nối với fan hâm mộ nước ngoài, chẳng hạn qua YouTube và Facebook.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='24'>
<TXT_E>
What is even more special about this new album is that one of the members, Sooyoung, made her first attempt at writing lyrics.
</TXT_E>
<TXT_V>
Một điều thậm chí còn đặc biệt hơn nữa về album mới này là một trong những thành viên, Sooyoung, lần đầu tiên đã thử sức viết lời bài hát.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='25'>
<TXT_E>
Sooyoung, who has been known for her kindheartedness and strong religion, wrote lyrics for the song "Spring Day" (How great is your love?) thinking about God and expressing the warm-hearted love that he shared for us.
</TXT_E>
<TXT_V>
Sooyoung, người đã được biết đến có trái tim nhân ái và niềm tin tôn giáo mạnh mẽ, đã viết lời cho bài hát "Spring Day" (Tình yêu của bạn tuyệt vời như thế nào?) hãy nghĩ về Chúa và thể hiện tình yêu nhiệt thành mà ngài đã ban cho chúng ta.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='26'>
<TXT_E>
It is also about the love that we share with our parents, lovers and friends.
</TXT_E>
<TXT_V>
Đây là tình yêu mà chúng ta biểu lộ với cha mẹ, với người yêu và bạn bè của mình.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='27'>
<TXT_E>
I was given this proposition to write lyrics for a song while I was on a break.
</TXT_E>
<TXT_V>
Tôi được đề nghị viết lời cho một bài hát khi tôi đang trong kỳ nghỉ.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='28'>
<TXT_E>
I thought about it for a while before I actually accepted to do it.
</TXT_E>
<TXT_V>
Tôi đã suy nghĩ về điều này một thời gian dài trước khi tôi thực sự nhận làm việc này.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='29'>
<TXT_E>
I put a lot of thought into the lyrics but also had a lot of trouble with it at the same time.
</TXT_E>
<TXT_V>
Tôi suy nghĩ rất nhiều về lời bài hát nhưng đồng thời cũng gặp nhiều rắc rối về việc này.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='30'>
<TXT_E>
Even up to the day of recording I still hadn't finalized it, and even when we were recording it, I was still making changes to the song.
</TXT_E>
<TXT_V>
Ngay cả đến ngày thu âm tôi vẫn chưa hoàn thành nó, và thậm chí khi chúng tôi đang tiến hành thu âm, tôi đã phải thay đổi vài thứ trong bài hát.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='31'>
<TXT_E>
It wasn't a laughing matter at the time, but it was still a very memorable experience.
</TXT_E>
<TXT_V>
Lúc này đây không phải là việc để đem ra chơi đùa, nhưng đó cũng là một trải nghiệm đáng nhớ.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='32'>
<TXT_E>
It was mentioned that Tiffany had the most confidence when preparing for the English album, and with that comment Tiffany replied, "Because I grew up with an English-speaking background, preparing for this album wasn't too difficult."
</TXT_E>
<TXT_V>
Được biết Tiffany tự tin nhất khi chuẩn bị cho album tiếng Anh này, và về lời bình luận này Tiffany trả lời "Bởi vì tôi lớn lên cùng với một nền tảng nói tiếng Anh, nên việc chuẩn bị cho album này không quá khó khăn".
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='33'>
<TXT_E>
Jessica then commented, "Although we didn't specifically study so much before hand, we did however concentrate and put a lot of focus on correcting our pronunciations."
</TXT_E>
<TXT_V>
Jessica sau đó nhận xét, "Mặc dù chúng tôi không chuyên tâm học hành nhiều như trước, nhưng chúng tôi cũng đã tập trung rất nhiều vào việc chỉnh sửa phát âm".
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='34'>
<TXT_E>
When asked about entering the America Billboard Charts they answered, "We are just happy and honored with the fact that our album gets to be released in America."
</TXT_E>
<TXT_V>
Khi được hỏi về việc được nằm trong bảng xếp hạng Billboard của Mỹ họ đã trả lời, "Chúng tôi thật vui sướng và tự hào với thực tế là album của chúng tôi được phát hành tại Mỹ".
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='35'>
<TXT_E>
We don't really have high expectations to make it onto that chart.
</TXT_E>
<TXT_V>
Chúng tôi thật sự không có kỳ vọng nhiều để được vào bảng xếp hạng đó.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='36'>
<TXT_E>
As well as keeping the existing image of SNSD, the girls have now incorporated a "worldwide" concept.
</TXT_E>
<TXT_V>
Cũng như việc giữ gìn hình ảnh hiện tại của SNSD, các cô gái hiện đang hợp thành một concept "mang tầm quốc tế".
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='37'>
<TXT_E>
With the anticipation on what the girls will bring out with their new album, the girls spoke out saying, "Our new stage and performance will be cool and powerful."
</TXT_E>
<TXT_V>
Về việc dự đoán các cô gái sẽ mang đến những gì trong album mới của mình, các cô gái đã lên tiếng, "Sân khấu mới của chúng tôi và phần biểu diễn của chúng tôi sẽ hoành tráng và mạnh mẽ hơn".
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='38'>
<TXT_E>
We have also broken out of our uniformed outfits and have changed to new looks where each members' characteristics and image can be clearly expressed.
</TXT_E>
<TXT_V>
Chúng tôi cũng đã bùng nổ về hình ảnh của mình và đã đổi sang phong cách mới mà tính cách và hình ảnh của mỗi thành viên có thể được thể hiện rõ ràng.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='39'>
<TXT_E>
There will be a lot of new aspects to our performance, so please look forward to our comeback!
</TXT_E>
<TXT_V>
Sẽ có rất nhiều diện mạo mới trong phần biểu diễn của chúng tôi, vì vậy xin hãy đón chờ sự trở lại của chúng tôi!
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='40'>
<TXT_E>
However, the girls have chosen to go with a change and slowly show an older and upgraded concept each time.
</TXT_E>
<TXT_V>
Tuy nhiên, các cô gái này đã chọn lựa sự thay đổi và từ từ mỗi một lần như thế chứng tỏ một concept trưởng thành hơn và có trình độ hơn.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='41'>
<TXT_E>
Even with the whole girl group rivalry and competition, Tiffany and Sooyoung seemed to be enjoying themselves.
</TXT_E>
<TXT_V>
Ngay cả có sự cạnh tranh của các nữ thành viên trong nhóm, Tiffany và Sooyoung dường như tự làm hài lòng bản thân mình.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='42'>
<TXT_E>
They revealed, "Because we are having a comeback after such a long time away, we are just excited to see everyone perform."
</TXT_E>
<TXT_V>
Họ tiết lộ, "Bởi vì chúng tôi sẽ trở lại sau một thời gian dài như vậy, nên chúng tôi hào hứng được xem tất cả mọi người biểu diễn".
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='43'>
<TXT_E>
It's kind of the feeling where an overseas artist that I liked listening to while growing up was coming to Korea to perform, nerve wrecking, yet exciting.
</TXT_E>
<TXT_V>
Đó là loại cảm giác mà khi lớn lên một nghệ sĩ nước ngoài muốn nghe đó là đến Hàn Quốc để biểu diễn, tuy lo lắng nhưng lại hào hứng.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='44'>
<TXT_E>
It was fascinating, but was also an incentive that I need to work harder.
</TXT_E>
<TXT_V>
Thật là hấp dẫn, nhưng cũng là một sự khích lệ để tôi cần phải làm việc chăm chỉ hơn.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='45'>
<TXT_E>
When asked about any episodes or happenings during overseas concerts and performances, Taeyeon revealed, "Once, some cheeky fans tried hugging me while I was performing on stage."
</TXT_E>
<TXT_V>
Khi được hỏi về bất cứ tình tiết hay những việc xảy ra trong suốt các buổi hoà nhạc ở nước ngoài hay trong lúc biểu diễn, Taeyeon đã tiết lộ "Đó là khi một số fan cuồng cố ôm tôi trong khi tôi đang biểu diễn trên sân khấu".
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='46'>
<TXT_E>
Also, during our Summer Sonic performance in Japan we experienced some audio problems and had to stop performing until they fixed it.
</TXT_E>
<TXT_V>
Ngoài ra, trong quá trình tham gia biểu diễn lễ hội Summer Sonic ở Nhật Bản chúng tôi gặp một vài vấn đề về âm thanh và phải tạm ngừng biểu diễn cho đến khi nó được sửa.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='47'>
<TXT_E>
Instead of continuing with "hook-songs", the new song "The Boys" has completely broken away from the 'hook' trend and have gone with a song that has a smooth flow from start to finish.
</TXT_E>
<TXT_V>
Thay vì tiếp tục với những "bài hát dễ nghe", bài hát mới "The Boys" hoàn toàn phá vỡ khỏi xu hướng "dễ nghe" và đi theo một thể loại ca khúc có dòng nhạc êm đềm từ đầu đến cuối bài hát.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='48'>
<TXT_E>
Another difference that this song holds is that instead of worrying about the results the song may bring, the girls have decided to go for change and passion.
</TXT_E>
<TXT_V>
Một sự khác biệt từ bài hát này đó là thay vì lo lắng về kết quả các bài hát có thể mang lại, các cô gái đã quyết định đến để thay đổi và vì niềm đam mê.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='49'>
<TXT_E>
Before releasing their English album SNSD successfully completed an Arena Tour in Japan as well as other overseas concerts.
</TXT_E>
<TXT_V>
Trước khi phát hành album tiếng Anh của mình SNSD đã hoàn thành tour lưu diễn ở sân khấu Nhật Bản cũng như các buổi hoà nhạc ở những nước khác.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='50'>
<TXT_E>
The girls said they were able to receive a lot of strength after seeing all their fans that had come to see them.
</TXT_E>
<TXT_V>
Các cô gái cho biết họ có thể tiếp thêm sức mạnh khi thấy tất cả các fan hâm mộ đến để xem mình biểu diễn.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='51'>
<TXT_E>
They also talked about the various types of fans that they had come across.
</TXT_E>
<TXT_V>
Họ cũng nói về những kiểu fan hâm mộ khác nhau mà họ đã gặp qua.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='52'>
<TXT_E>
Sooyoung and Seohyun expressed, "We were sad that the only place we could communicate with our fans was through our music on stage."
</TXT_E>
<TXT_V>
Sooyoung và Seohyun cho hay, "Chúng tôi buồn khi nơi duy nhất chúng tôi có thể giao lưu với fan hâm mộ của mình là thông qua âm nhạc trên sân khấu".
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='53'>
<TXT_E>
As the interview was coming to a close, we asked how the members overcome differences in opinions and decisions.
</TXT_E>
<TXT_V>
Khi cuộc phỏng vấn sắp kết thúc, chúng tôi đã hỏi làm thế nào các thành viên có thể vượt qua sự bất đồng về quan điểm và cách giải quyết vấn đề.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='54'>
<TXT_E>
Tiffany answered, "I think because we all have faith in each other and know what the other is thinking, we were able to come this far."
</TXT_E>
<TXT_V>
Tiffany trả lời "Tôi nghĩ rằng bởi vì tất cả chúng tôi đều có sự tin tưởng lẫn nhau và biết được người khác nghĩ gì nên chúng tôi có tiến xa được như vậy".
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='55'>
<TXT_E>
Seohyun also added, "It is important that we all communicate on a daily basis."
</TXT_E>
<TXT_V>
Seohyun cũng nói thêm, "Quan trọng là tất cả chúng tôi đều giao tiếp với nhau hằng ngày".
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='56'>
<TXT_E>
Recently, our new hobby is to chat on chatting rooms through Messenger Apps on our smart phones.
</TXT_E>
<TXT_V>
Gần đây, sở thích mới của chúng tôi là trò chuyện trên chat room qua ứng dụng tin nhắn Apps Messenger trên điện thoại thông minh.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='57'>
<TXT_E>
Also, now that the whole group is now adults, we asked about their alcohol intake, and if they drank "soju" at their dorm.
</TXT_E>
<TXT_V>
Ngoài ra, bởi vì cả nhóm đều đã trưởng thành hết nên chúng tôi đã hỏi về việc uống rượu của họ, và hỏi họ có uống rượu "soju" tại phòng nghỉ của họ hay không.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='58'>
<TXT_E>
Laughing out loud they answered, "We don't drink to get drunk."
</TXT_E>
<TXT_V>
Cười lớn họ trả lời: "Chúng tôi không uống rượu đến say đâu".
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='59'>
<TXT_E>
When we have tight schedules, whenever we have spare time, we would prefer to spend it sleeping.
</TXT_E>
<TXT_V>
Vì chúng tôi có lịch trình chặt chẽ, bất cứ khi nào chúng tôi có thời gian rảnh rỗi, chúng tôi muốn dành để ngủ.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='60'>
<TXT_E>
But when we do have casual drinks, because we are girls, we like to enjoy sipping wine at fancy cafes that has a nice atmosphere.
</TXT_E>
<TXT_V>
Nhưng khi chúng tôi uống các đồ uống bình thường, bởi vì chúng tôi là con gái, nên chúng tôi thích nhấm nháp rượu tại những quán cà phê ưa thích có không khí dễ chịu.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='61'>
<TXT_E>
And sometimes i really envy the friendship between these girls.
</TXT_E>
<TXT_V>
Và đôi khi tôi thực sự ghen tị với tình bạn của các cô gái này.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='62'>
<TXT_E>
How old were all of you when you first auditioned?
</TXT_E>
<TXT_V>
Tất cả các bạn bao nhiêu tuổi khi các bạn lần đầu tiên thử giọng?
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='63'>
<TXT_E>
Seohyun stated, "We grow physically, mentally and musically with every new album, but doesn't mean that we will make drastic changes each time."
</TXT_E>
<TXT_V>
Seohyun đã nói, "Qua một album mới chúng tôi trưởng thành về ngoại hình, về nhận thức và về âm nhạc, nhưng không có nghĩa là chúng tôi sẽ thay đổi hoàn toàn mỗi lần như vậy".
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='64'>
<TXT_E>
Because full albums consist of many songs we cover a lot of genres and different styles of songs.
</TXT_E>
<TXT_V>
Bởi vì album trọn bộ bao gồm nhiều bài hát mà chúng tôi cover từ nhiều thể loại nhạc và từ nhiều bài hát mang phong cách khác nhau.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='65'>
<TXT_E>
For this month, our featured artist is the male vocalist Sung Si Kyung.
</TXT_E>
<TXT_V>
Trong tháng này, nghệ sĩ đề cử của chúng tôi là nam ca sĩ Sung Si Kyung.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='66'>
<TXT_E>
As an undergraduate student at the Department of Humanities of Korea University, he participated in a cyber song festival and won the grand prize.
</TXT_E>
<TXT_V>
Khi còn là một sinh viên đại học tại Khoa Nhân văn của Đại học Hàn Quốc, anh đã tham gia vào cuộc thi hát trên mạng và giành được giải thưởng lớn.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='67'>
<TXT_E>
The winners of the song festival released a compilation album, from which Sung Si Kyung's "The Road that Leads to Me" became a major hit.
</TXT_E>
<TXT_V>
Những người giành chiến thắng của cuộc thi biểu diễn nhạc đã phát hành một album tổng hợp mà từ đó bài hát "The Road that Leads to Me" của Sung Si Kyung trở thành bài hit lớn.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='68'>
<TXT_E>
Thanks to popularity of the song the compilation album sold nearly 100 thousand copies, even though it was a promotional album.
</TXT_E>
<TXT_V>
Nhờ sự nổi tiếng của ca khúc này mà album âm nhạc này đã bán được gần 100 nghìn bản, mặc dù đó chỉ là một album mục đích quảng bá.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='69'>
<TXT_E>
This really launched Sung Si Kyung to the top of stardom.
</TXT_E>
<TXT_V>
Điều này thực sự đưa Sung Si Kyung trở thành ngôi sao hàng đầu.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='70'>
<TXT_E>
Many would say at the drop of a hat that his charm lies in his soft and laid-back image.
</TXT_E>
<TXT_V>
Nhiều người sẽ nói ngay rằng sự quyến rũ của anh nằm ở hình ảnh hòa nhã và lịch thiệp.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='71'>
<TXT_E>
Being tall with a favorable first impression, and being blessed with a soft and relaxing voice, Sung Si Kyung appeals to everyone.
</TXT_E>
<TXT_V>
Với thuận lợi ở chiều cao ấn tượng, và được trời phú cho giọng hát nhẹ nhàng và thoải mái, Sung Si Kyung đã lôi cuốn được tất cả mọi người.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='72'>
<TXT_E>
His fans range from the young and the old, men and women alike.
</TXT_E>
<TXT_V>
Fan hâm mộ của anh đủ thành phần từ các bạn trẻ, người già và phụ nữ và cả đàn ông.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='73'>
<TXT_E>
Officially though, Sung Si Kyung's debut was in 2001 when he released his first album, "Like the First Time".
</TXT_E>
<TXT_V>
Lần ra mắt khán giả chính thức của Sung Si Kyung là vào năm 2001 khi anh phát hành album đầu tiên của mình "Like the First Time".
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='74'>
<TXT_E>
Mainly consisting of ballads, his debut album recorded three hits and made him the best rookie singer of the year.
</TXT_E>
<TXT_V>
Chủ yếu bao gồm các bản ballad, album đầu tay của anh tạo được ba bản hit và đưa anh trở thành ca sĩ mới xuất sắc của năm.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='75'>
<TXT_E>
Participating as a guest singer on Yoo Hee Yeol of Toy's album also contributed to his rising popularity.
</TXT_E>
<TXT_V>
Tham gia với tư cách là một ca sĩ khách mời trong album của Yoo Hee Yeol cũng tạo cho anh sự nổi tiếng.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='76'>
<TXT_E>
His second album released in 2002 was also a success, selling more than 650 thousand copies.
</TXT_E>
<TXT_V>
Album thứ hai của anh phát hành vào năm 2002 cũng là một thành công, bán được hơn 650 ngàn bản.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='77'>
<TXT_E>
He continued to release album after album, averaging about one a year.
</TXT_E>
<TXT_V>
Anh tiếp tục phát hành album nối tiếp album, trung bình khoảng mỗi năm một lần.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='78'>
<TXT_E>
Like mentioned earlier, he did not stop at just being a singer.
</TXT_E>
<TXT_V>
Giống như đã đề cập trước đó, anh đã không chỉ dừng lại ở vai trò là một ca sĩ.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='79'>
<TXT_E>
He appeared in television dramas and sitcoms gaining a favorable response from the public.
</TXT_E>
<TXT_V>
Anh xuất hiện trong những bộ phim lãng mạn và phim hài kịch được sự phản hồi tích cực từ công chúng.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='80'>
<TXT_E>
He even had his own radio show for about two years called "A Blue Night and Sung Si Kyung".
</TXT_E>
<TXT_V>
Anh ấy thậm chí có chương trình phát thanh riêng của mình trong khoảng hai năm với tên gọi "A Night Blue và Sung Si Kyung".
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='81'>
<TXT_E>
However, the inevitable finally came for Sung, as it does for all Korean males: the mandatory military service.
</TXT_E>
<TXT_V>
Tuy nhiên, điều phải đến đã đến với Sung, vì nó xảy ra với tất cả nam giới Hàn Quốc: thực hiện nghĩa vụ quân sự bắt buộc.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='82'>
<TXT_E>
He started his compulsory service in 2008 and being released in 2010.
</TXT_E>
<TXT_V>
Anh nhập ngũ bắt buộc vào năm 2008 và xuất ngũ vào năm 2010.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='83'>
<TXT_E>
One common thing that was mentioned over and over again was that he seemed different.
</TXT_E>
<TXT_V>
Có một điều chung mà được mọi người nhắc đi nhắc lại đó là anh có vẻ như khác đi.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='84'>
<TXT_E>
They say that the military changes a man, but it was more than that.
</TXT_E>
<TXT_V>
Họ nói rằng quân đội đã thay đổi người đàn ông, nhưng điều đó còn hơn thế nữa.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='85'>
<TXT_E>
He expressed that he had missed performing, music, and his fans so much that he re-entered the industry with even more pleasure than before.
</TXT_E>
<TXT_V>
Anh bày tỏ rằng anh nhớ những buổi biểu diễn, âm nhạc, và các fan của mình rất nhiều đến mức anh trở lại ngành công nghiệp này thậm chí với nhiều niềm thích thú hơn trước đây.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='86'>
<TXT_E>
He even held his first comeback concert in October of 2010, attracting about 6,000 people.
</TXT_E>
<TXT_V>
Anh ấy thậm chí còn tổ chức buổi biểu diễn trở lại đầu tiên của mình vào tháng 10 năm 2010, thu hút khoảng 6.000 người.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='87'>
<TXT_E>
He made his comeback to music industry with this seventh album last month in September.
</TXT_E>
<TXT_V>
Anh đã thực hiện sự trở lại ngành công nghiệp âm nhạc của mình bằng album thứ bảy vào tháng 9 vừa qua.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='88'>
<TXT_E>
The album's title song "The First Time" is a sweet and delicate ballad that was also released earlier this year as a digital single.
</TXT_E>
<TXT_V>
Ca khúc chủ đề của album "The First Time" là một bản ballad ngọt ngào và tinh tế cũng được phát hành hồi đầu năm nay như là một bản single kỹ thuật số.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='89'>
<TXT_E>
He has decided to produce and release a regular album and not a mini or a single album for the fans that have waited for him for a long time.
</TXT_E>
<TXT_V>
Anh đã quyết định sản xuất và phát hành một album thông thường và không phải là một album mini hoặc một album single để dành tặng cho fan hâm mộ đã chờ đợi anh trong thời gian dài.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='90'>
<TXT_E>
The album consists of 12 songs composed by singer songwriters Yoon Sang, Kim Hyun Chul and Kang Seung Won.
</TXT_E>
<TXT_V>
Album này bao gồm 12 bài hát được sáng tác bởi ca sĩ nhạc sĩ Yoon Sang, Kim Hyun Chul và Kang Seung Won.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='91'>
<TXT_E>
Also included is the Secret Garden OST song "You're My Spring".
</TXT_E>
<TXT_V>
Ngoài ra còn có ca khúc Secret Garden OST "You're My Spring".
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='92'>
<TXT_E>
It's been over ten years, but he is one of those singers where another ten years of steam seem like no problem.
</TXT_E>
<TXT_V>
Hơn mười năm trôi qua, nhưng anh là một trong những ca sĩ thêm mười năm nữa sức nóng của mình vẫn không phải là vấn đề.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='93'>
<TXT_E>
Known by many as the King of Ballads, his soft music is the kind that touches the soul.
</TXT_E>
<TXT_V>
Được biết đến như là ông Hoàng của dòng nhạc Ballads, khúc tình ca nhẹ nhàng của anh như chạm vào tâm hồn.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='94'>
<TXT_E>
Then, he walks by feeling like he's been observed but there was no one to be seen.
</TXT_E>
<TXT_V>
Rồi, anh bước đi với cảm giác như mình bị theo dõi nhưng không thấy ai cả.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='95'>
<TXT_E>
When he leaves, the five girls emerge looking curiously at him.
</TXT_E>
<TXT_V>
Khi anh bỏ đi, năm cô gái đó xuất hiện nhìn anh một cách hiếu kỳ.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='96'>
<TXT_E>
Besides his special feature on this video, he also encouraged people to support this new girl group.
</TXT_E>
<TXT_V>
Ngoài phần tham gia diễn xuất đặc biệt của mình trong video này, anh cũng khuyến khích mọi người ủng hộ nhóm nhạc nữ mới này.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='97'>
<TXT_E>
Recently, rookie male group N:SONIC revealed the first teaser video for their upcoming first mini album "We are Superboys".
</TXT_E>
<TXT_V>
Gần đây, nhóm nhạc nam mới N:SONIC tiết lộ teaser video đầu tiên cho album mini sắp ra mắt lần đầu tiên "Chúng tôi là Superboys".
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='98'>
<TXT_E>
The video shows the members of N:SONIC performing different dance steps while being on the spot light.
</TXT_E>
<TXT_V>
Video này cho thấy các thành viên của N:SONIC thực hiện những bước nhảy khác lạ trên sân khấu.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='99'>
<TXT_E>
All of them were trained in several areas such as dancing and singing and they all were introduced to the public for the very first time through ETN's "Hot Shot" and MBC Every1's "Infinity Girls".
</TXT_E>
<TXT_V>
Tất cả đều được huấn luyện ở nhiều lĩnh vực như nhảy múa và ca hát và tất cả đã được giới thiệu đến công chúng lần đầu tiên thông qua ca khúc chương trình "Hot Shot" của ETN và "Infinity Girls" của MBC Every1.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='100'>
<TXT_E>
Their name is a combination of the word "Neo" (which means "new") and SONIC and they want to prove, according to their agency, that they are sincere guys with strong bases.
</TXT_E>
<TXT_V>
Tên của họ là kết hợp của từ "Neo" (có nghĩa là mới) và SONIC và họ muốn chứng minh, theo công ty đại diện, họ là những chàng trai chân thành có nền tảng vững chắc.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='101'>
<TXT_E>
Also, they want and have the desire to perform not only on Korean stages, but also in stages all over the world.
</TXT_E>
<TXT_V>
Ngoài ra, họ muốn và khao khát biểu diễn không chỉ trên sân khấu Hàn Quốc, mà còn trên sân khấu thế giới.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='102'>
<TXT_E>
So be sure to check them out and tell us what you think!
</TXT_E>
<TXT_V>
Vì vậy, hãy xem họ làm được gì và cho chúng tôi biết bạn nghĩ gì!
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='103'>
<TXT_E>
Recently, Loen Entertainment unveiled the first teaser video for five-girl rookie group, C-REAL and their song "No No No No No" featuring MBLAQ's Thunder.
</TXT_E>
<TXT_V>
Gần đây, Loen Entertainment tiết lộ teaser video đầu tiên về nhóm nhạc 5 cô gái mới, C-REAL và bài hát của họ "No No No No No" với sự tham gia diễn xuất của thành viên Thunder nhóm nhạc MBLAQ.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='104'>
<TXT_E>
In the video, Thunder walks by a snowy and luminous forest that looks like a forest from wonderland.
</TXT_E>
<TXT_V>
Trong video, Thunder đi qua một khu rừng đầy tuyết và ánh sáng, trông như một khu rừng từ xứ sở thần tiên.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='105'>
<TXT_E>
He feels like someone is watching him but in the end he gives up about that idea and keeps walking.
</TXT_E>
<TXT_V>
Anh cảm thấy như có ai đó đang theo dõi mình, nhưng cuối cùng, anh từ bỏ suy nghĩ đó và tiếp tục bước đi.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='106'>
<TXT_E>
From the near bushes, five girls emerge looking curiously as indeed they were watching him.
</TXT_E>
<TXT_V>
Từ những bụi cây gần đó, năm cô gái xuất hiện nhìn anh một cách hiếu kỳ như thể họ đang theo dõi anh.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='107'>
<TXT_E>
Check out the teaser video below, tell us what you think and don't forget to stay tunned to soompi for more updates!
</TXT_E>
<TXT_V>
Hãy xem video teaser dưới đây, cho chúng tôi biết bạn nghĩ gì và xin đừng quên vào trang soompi để cập nhật thêm!
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='108'>
<TXT_E>
Girl group KARA is going to hold a fan meeting on June 11th at Jamsil Gymnasium in Seoul to thank their fans for supporting them during their hiatus due to contract disputes with DSP media.
</TXT_E>
<TXT_V>
Nhóm nhạc nữ KARA sẽ tổ chức một buổi gặp mặt fan hâm mộ vào ngày 11 tháng 6 tại Jamsil Gymnasium ở Seoul để cảm ơn fan hâm mộ đã ủng hộ mình trong suốt thời gian vắng bóng do tranh chấp hợp đồng với công ty DSP Media.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='109'>
<TXT_E>
The combination of diverse talents, experiences, and appeal set this new group apart from others.
</TXT_E>
<TXT_V>
Việc kết hợp những tài năng đa dạng, những trải nghiệm và sự lôi cuốn đã tạo nên nhóm nhạc này riêng biệt với những nhóm khác.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='110'>
<TXT_E>
U-Kiss returns with their sixth mini-album, eight months since their last release.
</TXT_E>
<TXT_V>
U-Kiss trở lại với mini-album thứ sáu của mình, tám tháng kể từ lần phát hành gần đây.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='111'>
<TXT_E>
The title track is "Doradora", a funky beat number using dubstep.
</TXT_E>
<TXT_V>
Bài hát chủ đề là "Doradora", bài hát có tiết tấu sôi nổi sử dụng nền nhạc dubstep.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='112'>
<TXT_E>
This powerful dance number was composed by producer Kim Hyung Shik and Brian Kim.
</TXT_E>
<TXT_V>
Bản nhạc dance mạnh mẽ này được sáng tác bởi nhà sản xuất Kim Hyung Shik và Brian Kim.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='113'>
<TXT_E>
Also included in this album is the Korean version of "Tick Tock" as well as pop dance number, "4U", composed and penned by Park Jae Bum.
</TXT_E>
<TXT_V>
Thêm nữa trong album này phiên bản tiếng Hàn của "Tick Tock" cũng như bài nhạc pop dance, "4U", được sáng tác và viết bởi Park Jae Bum.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='114'>
<TXT_E>
Ivy finally returns after two years and six months with a ballad mini-album titled, "Interview".
</TXT_E>
<TXT_V>
Ivy cuối cùng cũng trở lại sau khoảng thời gian hai năm và sáu tháng bằng một album mini nhạc ballad có tựa đề "Interview".
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='115'>
<TXT_E>
The title track is "Torn Heart", a ballad number which showcases Ivy's vocals.
</TXT_E>
<TXT_V>
Bài hát chủ đề là "Torn Heart", một bản nhạc ballad giới thiệu giọng hát của Ivy.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='116'>
<TXT_E>
Also included in the album is pop number, "Firefly" as well as the singer now turned songwriter's self-composed piece, "Flower".
</TXT_E>
<TXT_V>
Thêm nữa trong album này có ca khúc nhạc pop "Firefly" cũng như ca sĩ trong bài hát này hiện chuyển sang tự viết lời bài hát "Flower".
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='117'>
<TXT_E>
Apink has prepared a gift for fans in celebration of their one year anniversary in the music scene.
</TXT_E>
<TXT_V>
Apink đã chuẩn bị một món quà cho fan hâm mộ trong buổi lễ kỷ niệm một năm tham gia vào nền âm nhạc.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='118'>
<TXT_E>
This gift is "April 19th", a ballad number thanking fans for their endless love and support.
</TXT_E>
<TXT_V>
Món quà này đó là bài hát "Ngày 19 tháng 4", một bản ballad cảm ơn fan hâm mộ vì tình yêu vô tận và sự ủng hộ của họ.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='119'>
<TXT_E>
This song was composed by Kim Jin Hwan and penned by Apink member, Park Cho Ryong.
</TXT_E>
<TXT_V>
Bài hát này được sáng tác bởi Kim Jin Hwan và viết lời bởi thành viên của Apink, Park Cho Ryong.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='120'>
<TXT_E>
Sunny Hill returns to the music scene once more with, "Is the White Horse Coming", a unique number with interesting beats and style.
</TXT_E>
<TXT_V>
Sunny Hill trở lại sân khấu âm nhạc một lần nữa với ca khúc "Is the White Horse Coming" một ca khúc với tiết tấu và phong cách thú vị..
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='121'>
<TXT_E>
The song was composed by hit maker, Lee Min Su and penned by Kim Ina.
</TXT_E>
<TXT_V>
Bài hát được sáng tác bởi người tạo những bản hit, Lee Min Su và được viết lời bởi Kim Ina.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='122'>
<TXT_E>
It is of the boogie genre, and the song's exciting sounds is expected to capture listeners' interests.
</TXT_E>
<TXT_V>
Đây là thể loại nhạc boogie, và phần nhạc hấp dẫn của bài hát được dự kiến sẽ gây chú ý người nghe.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='123'>
<TXT_E>
It's obvious girls and guys have different perspectives in what they consider attractive and sexy.
</TXT_E>
<TXT_V>
Những cô gái và chàng trai rõ ràng là có quan điểm khác nhau về những thứ họ cho là hấp dẫn và gợi cảm.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='124'>
<TXT_E>
Just as guys can't understand some of women's fashion, women also have trouble comprehending some of men's wacky fashion trends.
</TXT_E>
<TXT_V>
Cũng giống như đàn ông không thể hiểu gu thời trang của phụ nữ, và phụ nữ cũng khó lĩnh hội xu hướng thời trang lập dị của vài người đàn ông.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='125'>
<TXT_E>
Sure, we're always going to have the "I wear what I wanna wear" peeps, and that's perfectly fine.
</TXT_E>
<TXT_V>
Tất nhiên, chúng ta luôn có câu "Tôi mặc những gì tôi muốn", và điều đó hoàn toàn chính xác.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='126'>
<TXT_E>
The only one I disagree a little is the plunging necklines, Jaejoong use a lot of V neck and he looks hot...
</TXT_E>
<TXT_V>
Điều duy nhất mà tôi không đồng ý là cổ khoét sâu, Jaejoong dùng nhiều áo cổ chữ V và anh ấy trông hấp dẫn...
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='127'>
<TXT_E>
I like its summery look, but it reminds me of something that a stuck-up snob would wear.
</TXT_E>
<TXT_V>
Tôi thích cái vẻ mùa hạ của nó, nhưng nó lại gợi cho tôi về một cái gì đó của một kẻ trưởng giả học làm sang.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='128'>
<TXT_E>
A lot of guys in Korea dress like that and most of you seem to go crazy over them.
</TXT_E>
<TXT_V>
Rất nhiều con trai Hàn Quốc ăn mặc theo kiểu đó và hầu hết các bạn có vẻ phát cuồng vì chúng.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='129'>
<TXT_E>
I don't care how smoking hot a guy is but every time I see a guy in a v-neck, I just want to scream.
</TXT_E>
<TXT_V>
Tôi không quan tâm một chàng trai hấp dẫn như thế nào, nhưng mỗi lần tôi thấy người đó mặc áo cổ chữ V là tôi chỉ muốn hét lên.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='130'>
<TXT_E>
Some people look okay in them, some folks it's just down right dreadful.
</TXT_E>
<TXT_V>
Vài người mặc lên nhìn đẹp, một số khác nhìn thật là kinh khủng.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='131'>
<TXT_E>
I see this in a lot of dramas and I've honestly never seen it in any other country.
</TXT_E>
<TXT_V>
Tôi thấy kiểu này trong nhiều bộ phim truyền hình và thực sự tôi chưa từng thấy ở bất kỳ quốc gia nào khác.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='132'>
<TXT_E>
They outline a guy in a sexy way, but it can be gross if they have really hairy under arms.
</TXT_E>
<TXT_V>
Họ phác thảo một chàng trai mang phong cách sexy, nhưng sẽ rất gớm ghiếc nếu họ thực sự có lông nách.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='133'>
<TXT_E>
The six management agencies are collaborating to expand the Korean Wave (Hallyu) into an Asian Wave (Asianllyu).
</TXT_E>
<TXT_V>
Sáu công ty quản lý đang hợp tác để mở rộng làn sóng Hàn Quốc (Hallyu) trở thành làn sóng châu Á (Asianllyu).
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='134'>
<TXT_E>
This really sounds no different from oil companies gathering together to monopolize supplies and control prices..
</TXT_E>
<TXT_V>
Điều này thực sự nghe không khác gì các công ty dầu khí hợp tác với nhau để độc quyền cung cấp và kiểm soát giá cả.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='135'>
<TXT_E>
I'm sorry, but it should be the government who deals with Hallyu issues.
</TXT_E>
<TXT_V>
Tôi xin lỗi, nhưng chính phủ mới là người giải quyết các vấn đề về làn sóng Hàn Quốc.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='136'>
<TXT_E>
The Official Guidebook for the co-produced drama by Korea and Japan, Red and Black (SBS Bad Guy) starring Kim Nam Gil is to be released on October 28 by Kyodo News.
</TXT_E>
<TXT_V>
Sách hướng dẫn chính thức cho bộ phim hợp tác sản xuất bởi Hàn Quốc và Nhật Bản, Đỏ và Đen (SBS Bad Guy) với sự tham gia của Kim Nam Gil được phát hành vào ngày 28 tháng 10 bởi Kyodo News.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='137'>
<TXT_E>
Together with Han Ga In and Kim Jae Wook the thrilling love triangle story attracted attention to viewers.
</TXT_E>
<TXT_V>
Cùng với Han Ga In và Kim Jae Wook, chuyện tình tay 3 ly kỳ sẽ thu hút sự chú ý của người xem.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='138'>
<TXT_E>
Red and Black premiered in Japan in September and was rebroadcast with the dubbed version that continuously gained popularity.
</TXT_E>
<TXT_V>
Đỏ và Đen đã công chiếu lần đầu tại Nhật Bản vào tháng 9 và được phát lại với phiên bản lồng tiếng để tiếp tục được khán giả yêu thích.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='139'>
<TXT_E>
However, interview and press-conference for the two actors, Kim Nam Gil and Kim Jae Wook will be long delayed due to their mandatory military enlistment that will end in 2012.
</TXT_E>
<TXT_V>
Tuy nhiên, cuộc phỏng vấn và buổi họp báo của hai diễn viên Kim Nam Gil và Kim Jae Wook sẽ bị trì hoãn lại do họ buộc phải nhập ngũ và sẽ hết hạn vào năm 2012.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='140'>
<TXT_E>
He is set to release a follow-up song "Sweet Memory" on April 25.
</TXT_E>
<TXT_V>
Anh ấy sẽ phát hành bài hát tiếp theo "Kỷ niệm ngọt ngào" vào ngày 25 tháng 4.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='141'>
<TXT_E>
"Sweet Memory" builds up from the title track "Together" released on March 16 to Oricon Chart-topping success.
</TXT_E>
<TXT_V>
"Kỷ niệm ngọt ngào" xây dựng từ bản nhạc "Together" được phát hành vào 16 tháng 3 đã đứng đầu Bảng xếp hạng Oricon.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='142'>
<TXT_E>
We believe that his special feelings for fans have reached out to Chinese fans.
</TXT_E>
<TXT_V>
Chúng tôi tin rằng những tình cảm đặc biệt của anh ấy dành cho người hâm mộ sẽ đến với người hâm mộ Trung Quốc.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='143'>
<TXT_E>
On April 7 Lee Jun Ki appeared on the "Dong Fang Fen Yun Bang" awards as a performing singer.
</TXT_E>
<TXT_V>
Vào ngày 7 tháng 4, Lee Jun Ki đã xuất hiện tại giải thưởng "Dong Fang Fen Yun Bang" với tư cách là ca sĩ.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='144'>
<TXT_E>
Lee Jun Ki wore a tuxedo and showed his powerful performance of his dance song "Born Again".
</TXT_E>
<TXT_V>
Lee Jun Ki đã mặc một bộ vest và có một màn biểu diễn hoành tráng với bài nhạc dance "Born Again".
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='145'>
<TXT_E>
The song was shown off during his Japanese fan meetings.
</TXT_E>
<TXT_V>
Bài hát được trình diễn suốt cuộc họp mặt người hâm mộ Nhật Bản của anh.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='146'>
<TXT_E>
It looks like Lee Jun Ki took a well-deserved "brief break" in between his Japanese fan meetings which began on March 16 and will end on March 19.
</TXT_E>
<TXT_V>
Có vẻ như Lee Jun Ki đã có "kỳ nghỉ ngắn" rất xứng đáng khi có cuộc gặp mặt người hâm mộ Nhật Bản trong khoảng thời gian từ 16 tháng 3 đến 19 tháng 3.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='147'>
<TXT_E>
It's been getting worse by the episode, but what can you expect when you know that there's no possible way for our main characters to get their happily ever after.
</TXT_E>
<TXT_V>
Tập này sẽ dở hơn, nhưng bạn có thể mong đợi điều gì khi bạn biết rằng không có cách nào để các nhân vật chính của chúng ta hạnh phúc mãi mãi về sau.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='148'>
<TXT_E>
A representative of SBS Drama "1,000 Days' Promise" stated that Kim Rae Won's contract stipulates that he gets about $ 50,000 per episode.
</TXT_E>
<TXT_V>
Một đại diện của phim truyền hình "Lời hứa ngàn ngày" của đài SBS cho biết hợp đồng của Kim Rae Won quy định rằng anh sẽ được trả 50.000 đôla mỗi tập.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='149'>
<TXT_E>
Because "1,000 Days Promise" will last for 20 episodes, which means he will be making $1 million for the complete drama.
</TXT_E>
<TXT_V>
Vì "1.000 Days Promise" sẽ dài 20 tập, nên anh sẽ nhận được 1 triệu đôla khi bộ phim này hoàn tất.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='150'>
<TXT_E>
For those of you that don't know, "1,000 Days' Promise" is about a girl Lee Seo Yeon (Soo Ae) that is slowly losing her memory because of Alzheimer's disease and her lover Park Ji Hyung (Kim Rae Won).
</TXT_E>
<TXT_V>
Đối với những bạn không biết, "Lời hứa ngàn ngày" nói là về cô gái tên Lee Seo Yeon (Soo Ae) đang dần mất trí nhớ vì bệnh Alzheimer và người yêu của cô Park Ji Hyung (Kim Rae Won)
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='151'>
<TXT_E>
A four member rookie vocal group named BoM made their debut earlier this year with a crisp white suits and a fresh ballad style that had fans swooning all summer long.
</TXT_E>
<TXT_V>
Một nhóm nhạc gồm bốn thành viên tên BoM đã công diễn lần đầu vào đầu năm nay trong trang phục trắng bảnh bao cùng phong cách ballad mới mẻ đã làm các fan ngất ngây cả mùa hè dài.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='152'>
<TXT_E>
After a few months of brief hiatus, the group has revealed that they will be making their return this month with a new mini-album and a new member in tote.
</TXT_E>
<TXT_V>
Sau vài tháng ngắn ngủi im hơi lặng tiếng, nhóm tiết lộ rằng họ sẽ hoạt động trở lại trong tháng này với mini-album mới và có một thành viên mới trong nhóm.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='153'>
<TXT_E>
Soo Ae showed off a wide range of acting skills through "A Thousand Days' Promise", from a bed scene to crying out in sorrow.
</TXT_E>
<TXT_V>
Soo Ae đã thể hiện tài năng diễn xuất qua phim "Lời hứa ngàn ngày", từ cảnh quay giường chiếu đến cảnh khóc khi buồn.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='154'>
<TXT_E>
Her character on the show is "Seo Yeon" who has fallen in love with "Ji Hyung" (Portrayed by Kim Rae Won) who already has a fiance.
</TXT_E>
<TXT_V>
Vai diễn của cô trong phim là "Seo Yeon" người yêu "Ji Hyung" (được đóng bởi Kim Rae Won), người đã có một vị hôn thê.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='155'>
<TXT_E>
Ji Hyung ends up marrying his fiance and although Seo Yeon acts all cool on the outside, she cries when she is alone.
</TXT_E>
<TXT_V>
Ji Hyung đã hủy hôn ước với vị hôn thê của anh và mặc dù Seo Yeon tỏ vẻ lạnh lùng nhưng cô khóc khi ở một mình.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='156'>
<TXT_E>
After successfully finishing SBS drama "A Thousand Days' Promise" at the end of last year, Kim Rae Won has been preparing to start filming for a new movie next month.
</TXT_E>
<TXT_V>
Sau khi hoàn thành thành công bộ phim truyền hình "Lời hứa ngàn ngày" của SBS vào cuối năm ngoái, Kim Rae Won đang chuẩn bị cho một bộ phim mới sắp bấm máy vào tháng tới.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='157'>
<TXT_E>
According to the prosecutors, Mr. Kim was intoxicated while walking down the street last October.
</TXT_E>
<TXT_V>
Theo các công tố viên, ông Kim đã say rượu trong khi đi bộ trên đường vào tháng 10 năm ngoái.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='158'>
<TXT_E>
Mr. A, who was sitting in the back seat of the car at the time, accuses Mr. Kim of starting the whole dispute.
</TXT_E>
<TXT_V>
Ông A, người ngồi ở ghế sau chiếc xe vào thời điểm đó, cáo buộc ông Kim là người bắt đầu toàn bộ sự việc.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='159'>
<TXT_E>
Lee Min Ho and Park Min Young are nominated for "Best Couple" for playing lovers on "City Hunter".
</TXT_E>
<TXT_V>
Lee Min Ho và Park Min Young được đề cử cho "Cặp đôi đẹp nhất" với vai diễn trong phim "Thợ săn Thành phố".
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='160'>
<TXT_E>
Though they have admitted to their relationship in August, the two actors are yet to attend an event and step out in public as a couple.
</TXT_E>
<TXT_V>
Mặc dù họ đã thừa nhận mối quan hệ của họ vào tháng 8, nhưng hai diễn viên này vẫn chưa tham gia sự kiện nào và công khai đang hẹn hò.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='161'>
<TXT_E>
One day he's abducted by a group of gangsters, and while being held captive, he has to undergo classes and training.
</TXT_E>
<TXT_V>
Một ngày anh ta bị một băng đảng bắt cóc, và trong khi bị giam giữ, anh phải trải qua các khóa học và đào tạo.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='162'>
<TXT_E>
While being held for a very long time, Hyuk tries to escape several times but always fail miserably and has to suffers the consequences.
</TXT_E>
<TXT_V>
Trong thời gian dài bị giam giữ, Hyuk cố gắng trốn thoát nhiều lần nhưng luôn bị thất bại thảm hại và gánh chịu những hậu quả.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='163'>
<TXT_E>
He thinks he's being trained to become a member of the crime syndicate, but he's actually being trained to become a police officer and later a homicide detective.
</TXT_E>
<TXT_V>
Anh nghĩ rằng mình được đào tạo để trở thành thành viên của tổ chức tội phạm, nhưng anh ấy thực sự được đào tạo để trở thành một sĩ quan cảnh sát và sau đó trở thành một sát thủ.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='164'>
<TXT_E>
Only thing though is that the people who are behind his training need him not to only uphold the normal law, but to execute their own view on the law as well.
</TXT_E>
<TXT_V>
Chỉ có điều mặc dù là những người đứng đằng sau việc đào tạo của anh cần anh ta không chỉ tôn trọng những luật pháp bình thường, mà còn thực hiện quan điểm riêng của pháp luật.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='165'>
<TXT_E>
Lee Byung Hun is most famous for acting in Park Chan-wook's "Joint Security Area", Kim Ji-woon's "A Bittersweet Life", and Korean TV Series "IRIS" and "All In".
</TXT_E>
<TXT_V>
Lee Byung Hun nổi tiếng nhờ vài Park Chan-wook trong phim "Khu vực an ninh chung", Kim Ji-woon trong "Cuộc đời ngọt đắng", và phim truyền hình Hàn Quốc "IRIS" và "Một cho tất cả".
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='166'>
<TXT_E>
Lee Byung Hun said, "Speaking English and acting in English are two very different tasks."
</TXT_E>
<TXT_V>
Lee Byung Hun cho biết, "Nói tiếng Anh và diễn xuất bằng tiếng Anh là hai việc rất khác nhau".
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='167'>
<TXT_E>
Because I need to act in a different language, I need to practice hard enough so that if I suddenly wake up after a nap, I can still say my lines.
</TXT_E>
<TXT_V>
Vì tôi cần diễn bằng ngôn ngữ khác, nên tôi phải luyện tập chăm chỉ đủ để nếu có đột nhiên thức dậy sau khi ngủ trưa, tôi vẫn có thể đọc lời thoại của mình.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='168'>
<TXT_E>
He continued, "When a staff member tells me that I pronounced something wrong, my mind goes blank."
</TXT_E>
<TXT_V>
Anh tiếp tục, "Khi một nhân viên nói với tôi rằng tôi phát âm sai, tâm trí của tôi trở nên sáo rỗng".
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='169'>
<TXT_E>
I immediately have to think about pronunciation and that blocks me from thinking about what kind of acting I am doing or what kind of lines I am saying.
</TXT_E>
<TXT_V>
Ngay lập tức tôi phải suy nghĩ về việc phát âm và điều này làm tôi không thể suy nghĩ về việc tôi đang diễn gì hay nói gì.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='170'>
<TXT_E>
The action series IRIS has long been anticipated even before its airing because of its top-notch actors, its extravagant budget and its action plot which is vastly different from mainstream dramas.
</TXT_E>
<TXT_V>
Loạt phim hành động IRIS từ lâu đã được dự đoán sẽ nằm trong top ngay cả trước khi nó được phát sóng, vì dàn diễn viên xuất sắc, chi phí quay phim khổng lồ và những pha hành động của nó rất khác với xu hướng của những bộ phim truyền hình thông thường.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='171'>
<TXT_E>
As a non-Korean fan who only watches the subbed drama through streaming sites such as Youtube or MySoju, I must say that the first episode of this drama is overwhelming.
</TXT_E>
<TXT_V>
Là một người hâm mộ không phải người Hàn Quốc người chỉ theo dõi bộ phim có phụ đề trên các trang web trực tuyến như Youtube hay MySoju, tôi phải nói rằng tập đầu tiên của bộ phim này thật vượt trội.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='172'>
<TXT_E>
The mixture of action, suspense, thrill and surprisingly, a little bit of comedic wit at the side was more than enough to keep me wanting for more.
</TXT_E>
<TXT_V>
Pha trộn giữa hành động, hồi hộp, gây cấn và ngạc nhiên, cùng một chút hóm hỉnh hài hước là quá đủ để tôi mong muốn xem nhiều hơn.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='173'>
<TXT_E>
Also, I've read somewhere that Kim Tae Hee and Lee Byung Heon did not have chemistry or whatsoever.
</TXT_E>
<TXT_V>
Ngoài ra, tôi đã đọc ở đâu đó rằng Kim Tae Hee và Lee Byung Heon không có sự ăn ý hay cái gì đó.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='174'>
<TXT_E>
Well, personally, I find this statement faulty because Lee Byung Heon and Kim Tae Hee DID have chemistry.
</TXT_E>
<TXT_V>
Vâng, về mặt cá nhân, tôi thấy tuyên bố này sai vì Lee Byung Heon và Kim Tae Hee DID rất ăn ý.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='175'>
<TXT_E>
Kwon debuted in the popular movie, My Tutor Friend (2003), but it was his character as Cha Song Joo in Stairway to Heaven alongside Choi Ji Woo that boosted his popularity, especially in Asian countries.
</TXT_E>
<TXT_V>
Kwon xuất hiện lần đầu trong bộ phim nổi tiếng, Cô bạn gia sư (2003), nhưng vai diễn của anh là Cha Song Joo trong Nấc thang lên thiên đường cùng với Choi Ji Woo đã giúp anh trở nên nổi tiếng, đặc biệt là ở các nước châu Á.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='176'>
<TXT_E>
Actor Kwon Sang Woo has revealed some relieving news for his fans, as according to his officials, his ankle injury has recovered enough for him to complete filming his movie, "12 Chinese Zodiac Heads", by January.
</TXT_E>
<TXT_V>
Nam diễn viên Kwon Sang Woo đã tiết lộ một số thông tin nhằm làm cho người hâm mộ bớt lo lắng, theo người đại diện của anh, chấn thương mắt cá chân của anh đã hồi phục để anh có thể hoàn thành bộ phim của mình, "12 con giáp Trung Quốc", vào tháng Giêng.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='177'>
<TXT_E>
"Fortunately, Jackie Chan has been more than understanding of his injury and agreed to push filming until January," an official revealed.
</TXT_E>
<TXT_V>
Một nhân viên tiết lộ, "May mắn thay, Jackie Chan đã thông cảm với chấn thương của anh và đồng ý dời thời gian quay cho đến tháng Giêng".
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='178'>
<TXT_E>
Kwon Sang Woo was supposed to appear in a Hollywood action film beginning from the first quarter of 2012.
</TXT_E>
<TXT_V>
Có giả thiết cho rằng Kwon Sang Woo xuất hiện trong bộ phim hành động Hollywood hồi đầu quý 1 năm 2012.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='179'>
<TXT_E>
However, the action film had some delays which allowed Kwon Sang Woo to focus on his Chinese projects.
</TXT_E>
<TXT_V>
Tuy nhiên, bộ phim hành động này đã bị trì hoãn vì cho phép Kwon Sang Woo tập trung vào các dự án Trung Quốc.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='180'>
<TXT_E>
When Kwon Sang Woo returns to the U.S. he will begin reviewing the contracts with the Hollywood studio that will produce the action film.
</TXT_E>
<TXT_V>
Khi Kwon Sang Woo trở về Mỹ, anh sẽ bắt đầu xem xét các hợp đồng với hãng sản xuất phim hành động của Hollywood.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='181'>
<TXT_E>
Kwon Sang Woo was dressed in a simple but handsome suit while Son Tae Young sported a feminine, baby doll dress.
</TXT_E>
<TXT_V>
Kwon Sang Woo diện trang phục đơn giản nhưng đẹp trai trong khi Son Tae Young diện một chiếc váy búp bê, nữ tính.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='182'>
<TXT_E>
The Asia Model Awards Ceremony is a large event that features stars from 14 countries, including China, Japan, Taiwan, and Singapore.
</TXT_E>
<TXT_V>
Lễ trao giải Người mẫu châu Á là một sự kiện lớn nhằm tôn vinh các ngôi sao đến từ 14 quốc gia, gồm Trung Quốc, Nhật Bản, Đài Loan, và Singapore.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='183'>
<TXT_E>
He started his career in 2006 since then has been cast in various TV shows, short dramas and minor movie roles.
</TXT_E>
<TXT_V>
Anh đã bắt đầu sự nghiệp của mình vào năm 2006 sau đó tham gia vài chương trình truyền hình khác nhau, các phim truyền hình ngắn và phim điện ảnh.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='184'>
<TXT_E>
Lee Min Ho resolutely shows off powerful moves on top of a car during a 'junkyard action scene' that will be shown in episode 19 of SBS drama City Hunter, to be broadcasted on July 27.
</TXT_E>
<TXT_V>
Lee Min Ho thể hiện những pha hành động mạnh mẽ trên đầu xe hơi trong một "cảnh hành động nguy hiểm" sẽ xuất hiện trong tập 19 của bộ phim truyền hình Thợ săn thành phố của SBS, được phát sóng vào ngày 27 tháng 7.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='185'>
<TXT_E>
Lee Min Ho repeatedly did dangerous jumps from one car to the other.
</TXT_E>
<TXT_V>
Lee Min Ho liên tục thực hiện những cú nhảy nguy hiểm từ chiếc xe này sang chiếc xe khác.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='186'>
<TXT_E>
Throughout the entire filming, Lee Min Ho did not use a stunt double and fought against 8 opponents subduing them.
</TXT_E>
<TXT_V>
Trong toàn bộ phim, Lee Min Ho đã không sử dụng diễn viên đóng thế và đánh nhau với 8 người để khống chế bọn họ.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='187'>
<TXT_E>
The pouring rain a day earlier left a lot of puddles and mud on the location, making filming much rougher.
</TXT_E>
<TXT_V>
Cơn mưa tầm tã ngày hôm trước để lại một vũng nước và bùn ở đó khiến việc quay phim gặp nhiều khó khăn hơn.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='188'>
<TXT_E>
Due to the slippery condition, Lee Min Ho almost faced a crisis several times.
</TXT_E>
<TXT_V>
Do trơn trượt, Lee Min Ho gần như phải đối mặt với nguy hiểm vài lần.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='189'>
<TXT_E>
He also had to put up with burns when contacting with the surface of the cars that are heated up due to the sweltering heat.
</TXT_E>
<TXT_V>
Anh cũng bị bỏng khi tiếp xúc với bề mặt những chiếc xe bị nóng do khí trời oi bức.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='190'>
<TXT_E>
City Hunter's martial art director, Yang Gil Yeong PD said "Due to LMH's tall height, doing action scenes may actually work against him."
</TXT_E>
<TXT_V>
Đạo diễn chỉ đạo võ thuật của Thợ săn Thành phố, Yang Gil Yeong PD cho biết: "Do LMH quá cao, những cảnh quay hành động thực sự cản trở anh".
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='191'>
<TXT_E>
However, since he is naturally nimble and has good reflexes, he's able to display action scenes excellently.
</TXT_E>
<TXT_V>
Tuy nhiên, vì nhanh nhẹn và có phản xạ tốt nên anh ấy có thể thực hiện các cảnh hành động xuất sắc.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='192'>
<TXT_E>
He's always sincere and hard working, he doesn't think about sparing his body, working with him I feel it's rewarding and enjoyable throughout the journey.
</TXT_E>
<TXT_V>
Anh ấy luôn luôn chân thành và chăm chỉ làm việc, anh không nghĩ gì về thiệt thòi của bản thân, làm việc với anh ấy tôi cảm thấy thật bổ ích và thú vị trong suốt hành trình.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='193'>
<TXT_E>
He became popular in Korea due to the drama DAMO and was loved more through the drama Phoenix/ Bul Sae.
</TXT_E>
<TXT_V>
Anh trở nên nổi tiếng tại Hàn Quốc nhờ bộ phim truyền hình DAMO và được yêu thích hơn qua bộ phim truyền hình Chim lửa/Bul Sae.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='194'>
<TXT_E>
At present, his role as King Jeong-Jo (Yi San) is very popular in many countries.
</TXT_E>
<TXT_V>
Hiện vai diễn vua Jeong Jo (Yi San) của anh rất nổi tiếng ở nhiều nước.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='195'>
<TXT_E>
Yi San ended with high ratings in South Korea, Taiwan, Thailand, Turkey and Israel and is now currently making waves in Japan, Romania and in some other countries.
</TXT_E>
<TXT_V>
Yi San đã kết thúc với tỷ suất cao ở Hàn Quốc, Đài Loan, Thái Lan, Thổ Nhĩ Kỳ và Israel và hiện đang làm mưa làm gió tại Nhật Bản, Romania và ở một số nước khác.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='196'>
<TXT_E>
He emphasized, "I have always thought that I will repay my fans' love one day because I have been loved by many people."
</TXT_E>
<TXT_V>
Anh nhấn mạnh, "Tôi luôn nghĩ rằng mình sẽ đáp lại tình cảm của người hâm mộ đối với tôi một ngày nào đó vì tôi đã được nhiều người yêu thích".
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='197'>
<TXT_E>
Lee Min Ho, Moon Chae Won, author/professor Kim Nan Do, and NC Soft Vice-President Yoon Song Yi were given their certificate of appointment, as well as their legal robes, at the appointment ceremony yesterday.
</TXT_E>
<TXT_V>
Lee Min Ho, Moon Chae Won, tác giả/giáo sư Kim Nan Do, và Phó chủ tịch NC Soft Yoon Song Yi đã được trao giấy chứng nhận về việc bổ nhiệm, cũng như trách nhiệm pháp lý của họ, tại lễ bổ nhiệm ngày hôm qua.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='198'>
<TXT_E>
At 6'2" (187 cm), Lee Min Ho towered over all the people at the event but tried to match his height with others during the photo-op.
</TXT_E>
<TXT_V>
Với chiều cao 6'2'' (187 cm), Lee Min Ho cao hơn tất cả mọi người trong sự kiện này, nhưng cố gắng hòa hợp chiều cao của anh với những người khác trong lúc chụp ảnh.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='199'>
<TXT_E>
Netizsens commented, "What a gentleman", "He has such nice manners", and "Oh the price of being too tall".
</TXT_E>
<TXT_V>
Cư dân mạng bình luận, "Thật là lịch lãm", "Anh ấy có cách cư xử thật đẹp", và "Oh, Cái giá của việc quá cao".
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='200'>
<TXT_E>
Now on to its ninth year, the yearly charity enlists celebrities to pose with orphans, who the photographer calls "angels", for an exhibit that promotes domestic adoption.
</TXT_E>
<TXT_V>
Hiện giờ là mùa thứ 9, tổ chức từ thiện hàng năm tuyển mộ những người nổi tiếng để tạo dáng chụp hình với trẻ mồ côi, người được các nhiếp ảnh gia gọi là "Thiên thần", cho cuộc triển lãm nhằm khuyến khích người trong nước nhận con nuôi.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='201'>
<TXT_E>
This year, these days, a lot of stars and angels have played in front of my camera.
</TXT_E>
<TXT_V>
Năm nay, trong những ngày này, rất nhiều ngôi sao và các thiên thần chơi đùa trước ống kính của tôi.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='202'>
<TXT_E>
Although the exhibit is yet to open, Cho Sei Hyun already shared some behind-the-scenes shots and short anecdotes as captions through Twitter.
</TXT_E>
<TXT_V>
Mặc dù buổi triển lãm chưa mở, nhưng Cho Sei Hyun đã chia sẻ một số bức ảnh hậu trường và những chuyện vặt vãnh chú thích trên Twitter.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='203'>
<TXT_E>
Last year, celebrities who shot for the "Letters to Angels" campaign were Lee Byung Hun, Jang Geun Suk, Yoon Si Yoon, Han Hyo Joo, Lee Seung Ki, and Lee Min Jung, among others.
</TXT_E>
<TXT_V>
Năm ngoái, những người nổi tiếng chụp ảnh trong cuộc vận động "Thư gửi các thiên thần" là Lee Byung Hun, Jang Geun Suk, Yoon Si Yoon, Han Hyo Joo, Lee Seung Ki, Lee Min Jung, và những nghệ sĩ khác.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='204'>
<TXT_E>
Over the years, singers and idols who have participated in the campaign include the Wonder Girls (2007), Kara and Big Bang's G-Dragon and Tae Yang (2009.)
</TXT_E>
<TXT_V>
Trong những năm qua, các ca sĩ và thần tượng tham gia trong cuộc vận động này bao gồm Wonder Girls (2007), Kara và G-Dragon và Tae Yang của Big Bang (2009).
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='205'>
<TXT_E>
The exhibit photos are shot in the campaign's trademark black and white.
</TXT_E>
<TXT_V>
Các bức ảnh triển lãm được chụp trong cuộc vận động là ảnh trắng đen.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='206'>
<TXT_E>
The "Letters to Angels" exhibit will run in Seoul from December 14 to 19.
</TXT_E>
<TXT_V>
Triển lãm "Thư gửi các thiên thần" sẽ công chiếu ở Seoul từ ngày 14-19 tháng 12.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='207'>
<TXT_E>
And to the new management I could not find the exact words to say to thank you earnestly.
</TXT_E>
<TXT_V>
Và là ban quản lý mới tôi không còn lời nào khác hơn ngoài lời cảm ơn chân thành gửi đến các bạn.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='208'>
<TXT_E>
In 2004, So Ji Sub was cast in two immensely popular dramas called "What Happened in Bali" and "I'm Sorry, I Love You".
</TXT_E>
<TXT_V>
Năm 2004, So Ji Sub đã đóng 2 bộ phim nổi tiếng có tên "Chuyện xảy ra ở Bali" và "Xin lỗi, anh yêu em".
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='209'>
<TXT_E>
This really brought him to the center of the spotlight in the acting industry as he began drawing attention from not just Korea, but from all over Asia.
</TXT_E>
<TXT_V>
Điều này thực sự giúp anh trở thành trung tâm của sự chú ý trong ngành công nghiệp diễn xuất khi mà anh bắt đầu thu hút sự chú ý không chỉ ở Hàn Quốc mà còn trên toàn châu Á.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='210'>
<TXT_E>
Earlier today, a post, titled "Celebrities and Dogs that Resemble Them", has been the hot topic across several online communities.
</TXT_E>
<TXT_V>
Sáng sớm nay, một bài viết có tiêu đề "Những người nổi tiếng và những con chó giống họ" là đề tài nóng trên cộng đồng mạng.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='211'>
<TXT_E>
The post included several photos of celebrities and dogs that resembled them.
</TXT_E>
<TXT_V>
Bài viết gồm một số hình ảnh của những người nổi tiếng và những chú chó giống họ.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='212'>
<TXT_E>
As we reported earlier, So Ji Sub is the first South Korean actor to release his very own personal magazine.
</TXT_E>
<TXT_V>
Khi chúng tôi đã đưa tin trước đó, So Ji Sub là diễn viên Hàn Quốc đầu tiên phát hành tạp chí cá nhân của mình.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='213'>
<TXT_E>
Bobby Kim's entertainment agency revealed on March 9 that he and So Ji Sub would be doing a duet for So Ji Sub's upcoming mini album.
</TXT_E>
<TXT_V>
Công ty giải trí Bobby Kim tiết lộ vào ngày 09 tháng 3 rằng ông và So Ji Sub sẽ hát song ca trong album mini sắp phát hành của So Ji Sub.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='214'>
<TXT_E>
Bobby Kim spoke of So Ji Sub's rapping, "He has a rhythmical rapping style and his musical knowledge is extraordinary."
</TXT_E>
<TXT_V>
Bobby Kim nói về việc đọc rap của So Ji Sub, "Anh ấy có một phong cách rap nhịp nhàng và kiến thức âm nhạc thật phi thường".
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='215'>
<TXT_E>
He wore a jean jacket with a jean shirt, and finished his vintage look with sunglasses and a cap.
</TXT_E>
<TXT_V>
Anh mặc một chiếc áo khoác jean với áo sơ mi jean, và hoàn chỉnh phong cách cổ điển của mình với kính mát và mũ.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='216'>
<TXT_E>
Huh Gak made a guest appearance at the event, as he featured in So Ji Sub's new album "Corona Borealis".
</TXT_E>
<TXT_V>
Huh Gak là khách mời tại sự kiện lần này, vì anh đóng trong album mới của So Ji Sub "Corona Borealis".
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='217'>
<TXT_E>
Approximately 10,000 Japanese fans gathered for this fan meeting and So Ji Sub greeted these excited fans with the songs from his newly released mini album.
</TXT_E>
<TXT_V>
Khoảng 10.000 người hâm mộ Nhật Bản tụ họp tại cuộc họp mặt fan hâm mộ và So Ji Sub đã chào đón những người hâm mộ cuồng nhiệt này bằng những bài hát từ album mini mới được phát hành.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='218'>
<TXT_E>
The title song "The Person That Loved You" instantly topped several online music charts upon its release.
</TXT_E>
<TXT_V>
Ca khúc đầu đề "The Person That Loved You" ngay lập tức đứng đầu nhiều bảng xếp hạng âm nhạc trực tuyến ngay khi phát hành.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='219'>
<TXT_E>
JYJ's Jaejoong is confirmed for the upcoming drama "Time Slip Doctor Jin".
</TXT_E>
<TXT_V>
Jaejoong của JYJ được phê duyệt cho bộ phim sắp tới "Danh y vượt thời gian".
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='220'>
<TXT_E>
He will play the role of Kim Kyung Tak, who is a type of military officer in the Joseon period.
</TXT_E>
<TXT_V>
Anh ấy sẽ đóng vai Kim Kyung Tak, một tướng quân thời Joseon.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='221'>
<TXT_E>
Jaejoong's character Kim Kyung Tak is skilled in martial arts, very competitive, and also prideful.
</TXT_E>
<TXT_V>
Nhân vật Kim Kyung Tak của Jeajoong có kỹ năng võ thuật, rất hiếu thắng, và cũng kiêu ngạo.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='222'>
<TXT_E>
Recently, Park Min Young was cast as the female main character in the MBC drama.
</TXT_E>
<TXT_V>
Gần đây, Park Min Young đã được chọn vào vai nữ chính trong bộ phim truyền hình của đài MBC.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='223'>
<TXT_E>
The drama is about how one of Korea's top surgeons, Jin Hyuk, played by actor Song Seung Hun, who goes through various obstacles as he travels backwards in time.
</TXT_E>
<TXT_V>
Bộ phim nói về một bác sĩ phẫu thuật hàng đầu của Hàn Quốc, Jin Hyuk, do nam diễn viên Song Seung Hun thủ vai, người vượt qua nhiều trở ngại khi du hành ngược thời gian.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='224'>
<TXT_E>
According to the book, 2,000 men and women age fifteen and older, living in Tokyo and Osaka, were targeted for a Hallyu craze survey.
</TXT_E>
<TXT_V>
Theo cuốn sách này, 2.000 nam giới và phụ nữ độ tuổi từ 15 trở lên, sống tại Tokyo và Osaka, là mục tiêu của một cuộc khảo sát cơn sốt Hallyu.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='225'>
<TXT_E>
The 2012 Asia Model Awards Ceremony was held with the slogan "Asia is One" and was dazzled with some of the top models and stars from many different Asian countries.
</TXT_E>
<TXT_V>
Lễ trao giải Người mẫu châu Á 2012 đã được tổ chức với khẩu hiệu "Asia in One" và quy tụ các người mẫu và ngôi sao hàng đầu đến từ nhiều nước khác nhau ở châu Á.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='226'>
<TXT_E>
In the photos, the beautiful actress is a striking figure in a red dress made of soft fabric and black stilettos.
</TXT_E>
<TXT_V>
Trong những bức ảnh này, nữ diễn viên xinh đẹp nổi bật với chiếc váy màu đỏ may từ vải mềm và giày cao gót màu đen.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='227'>
<TXT_E>
The black and white of his outfit perfectly complements the bright one on Choi Ji Woo's.
</TXT_E>
<TXT_V>
Màu đen và trắng trên trang phục của anh ấy làm nổi bật hoàn hảo trang phục màu sáng của Choi Ji Woo.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='228'>
<TXT_E>
Netizens who have seen the pictures left comments such as "They are both appealing, no kidding", and "They look like models".
</TXT_E>
<TXT_V>
Cư dân mạng xem những hình ảnh này và bình luận như sau: "Cả hai đều hấp dẫn, không đùa đâu" và "Họ trông giống như những người mẫu".
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='229'>
<TXT_E>
And then he went on, "I'm telling this for the first time, but I have someone that I love actually."
</TXT_E>
<TXT_V>
Và sau đó anh tiếp tục, "Đây là lần đầu tiên tôi kể chuyện này, nhưng tôi đã yêu một ai đó thực sự".
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='230'>
<TXT_E>
"Kuwazu Kirai" is popular variety show where two guests appear to discuss their favorite and least favorite dishes.
</TXT_E>
<TXT_V>
"Kuwazu Kirai" là chương trình nổi tiếng nơi 2 khách mời sẽ thảo luận về các món ăn yêu thích và không thích của họ.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='231'>
<TXT_E>
On this show, Jang Geun Suk brought eel bowl rice, marinated raw crab, and red bean porridge.
</TXT_E>
<TXT_V>
Trong chương trình này, Jang Geun Suk đã mang theo bát cơm cá chình, cua ướp, và cháo đậu đỏ.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='232'>
<TXT_E>
Nobody knows about him not until September 2009 when "High Kick 2" started airing.
</TXT_E>
<TXT_V>
Không ai biết đến anh cho đến khi tháng 9 năm 2009 khi "Gia đình là số một phần 2" bắt đầu phát sóng.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='233'>
<TXT_E>
Then it was June to September of 2010 when the whole Korea recognized him as a widely known actor in "Baker King, Kim Tak Goo".
</TXT_E>
<TXT_V>
Sau đó, từ tháng 6 đến tháng 9 năm 2010 khi toàn Hàn Quốc biết đến anh như một diễn viên nổi tiếng trong "Vua bánh Kim Tak Goo".
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='234'>
<TXT_E>
The drama drawed a peak rating of 50.8% and became the 4th highest rated Korean Drama since the year 2000.
</TXT_E>
<TXT_V>
Bộ phim này đạt tỷ suất 50,8% và là mức tỷ suất phim truyền hình Hàn Quốc cao thứ 4 kể từ năm 2000.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='235'>
<TXT_E>
According to the reports, MBC is planning to end "Me Too, Flower" early since the drama is floundering on domestic ratings.
</TXT_E>
<TXT_V>
Theo bài báo, MBC đang có kế hoạch kết thúc "Tình cuồng si" sớm vì bộ phim đang rớt hạng trong nước.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='236'>
<TXT_E>
Actor Kim Jae Won, who is currently recovering from a dislocated shoulder, is planning to visit his colleagues in "Me Too, Flower".
</TXT_E>
<TXT_V>
Nam diễn viên Kim Jae Won, người hiện đang phục hồi chấn thương vai, đang có kế hoạch đến thăm các đồng nghiệp của anh trong "Tình cuồng si".
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='237'>
<TXT_E>
Local news agencies report that the actor, who sustained his injury while shooting for a scene in the drama, is quickly recovering.
</TXT_E>
<TXT_V>
Các thông tấn báo chí địa phương đưa tin nam diễn viên này, người bị chấn thương trong khi quay một cảnh của bộ phim truyền hình, nhanh chóng phục hồi.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='238'>
<TXT_E>
"Happy Noodle's" setting is mostly a famous noodle house in China, and portrays aspiring cooks trying to reach their dreams and goals to be the best cook.
</TXT_E>
<TXT_V>
Cảnh quay của "Happy Noodle's" hầu hết đều tại một quán mì nổi tiếng ở Trung Quốc, và miêu tả sinh động các đầu bếp khao khát đạt được ước mơ và mục tiêu của họ là trở thành đầu bếp giỏi nhất.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='239'>
<TXT_E>
My nights were also invaded with Korea novelas, but unlike Meteor Garden I was not so in love with them.
</TXT_E>
<TXT_V>
Đêm của tôi cũng tràn ngập phim Hàn Quốc, nhưng không giống như Vườn sao băng tôi không mê chúng như vậy.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='240'>
<TXT_E>
At first I was fervent to watch My Girlfriend is a Gumiho as I saw the trailer being played in Philippine-TV, I think it is being aired at this moment in the Philippines.
</TXT_E>
<TXT_V>
Lúc đầu, tôi đã háo hức xem phim Bạn gái tôi là hồ ly tinh vì tôi thấy trailer được phát trên truyền hình Philippine, tôi nghĩ rằng nó đang được chiếu ở Philippines ở thời điểm này.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='241'>
<TXT_E>
But after watching the first episode for almost an hour, it turns to be humdrum watching the same story with different actors and actresses.
</TXT_E>
<TXT_V>
Nhưng sau khi xem tập đầu tiên khoảng gần một giờ, tôi bắt đầu thấy chán khi xem cùng một cốt truyện với các diễn viên khác nhau.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='242'>
<TXT_E>
This is being aired recently in the Philippines but didn't watch it as I can't catch up since I didn't start from the premier airing.
</TXT_E>
<TXT_V>
Phim này đang được phát sóng ở Philippines gần đây nhưng tôi không xem bởi tôi không theo kịp vì tôi không xem lần đầu phát sóng.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='243'>
<TXT_E>
Hatred, anger and dispute will only give you more heart breaks and lost.
</TXT_E>
<TXT_V>
Sự thù ghét, giận dữ và tranh giành chỉ mang đến cho bạn đau khổ và mất mát.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='244'>
<TXT_E>
Learn to forgive and to let go, only these can make yourself free from loneliness.
</TXT_E>
<TXT_V>
Học cách tha thứ và cho đi, điều này có thể làm bạn thoát khỏi cô đơn.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='245'>
<TXT_E>
I'm so glad to be part of such an awesome forum.
</TXT_E>
<TXT_V>
Tôi rất vui mừng khi là một phần của một diễn đàn tuyệt vời như vậy.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='246'>
<TXT_E>
I am one of the winners in the battle since i'm still here.
</TXT_E>
<TXT_V>
Tôi là một trong những người chiến thắng trong trận đấu bởi vì tôi vẫn còn ở đây.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='247'>
<TXT_E>
We're very proud of our forum, where you can talk about relationships, fashion, cars...
</TXT_E>
<TXT_V>
Chúng tôi rất tự hào về diễn đàn của chúng tôi, nơi bạn có thể nói về các mối quan hệ, thời trang, xe hơi...
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='248'>
<TXT_E>
Like I said, the past fourteen years have been interesting, and we're about to enter another phase.
</TXT_E>
<TXT_V>
Như tôi đã nói, mười bốn năm qua rất thú vị, và chúng tôi sắp bước vào một giai đoạn khác.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='249'>
<TXT_E>
Kim Hyun Joong makes a surprise appearance at Japanese music stores.
</TXT_E>
<TXT_V>
Kim Hyun Joong bất ngờ xuất hiện tại các cửa hàng âm nhạc Nhật Bản.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='250'>
<TXT_E>
I really hope this will continue to grow and be even more successful next year.
</TXT_E>
<TXT_V>
Tôi thực sự hy vọng việc này sẽ tiếp tục phát triển và thậm chí còn thành công hơn trong năm tới.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='251'>
<TXT_E>
I can't believe that Park Min Young is dating with Lee Min Ho.
</TXT_E>
<TXT_V>
Tôi không thể tin được khi Park Min Young đang hẹn hò với Lee Min Ho.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='252'>
<TXT_E>
However, I'm a bit angry at the fact that they broadcasted her apology.
</TXT_E>
<TXT_V>
Tuy nhiên, tôi hơi giận một chút khi họ phát sóng lời xin lỗi của cô ấy.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='253'>
<TXT_E>
Since she is a veteran actress, i don,t think she would leave the filming location.
</TXT_E>
<TXT_V>
Vì cô ấy là một nữ diễn viên kỳ cựu, tôi không nghĩ rằng cô ấy sẽ rời trường quay.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='254'>
<TXT_E>
KBS definitely need to treat artists as human beings more.
</TXT_E>
<TXT_V>
KBS chắc chắn cần phải đối xử với các nghệ sĩ như con người.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='255'>
<TXT_E>
My favorite was hearing about the fans donating all that money for his birthday.
</TXT_E>
<TXT_V>
Tôi rất thích khi nghe những người hâm mộ tài trợ toàn bộ số tiền cho sinh nhật của anh ấy.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='256'>
<TXT_E>
Now he start make my heart beat more faster than ever.
</TXT_E>
<TXT_V>
Bây giờ, anh ấy bắt đầu làm tim tôi đập nhanh hơn bao giờ hết.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='257'>
<TXT_E>
His kissing scene with Park Shin Hye is really amazing.
</TXT_E>
<TXT_V>
Cảnh hôn của anh với Park Shin Hye thực sự tuyệt vời.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='258'>
<TXT_E>
After that, Lee Seung Gi mimicked Moon Hee Ok's distinctive singing voice and rendered his own version.
</TXT_E>
<TXT_V>
Sau đó, Lee Seung Gi đã bắt chước giọng hát đặc biệt của Moon Hee Ok và ra phiên bản của riêng mình.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='259'>
<TXT_E>
In the spirit of fun, MC Boom asked Lee Seung Gi to continue singing the song.
</TXT_E>
<TXT_V>
Với tinh thần phấn chấn, MC Boom đã yêu cầu Lee Seung Gi tiếp tục hát bài hát này.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='260'>
<TXT_E>
Actor Ryu Shi Won has been casted to play the main character of upcoming drama "Goodbye Wifey".
</TXT_E>
<TXT_V>
Nam diễn viên Ryu Shi Won đã được chọn đóng vai chính trong vở kịch sắp trình chiếu "Goodbye Wifey".
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='261'>
<TXT_E>
Cha Seung Hyuk was one of the most popular martial artists who was also adored by many women for his good looks.
</TXT_E>
<TXT_V>
Cha Seung Hyuk là một trong những võ sĩ được yêu thích nhất, cũng được nhiều phụ nữ yêu mến do có ngoại hình đẹp.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='262'>
<TXT_E>
He fell in love with a nun and the two lovebirds got married.
</TXT_E>
<TXT_V>
Anh đã phải lòng một nữ tu và hai kẻ si tình đã kết hôn.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='263'>
<TXT_E>
The love story of a martial arts champion and a nun drew the public's attention.
</TXT_E>
<TXT_V>
Chuyện tình của một nhà vô địch võ thuật và một nữ tu đã thu hút sự chú ý của công chúng.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='264'>
<TXT_E>
Ryu Shi Won will play the role of a husband who hates being told what to do by his wife and is always daydreaming about the "other life".
</TXT_E>
<TXT_V>
Ryu Shi Won sẽ đóng vai một người chồng không thích bị vợ sai khiến và luôn luôn mơ mộng về "cuộc sống khác".
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='265'>
<TXT_E>
Many fans are already excited to see such transformation in character.
</TXT_E>
<TXT_V>
Nhiều người hâm mộ đã hào hứng xem sự chuyển đổi về nhân vật như thế.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='266'>
<TXT_E>
Ryu Shi Won decided to take the role of Cha Seung Hyuk.
</TXT_E>
<TXT_V>
Ryu Shi Won đã quyết định thủ vai Cha Seung Hyuk.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='267'>
<TXT_E>
It seems like Ryu Shi Won was attached to this drama as soon as he read the script.
</TXT_E>
<TXT_V>
Dường như Ryu Shi Won gắn liền với bộ phim này ngay sau khi anh đọc kịch bản.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='268'>
<TXT_E>
He's also really excited to portray a new kind of character, which he's never played before.
</TXT_E>
<TXT_V>
Anh ấy cũng thực sự vui mừng khi lột tả tính cách một nhân vật, mà anh chưa bao giờ đóng vai này trước đây.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='269'>
<TXT_E>
Watching his transformation into a decent guy would be interesting and attract many viewers.
</TXT_E>
<TXT_V>
Xem anh biến hóa thành một chàng trai nề nếp sẽ thú vị và thu hút nhiều khán giả.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='270'>
<TXT_E>
"Goodbye Wifey" is a romantic comedy about a mischievous husband who dreams of getting away from his wife to pursue his first love.
</TXT_E>
<TXT_V>
"Goodbye Wifey" là bộ phim hài lãng mạn về một người chồng tinh nghịch, mơ ước thoát khỏi người vợ của mình để theo đuổi mối tình đầu.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='271'>
<TXT_E>
Why are there so many people who likes to criticized other people?
</TXT_E>
<TXT_V>
Tại sao có rất nhiều người thích chỉ trích người khác?
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='272'>
<TXT_E>
It's normal, they are being just themselves, so there's no issue to talk about it.
</TXT_E>
<TXT_V>
Đó là bình thường, họ là chính họ, do đó, không có vấn đề gì để bàn tán.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='273'>
<TXT_E>
Member Eric stated, "Thank the fans who have made our comeback so fantastic."
</TXT_E>
<TXT_V>
Thành viên Eric nói, "Cảm ơn các bạn hâm mộ đã làm cho sự trở lại của chúng tôi trở nên tuyệt vời".
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='274'>
<TXT_E>
We will repay your patience and love with more spectacular performances.
</TXT_E>
<TXT_V>
Chúng tôi sẽ đền đáp sự kiên nhẫn và tình yêu của các bạn bằng nhiều màn trình diễn đẹp mắt hơn.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='275'>
<TXT_E>
Shinhwa's agency has revealed that it will be taking measure to stop the illegal sales.
</TXT_E>
<TXT_V>
Công ty của Shinhwa cho biết sẽ có biện pháp ngăn chặn việc bán hàng trái phép này.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='276'>
<TXT_E>
He said, "The series of pictures was taken on the flight to Paris."
</TXT_E>
<TXT_V>
Anh cho biết, "Loạt ảnh này được chụp trên chuyến bay tới Paris".
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='277'>
<TXT_E>
Apart from meals, the members of T-ara slept through the 10-hour flight.
</TXT_E>
<TXT_V>
Ngoài các bữa ăn, các thành viên của T-ara ngủ trên chuyến bay kéo dài 10 giờ.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='278'>
<TXT_E>
The pictures of T-ara have also caught fans' and netizens' attention.
</TXT_E>
<TXT_V>
Ảnh chụp của T-ara cũng thu hút sự chú ý của những người hâm mộ và cư dân mạng.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='279'>
<TXT_E>
T-ara is currently on the charts for their track, "Lovey Dovey".
</TXT_E>
<TXT_V>
T-ara hiện đang nằm trong danh sách có đĩa nhạc "Lovey Dovey" bán chạy nhất.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='280'>
<TXT_E>
He said, "SNSD didn't make a big fuss about it."
</TXT_E>
<TXT_V>
Anh cho biết, "SNSD đã không làm ầm lên về việc đó".
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='281'>
<TXT_E>
In T-ara's case, their own manager took the pictures of them.
</TXT_E>
<TXT_V>
Trong trường hợp của T-ara, người quản lý riêng của họ chụp hình cho họ.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='282'>
<TXT_E>
I doubt their manager would post it without asking for permission.
</TXT_E>
<TXT_V>
Tôi nghi ngờ người quản lý của họ sẽ đăng hình lên mà không cần xin phép.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='283'>
<TXT_E>
So we hope this technology will prove to be a fun and useful addition to our articles and forums.
</TXT_E>
<TXT_V>
Vì vậy, chúng tôi hy vọng công nghệ này hóa ra sẽ là sự bổ sung thú vị và hữu ích cho các bài báo và diễn đàn của chúng tôi.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='284'>
<TXT_E>
Thanks to everyone who supported our Soompi Shop launch last week.
</TXT_E>
<TXT_V>
Cảm ơn tất cả mọi người đã ủng hộ cho việc khai trương cửa hàng Soompi vào tuần rồi.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='285'>
<TXT_E>
Singer Dia Frampton has performed an exclusive cover of Girls' Generation's "The Boys".
</TXT_E>
<TXT_V>
Ca sĩ Dia Frampton đã biểu diễn phiên bản mới độc quyền "The Boys" của nhóm Girls' Generation.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='286'>
<TXT_E>
Singer Dia Frampton has had a lengthy history in the music industry.
</TXT_E>
<TXT_V>
Ca sĩ Dia Frampton đã có lịch sử lâu đời trong ngành công nghiệp âm nhạc.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='287'>
<TXT_E>
She's been singing since the age of nine and started her first band with her older sister, Meg, at the age of 14.
</TXT_E>
<TXT_V>
Cô ấy đã hát kể từ khi lên chín tuổi và bắt đầu ban nhạc đầu tiên của mình với người chị gái, Meg, lúc 14 tuổi.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='288'>
<TXT_E>
She recently won second place on the first season of NBC's reality show.
</TXT_E>
<TXT_V>
Gần đây cô đã giành được vị trí thứ hai mùa giải đầu tiên của chương trình truyền hình thực tế của NBC.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='289'>
<TXT_E>
In the near future, you can look forward to items related to Big Bang, Girls' Generation, Beast, and more.
</TXT_E>
<TXT_V>
Trong tương lai gần, bạn có thể mong đợi các tiết mục liên quan đến Big Bang, Girls' Generation, Beast, và còn nữa.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='290'>
<TXT_E>
Soompi Shop will continue to bring you new products every week from Korea.
</TXT_E>
<TXT_V>
Cửa hàng Soompi sẽ tiếp tục mang đến cho bạn sản phẩm mới mỗi tuần từ Hàn Quốc.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='291'>
<TXT_E>
Famed artist AJ Rafael and the Asian girl group Blush will be appearing.
</TXT_E>
<TXT_V>
Nghệ sĩ nổi tiếng AJ Rafael và nhóm nhạc nữ của châu Á Blush sẽ xuất hiện.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='292'>
<TXT_E>
Simon D has collaborated with Brown-Eyed Soul, Shin Seung Hun, Epik High, and Brian.
</TXT_E>
<TXT_V>
Simon D đã phối hợp với Brown-Eyed Soul, Shin Seung Hun, Epik High, và Brian.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='293'>
<TXT_E>
He has collaborated with Talib Kweli, Epik High, and David Choi.
</TXT_E>
<TXT_V>
Ông đã hợp tác với Talib Kweli, Epik High, và David Choi.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='294'>
<TXT_E>
Last but not least, Dumbfoundead has performed with Jay Park, Drunken Tiger, Atmosphere, and Jin.
</TXT_E>
<TXT_V>
Cuối cùng nhưng không kém phần quan trọng, Dumbfoundead đã biểu diễn cùng với Jay Park, Drunken Tiger, Atmosphere, và Jin.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='295'>
<TXT_E>
Why did you decide to do a Girls' Generation cover version?
</TXT_E>
<TXT_V>
Tại sao bạn quyết định làm phiên bản mới của nhóm Girls' Generation?
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='296'>
<TXT_E>
"The Boys" is a fun dance track, and that's what I like about it.
</TXT_E>
<TXT_V>
"The Boys" là ca khúc nhạc dance vui nhộn, và đó là những gì tôi thích.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='297'>
<TXT_E>
The second you hear it you just want to stand up and dance.
</TXT_E>
<TXT_V>
Lần thứ hai bạn nghe nó, bạn chỉ muốn đứng lên và nhảy.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='298'>
<TXT_E>
She said, "Girls' Generation, unlike me, are all awesome dancers."
</TXT_E>
<TXT_V>
Cô cho biết, "Girls' Generation, không giống như tôi, tất cả đều là các vũ công tuyệt vời".
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='299'>
<TXT_E>
What were you doing before you auditioned for The Voice?
</TXT_E>
<TXT_V>
Bạn làm nghề gì trước khi thử giọng cho The Voice?
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='300'>
<TXT_E>
I was working at a bakery and coffee shop in New York City.
</TXT_E>
<TXT_V>
Tôi đã làm việc tại một tiệm bánh và tiệm cà phê ở thành phố New York.
</TXT_V>
</SENT>
</DOC>