<DOC Domain='news'>
<SENT id='1'>
<TXT_E>
They won against big artist like DBSK, Big Bang, Lee Hyori, and Rain making them the top girl group of the year.
</TXT_E>
<TXT_V>
Họ đã giành chiến thắng trước nghệ sĩ lớn như DBSK, Big Bang, Lee Hyori và Rain làm cho họ trở thành nhóm nhạc nữ hàng đầu của năm.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='2'>
<TXT_E>
Right after the promotions of "Nobody" ended, the girls' started to get ready for their first ever concert.
</TXT_E>
<TXT_V>
Ngay sau chiến dịch quảng cáo cho ca khúc "Nobody" kết thúc, các cô gái bắt đầu sẵn sàng cho buổi hoà nhạc đầu tiên của mình.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='3'>
<TXT_E>
Having a their own concert was a big achievement because the last time a girl group held a concert was 10 years ago from girl group "Fin.K.L".
</TXT_E>
<TXT_V>
Có một buổi hoà nhạc cho riêng mình là một thành tựu lớn bởi vì lần cuối cùng nhóm nhạc nữ tổ chức một buổi hoà nhạc cách đây 10 năm đến từ nhóm nhạc nữ "Fin.K.L".
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='4'>
<TXT_E>
They were also the first girl group to hold an overseas concert.
</TXT_E>
<TXT_V>
Họ cũng là nhóm nhạc nữ đầu tiên tổ chức một buổi hoà nhạc ở nước ngoài.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='5'>
<TXT_E>
The concert kicked off in Thailand then went to the United States (heading 3 concerts LA, OC, and NY) and then finally ending two concerts in South Korea (Busan and Seoul).
</TXT_E>
<TXT_V>
Buổi hoà nhạc khởi động ở Thái Lan sau đó đến Mỹ (Tổ chức 3 buổi hoà nhạc tại LA, OC và NY) và sau đó cuối cùng kết thúc hai buổi hoà nhạc tại Hàn Quốc (Busan và Seoul).
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='6'>
<TXT_E>
After the concert ended the girls' packed their bags and flew to their JYP Headquarters in New York where they had the opportunity to be one of the opening acts for mega boy band Jonas Brothers.
</TXT_E>
<TXT_V>
Sau khi buổi hoà nhạc kết thúc các cô gái thu xếp hành lý và bay tới Trụ sở của JYP tại New York nơi họ có cơ hội trở thành một trong những tiết mục mở đầu cho nhóm nhạc nổi tiếng Jonas Brothers.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='7'>
<TXT_E>
The Wonder Girls' released their English version of "Nobody" on June 26th, 2009 and began their tour with the Jonas Brothers on June 27th, 2009 coincidentally the same day as Sohee's birthday.
</TXT_E>
<TXT_V>
Nhóm nhạc Wonder Girls phát hành phiên bản tiếng Anh cho ca khúc "Nobody" vào ngày 26 tháng 6 năm 2009 và bắt đầu tour biểu diễn cùng Jonas Brothers vào ngày 27 tháng 6 năm 2009 trùng với ngày sinh nhật của Sohee.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='8'>
<TXT_E>
After the tour ended, the girls went back to their home in New York and started working on their first English album, that is set to release sometime in November of 2009.
</TXT_E>
<TXT_V>
Sau khi tour biểu diễn kết thúc, các cô gái quay trở lại nhà của mình ở New York và bắt đầu tiến hành thực hiện album tiếng Anh đầu tiên, được lên kế hoạch phát hành một ngày nào đó vào tháng 11 năm 2009.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='9'>
<TXT_E>
This marketing tactic was a huge success that it landed the girls on the main BillBoard Chart, ranking at #76 on October 22nd, 2009.
</TXT_E>
<TXT_V>
Chiến thuật tiếp thị này là một thành công lớn mà nó đã đặt các cô gái vào bảng xếp hạng chính của Billboard, xếp hạng 76 vào ngày 22 tháng 10, 2009.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='10'>
<TXT_E>
Wonder Girls' Lim, an expert in the Chinese language, seems to have been a translator since junior high.
</TXT_E>
<TXT_V>
Thành viên Lim của Wonder Girls, một chuyên gia về tiếng Trung, đã là một thông dịch viên từ thời trung học.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='11'>
<TXT_E>
Wonder Girls' Lim recently revealed a photo of her days as a translator.
</TXT_E>
<TXT_V>
Thành viên Lim của Wonder Girls gần đây đã tiết lộ một bức ảnh những ngày cô làm việc như một thông dịch viên.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='12'>
<TXT_E>
On March 3, Lim uploaded the photo through her me2day account, writing "When I was in 6th grade, at a judo competition."
</TXT_E>
<TXT_V>
Vào ngày 3 tháng 3, Lim đã đăng một bức hình ảnh thông qua tài khoản me2day của mình, có ghi rằng "Khi tôi học lớp 6, tại một cuộc thi judo".
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='13'>
<TXT_E>
In one of the photos, Sohee wears a pair of skin-tight jeans and a striped nautical shirt, looking summery and free.
</TXT_E>
<TXT_V>
Một trong những bức hình, Sohee mặc quần Jean bó, và một chiếc áo sọc hải quân, nhìn hợp với mùa hè và thanh thoát.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='14'>
<TXT_E>
Her skinny frame perfected the "flawless skinny fit", allowing no room for photoshop.
</TXT_E>
<TXT_V>
Thân hình mảnh mai của cô ấy làm tôn thêm "thân hình mảnh mai không tì vết", không chừa chỗ nào cho photoshop cả.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='15'>
<TXT_E>
Sohee's pictorial from "High Cut" is featured in the 76th issue of the magazine, which was published on May 3.
</TXT_E>
<TXT_V>
Tạp chí ảnh "High Cut" đăng hình của Sohee được phát hành vào tạp chí kỳ thứ 76 được xuất bản vào ngày 03 tháng 5.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='16'>
<TXT_E>
Unpublished pictures and behind-the-scene snapshots are also available on High Cut's website.
</TXT_E>
<TXT_V>
Những bức hình chưa công bố bức ảnh chụp cảnh hậu trường cũng có thể kiếm được trên website của High Cut.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='17'>
<TXT_E>
"High Cut" also revealed these previously unpublished picture as well as BTS video clips through its digital magazine application for iPad.
</TXT_E>
<TXT_V>
"High Cut" cũng tiết lộ những hình ảnh trước đây chưa được công bố cũng như các video clip BTS thông qua ứng dụng tạp chí kỹ thuật số trên iPad.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='18'>
<TXT_E>
Meanwhile, Sohee is also seen with her eyes closed in her latest group photo with fellow members of the Wonder Girls.
</TXT_E>
<TXT_V>
Trong khi đó, Sohee cũng được nhìn thấy với đôi mắt nhắm lại trong bộ ảnh gần đây với các thành viên của Wonder Girls.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='19'>
<TXT_E>
At first I though that maybe the camera shot was too late and Sohee accidentally closed her eyes.
</TXT_E>
<TXT_V>
Lúc đầu, tôi cho rằng có thể máy ảnh chụp chậm nên Sohee vô tình nhắm mắt lại.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='20'>
<TXT_E>
T-ara is a 6-member girl group out of Core Contents Media.
</TXT_E>
<TXT_V>
T-ara là một nhóm nhạc nữ 6 thành viên của công ty Core Contents Media.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='21'>
<TXT_E>
T-ara debuted on July 29th 2009 on MBC's 'Golden Fishery', they are the first group to debut on a variety TV show.
</TXT_E>
<TXT_V>
T-ara đã ra mắt vào ngày 29 tháng 7, 2009 trong chương trình "Golden Fishery" của đài MBC, họ là nhóm đầu tiên ra mắt trên chương trình truyền hình khác nhau.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='22'>
<TXT_E>
T-ara's members are Eunjeong (the leader), Hyomin, Jiyeon, Soyeon, Qri, and Boram.
</TXT_E>
<TXT_V>
Thành viên của T-ara gồm Eunjeong (trưởng nhóm), Hyomin, Jiyeon, Soyeon, Qri và Boram.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='23'>
<TXT_E>
Early June 2009 two months before the girls' official debut, former leader Jiae and member Jiwon quit the group.
</TXT_E>
<TXT_V>
Vào đầu tháng 6 năm 2009 hai tháng trước khi các cô gái ra mắt chính thức, cựu trưởng nhóm Jiae và thành viên Jiwon đã rời khỏi nhóm.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='24'>
<TXT_E>
They believed that the concept of T-ara did not match them.
</TXT_E>
<TXT_V>
Họ tin rằng khái niệm của T-ara không phù hợp với họ.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='25'>
<TXT_E>
Immediately after, Jeon Boram, the daughter of Jeon Youngrok was added into T-ara.
</TXT_E>
<TXT_V>
Ngay sau đó, Jeon Boram, con gái của Jeon Youngrok đã được bổ sung vào T-ara.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='26'>
<TXT_E>
Three weeks before T-ara's official debut, Soyeon and Qri were added into T-ara.
</TXT_E>
<TXT_V>
Ba tuần trước khi ra mắt chính thức của T-ara, Soyeon và Qri đã được thêm vào T-ara.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='27'>
<TXT_E>
These are all the YouTube links to T-ara's music videos (music videos to songs they participate in).
</TXT_E>
<TXT_V>
Đây là tất cả các liên kết trên YouTube về các video nhạc của T-ara (video âm nhạc các bài hát mà họ tham gia).
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='28'>
<TXT_E>
This is only to inform people of T-ara's music and concept.
</TXT_E>
<TXT_V>
Đây là chỉ để thông báo cho mọi người về âm nhạc và concept của T-ara.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='29'>
<TXT_E>
Girl group T-ara member, Boram, melted her male fans' hearts.
</TXT_E>
<TXT_V>
Thành viên của nhóm nhạc nữ T-ara, Boram, đã làm tan chảy trái tim của các fan.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='30'>
<TXT_E>
On March 14, rumors of T-ara possibly switching their members and the overall concept of the group have surfaced online.
</TXT_E>
<TXT_V>
Vào ngày 14 tháng 3, tin đồn khả năng T-ara thay đổi thành viên và toàn bộ concept của nhóm đã được truy cập online.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='31'>
<TXT_E>
The group added Hwayoung in November 2010, becoming a seven member group, and this would be the second time that T-ara made changes to their group structure.
</TXT_E>
<TXT_V>
Nhóm đã bổ sung Hwayoung vào tháng 11 năm 2010, trở thành một nhóm 7 thành viên, đây có thể sẽ là lần thứ hai T-ara thay đổi kết cấu nhóm.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='32'>
<TXT_E>
Girl group T-ara member, Hwayoung, and SISTAR member, Dasom, revealed a no makeup selca picture taken together.
</TXT_E>
<TXT_V>
Thành viên nhóm nhạc nữ T-ara, Hwayoung, và thành viên SISTAR, Dasom, tiết lộ một bức hình tự chụp với nhau không trang điểm.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='33'>
<TXT_E>
Hwayoung uploaded a picture on her Twitter with the caption: "With Dasom, at Paris".
</TXT_E>
<TXT_V>
Hwayoung đăng tải một bức hình trên Twitter của mình với chú thích: "Với Dasom, tại Paris"
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='34'>
<TXT_E>
In the revealed selca picture, Hwayoung is smiling widely while winking.
</TXT_E>
<TXT_V>
Trong tấm hình tự chụp được tiết lộ, Hwayoung nháy mắt cười hết cỡ.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='35'>
<TXT_E>
Dasom is holding the camera with one hand and also smiling brightly while snuggling close to Hwayoung.
</TXT_E>
<TXT_V>
Dasom cầm máy ảnh một tay và cười rạng rỡ khi xích lại gần Hwayoung.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='36'>
<TXT_E>
The two girls look friendly as they pose on top of a bed with no makeup.
</TXT_E>
<TXT_V>
Hai cô gái nhìn thân thiện khi họ chụp ảnh nằm trên giường mà không trang điểm.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='37'>
<TXT_E>
In the photo, Hyomin is seen wearing a towel on her head and a shower gown, making a funny face as she stares into the camera.
</TXT_E>
<TXT_V>
Trong bức ảnh, Hyomin được thấy quấn một chiếc khăn trên đầu và áo choàng tắm, làm mặt hài hước khi cô nhìn chằm chằm vào chiếc máy ảnh.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='38'>
<TXT_E>
She is indeed wearing a facial mask to moisturize and soften her skin.
</TXT_E>
<TXT_V>
Cô ấy thực ra là đắp mặt nạ để dưỡng ẩm và làm mềm da.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='39'>
<TXT_E>
But fans have rather been impressed by her friendly, girl-next-door image, as it's rare that a celebrity share moments like this with their fans.
</TXT_E>
<TXT_V>
Nhưng người hâm mộ đã khá ấn tượng bởi hình ảnh thân thiện của cô gái ngay bên cạnh, vì thật hiếm hoi khi một người nổi tiếng chia sẻ những khoảnh khắc như thế này với fan hâm mộ của mình.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='40'>
<TXT_E>
Netizens commented, "I don't think her skin would require a facial", "Loving every moment of this", and "Am I the only one who's a bit scared off by this?"
</TXT_E>
<TXT_V>
Cư dân mạng nhận xét "Tôi không nghĩ da của cô ấy cần đắp mặt nạ", "Yêu tất cả những khoảnh khắc này", và "Có phải chỉ mình tôi sợ cái này không vậy?".
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='41'>
<TXT_E>
Eun Ji Won appeared on the February 28 episode of KBS 2 "Kim Seung Woo's Win Win".
</TXT_E>
<TXT_V>
Eun Ji Won đã xuất hiện vào ngày 28 tháng 2 trong chương trình "Kim Seung Woo's Win Win" của kênh KBS 2.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='42'>
<TXT_E>
Eun Ji Won spoke about being an international student in Hawaii and made a shocking statement, "When I was an international student in Hawaii, I was an illegal alien."
</TXT_E>
<TXT_V>
Eun Ji Won nói về việc là một sinh viên quốc tế tại Hawaii và tuyên bố gây sốc, "Khi tôi là một du học sinh ở Hawaii, tôi là một người nước ngoài bất hợp pháp".
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='43'>
<TXT_E>
The reason was that Eun Ji Won did not adjust well to Hawaii and he was going through puberty.
</TXT_E>
<TXT_V>
Lý do là Eun Ji Won đã không thích nghi tốt khi ở Hawaii và anh ấy đã qua tuổi dậy thì.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='44'>
<TXT_E>
He stated, "I had to continue to go to school in order to keep my school visa."
</TXT_E>
<TXT_V>
Anh cho biết "Tôi phải tiếp tục đi học để giữ visa du học của mình".
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='45'>
<TXT_E>
However, I missed so many classes that I ended up being dispelled from school.
</TXT_E>
<TXT_V>
Tuy nhiên, tôi đã bỏ nhiều tiết học nên tôi đã bị đuổi học.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='46'>
<TXT_E>
Earlier today, producers of KBS2 "Happy Sunday - One Night, Two Days (1N2D)" announced the final filming location for the popular variety show.
</TXT_E>
<TXT_V>
Sáng sớm hôm nay, những nhà sản xuất chương trình "Chủ nhật vui vẻ - Hai ngày một đêm (1N2D)" của KBS2 công bố địa điểm quay phim cuối cùng cho chương trình tạp kỹ nổi tiếng.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='47'>
<TXT_E>
As previously reported, the last recording of "1N2D" will be tomorrow, February 10.
</TXT_E>
<TXT_V>
Theo báo cáo gần đây, lần quay gần đây nhất của chương trình "1N2D" sẽ vào ngày mai, 10 tháng 2.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='48'>
<TXT_E>
1N2D Season 2 promotions begin without Lee Seung Gi and Eun Ji Won.
</TXT_E>
<TXT_V>
Chiến dịch quảng bá cho chương trình 1N2D mùa thứ hai khởi đầu mà không có Lee Seung Gi và Eun Ji Won.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='49'>
<TXT_E>
We previously reported that the date of the last recording of "1N2D" has been announced.
</TXT_E>
<TXT_V>
Chúng tôi đã thông báo gần đây rằng ngày quay gần nhất của chương trình "1N2D" đã được công bố.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='50'>
<TXT_E>
The continuation of KBS hit variety show "1 Night 2 Days" has been garnering a lot of attention recently as it was announced that season 2 had officially started promotions through a preview.
</TXT_E>
<TXT_V>
Việc tiếp tục chương trình tạp kỹ "1 Night 2 Days" của KBS gần đây đã gây được nhiều sự quan tâm khi được thông cáo rằng mùa thứ hai chính thức khởi động chiến dịch quảng bá qua một buổi duyệt trước.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='51'>
<TXT_E>
Bobby Kim stated, "A lot of hip hop musicians will join the stage for the 10 year anniversary concert and that is very meaningful."
</TXT_E>
<TXT_V>
Bobby Kim phát biểu "Rất nhiều nghệ sĩ hip hop sẽ tham gia biểu diễn trong buổi hoà nhạc kỷ niệm 10 năm và thật là có ý nghĩa".
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='52'>
<TXT_E>
I thank all of the guests that will join us despite their busy schedules.
</TXT_E>
<TXT_V>
Tôi cảm ơn tất cả các khách mời tham gia với chúng tôi mặc dù lịch trình bận rộn của họ.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='53'>
<TXT_E>
There has been many speculations about how Park Geun Hye's position as a famous and influential politician has helped Eun Ji Won's entertainment and singing career.
</TXT_E>
<TXT_V>
Hiện đã có nhiều suy đoán về vị trí một chính trị gia nổi tiếng và có ảnh hưởng của Park Geun Hye đã giúp sự nghiệp ca hát và giải trí của Eun Ji Won như thế nào.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='54'>
<TXT_E>
Eun Ji Won denied such speculations saying, "Many people think that having an influential politician as an aunt would give me some kind of privileges."
</TXT_E>
<TXT_V>
Eun Ji Won từ chối những lời suy đoán như vậy bằng câu nói "Nhiều người nghĩ rằng có một chính trị gia có ảnh hưởng như dì sẽ giúp tôi một có được quyền ưu tiên".
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='55'>
<TXT_E>
It's a rather difficult situation for me to deal with as I have to be cautious and behave in politically sensitive times.
</TXT_E>
<TXT_V>
Đó là một tình huống khá khó khăn cho tôi để đối phó vì tôi phải thận trọng và cư xử trong thời gian nhạy cảm về chính trị.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='56'>
<TXT_E>
He added, "It's not like she's producing my albums or casting me on shows."
</TXT_E>
<TXT_V>
Ông nói thêm "Nó không giống như việc cô ấy sản xuất album hoặc casting tôi trong các chương trình".
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='57'>
<TXT_E>
Although Park Geun Hye's political career does not affect Eun Ji Won, she has been supportive of his career all along.
</TXT_E>
<TXT_V>
Mặc dù sự nghiệp chính trị của Park Geun Hye không ảnh hưởng đến Eun Ji Won, ngay từ đầu cô đã ủng hộ sự nghiệp của anh ấy.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='58'>
<TXT_E>
Eun Ji Won commented, "I think she is being considerate as she doesn't take up political issues with me."
</TXT_E>
<TXT_V>
Eun Ji Won bình luận "Tôi nghĩ cô ấy thận trọng vì cô ấy không áp dụng việc chính trị với tôi".
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='59'>
<TXT_E>
On the show, Eun Ji Won also showed great respect for his aunt.
</TXT_E>
<TXT_V>
Trong chương trình, Eun Ji Won cũng thể hiện sự tôn trọng dành cho dì của mình.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='60'>
<TXT_E>
He said, "It must be hard to be a politician as there are a lot of things to deal with."
</TXT_E>
<TXT_V>
Anh cho biết "Thật là cực cho những nhà chính trị vì họ có nhiều việc phải giải quyết".
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='61'>
<TXT_E>
New boy group MYNAME has released their debut music video "Message" today.
</TXT_E>
<TXT_V>
Nhóm nhạc nam mới MYNAME đã phát hành video âm nhạc mới ra mắt "Message" vào ngày hôm nay.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='62'>
<TXT_E>
Boy group MYNAME has released their debut teaser for "Message"!
</TXT_E>
<TXT_V>
Nhóm nhạc nam MYNAME đã phát hành teaser ra mắt cho ca khúc "Message!".
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='63'>
<TXT_E>
They will be making their debut performance this week on M! Countdown.
</TXT_E>
<TXT_V>
Họ sẽ biểu diễn ra mắt khán giả vào tuần này trên chương trình M!Countdown.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='64'>
<TXT_E>
If you're a fan of Hwanhee, you've most likely heard of his new boy group, MYNAME, who's slated for their debut in just a few days.
</TXT_E>
<TXT_V>
Nếu bạn là một fan hâm mộ của Hwanhee, bạn đã có thể nghe nói về nhóm nhạc mới MYNAME, dự kiến sẽ ra mắt khán giả chỉ trong một vài ngày tới.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='65'>
<TXT_E>
The group is considered his last present before he enlists in the army and many are highly anticipating whether the boys will make an impact on the industry like their senior was able to.
</TXT_E>
<TXT_V>
Nhóm nhạc này được coi là sự hiện diện lần cuối của anh trước khi anh nhập ngũ và nhiều người dự đoán liệu những chàng trai này sẽ gây ảnh hưởng đến ngành công nghiệp này giống người anh cả của họ đã từng có thể hay không.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='66'>
<TXT_E>
Singer Hwanhee (age 29) has been enlisted for the army and will temporarily say goodbye to his fans.
</TXT_E>
<TXT_V>
Ca sĩ Hwanhee (29 tuổi) đã nhập ngũ và sẽ tạm thời nói lời tạm biệt với các fan hâm mộ của mình.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='67'>
<TXT_E>
On October 17, sources revealed, "Hwanhee's enlistment date has been decided."
</TXT_E>
<TXT_V>
Ngày 17 tháng 10, nguồn tin tiết lộ "Ngày nhập ngũ của Hwanhee đã được quyết định".
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='68'>
<TXT_E>
After success in duo Fly To The Sky with fellow member Brian Joo, Hwanhee's first full-length album has been released.
</TXT_E>
<TXT_V>
Sau thành công của nhóm nhạc bộ đôi Fly To The Sky cùng với thành viên Brian Joo, album trọn bộ đầu tiên của Hwanhee đã được phát hành.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='69'>
<TXT_E>
After working on a number of mini albums and later having a problem with his vocal health, the singer is back to form with a self-titled album.
</TXT_E>
<TXT_V>
Sau khi thực hiện xong một bài hát trong album mini, và sau đó có vấn đề về sức khoẻ của giọng hát, ca sĩ này đã quay trở lại với một album tự đặt tên.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='70'>
<TXT_E>
Earlier, we revealed that vocalist Hwanhee would be debuting his very own group next month.
</TXT_E>
<TXT_V>
Trước đó, chúng tôi tiết lộ rằng ca sĩ Hwanhee sẽ cho ra mắt nhóm nhạc của mình vào tháng tới.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='71'>
<TXT_E>
With two members already revealed, Hwanhee has revealed a third member along with their official group name.
</TXT_E>
<TXT_V>
Với hai thành viên đã được tiết lộ, Hwanhee tiết lộ thành viên thứ ba cùng với tên nhóm chính thức của họ.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='72'>
<TXT_E>
The boys were called "Hwanhee Boys" prior to their debut due to being produced by Hwanhee, but have revealed their new official name to be MYNAME.
</TXT_E>
<TXT_V>
Các chàng trai được gọi là "Hwanhee Boys" trước khi ra mắt do được sản xuất bởi Hwanhee, nhưng đã tiết lộ tên chính thức mới của mình là MYNAME.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='73'>
<TXT_E>
Former Fly to the Sky member Hwanhee has joined the South Korean army today.
</TXT_E>
<TXT_V>
Cựu thành viên của nhóm Fly Sky Hwanhee đã nhập ngũ vào quân đội Hàn Quốc ngày hôm nay.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='74'>
<TXT_E>
Hwanhee debuted in 2000 as a member of Fly to the Sky with Brian Joo.
</TXT_E>
<TXT_V>
Hwanhee ra mắt vào năm 2000 như là một thành viên của nhóm Fly to the Sky cùng với Brian Joo.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='75'>
<TXT_E>
Following the breakup of the group, Hwanhee worked as a solo singer while also producing a new idol group, MYNAME, who's expected to have their comeback performance today.
</TXT_E>
<TXT_V>
Sau sự tan rã của nhóm, Hwanhee đã hoạt động như một ca sĩ solo đồng thời cũng cho ra đời một nhóm nhạc thần tượng mới MYNAME, được dự kiến sẽ có bài trình diễn cho lần trở lại vào ngày hôm nay.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='76'>
<TXT_E>
Lee Yoon Ji did not recognize Hyun Bin as her college Sunbae.
</TXT_E>
<TXT_V>
Lee Yoon Ji không nhận ra Hyun Bin là bạn cùng trường cao đẳng Sunbae.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='77'>
<TXT_E>
Brian doesn't like when people say FTTS has broken up.
</TXT_E>
<TXT_V>
Brian không thích khi mọi người nói nhóm FTTS đã tan rã.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='78'>
<TXT_E>
It has been 2 days since I came home from 2 and a half weeks in New York.
</TXT_E>
<TXT_V>
Đã được hai ngày kể từ khi tôi trở về nhà từ 2 tuần rưỡi ở New York.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='79'>
<TXT_E>
As I gradually make the transition from living the hustle and bustle of busy city life to the more relaxed, slower pace of an island town i catch myself from doing certain things.
</TXT_E>
<TXT_V>
Vì tôi đã dần dần chuyển đổi từ cuộc sống hối hả và nhộn nhịp của cuộc sống thành phố bận rộn thành cuộc sống thoải mái hơn, tốc độ chậm hơn của một thị trấn trên đảo nên tôi bắt bản thân mình làm việc gì đó.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='80'>
<TXT_E>
In New York I could j-walk as much I wanted to, without any major violations.
</TXT_E>
<TXT_V>
Ở New York, tôi có thể đi ẩu bao nhiêu tùy thích mà không vi phạm gì nghiêm trọng.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='81'>
<TXT_E>
In Hawaii I believe its an 87 dollar fine each time you j-walk.
</TXT_E>
<TXT_V>
Ở Hawaii tôi tin rằng sẽ phạt 87 đôla cho một lần chạy ẩu.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='82'>
<TXT_E>
Another one is walking fast and with reckless abandon for the safety or space of your fellow pedestrians.
</TXT_E>
<TXT_V>
Một số khác thì đi nhanh và coi thường an toàn và không gian của những người đi bộ.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='83'>
<TXT_E>
So its common practice to walk the sidewalks and throwing bows to fend off people who are slower than you.
</TXT_E>
<TXT_V>
Vì vậy thường thì đi bộ trên vỉa hè và hích khủy tay để né những người chậm hơn bạn.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='84'>
<TXT_E>
In Hawaii this practice is looked down upon and will probably land you in jail.
</TXT_E>
<TXT_V>
Ở Hawaii hành động này sẽ bị đánh giá thấp và sẽ có thể bỏ tù bạn.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='85'>
<TXT_E>
The trip was awesome, I worked hard, partied hard and over all had a blast being the tourist.
</TXT_E>
<TXT_V>
Chuyến đi thật tuyệt vời, tôi đã làm việc chăm chỉ, tiệc tùng nhiều và trên tất cả đã có một chuyến du lịch thú vị.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='86'>
<TXT_E>
I did all the requisite things a tourist must do.
</TXT_E>
<TXT_V>
Tôi đã làm tất cả những điều cần thiết một khách du lịch phải làm.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='87'>
<TXT_E>
I went to times square, took a picture in front of the blaring neon.
</TXT_E>
<TXT_V>
Tôi đã đi đến quảng trường thời đại, chụp một bức ảnh đứng trước một bảng hiệu quảng cáo nhiều màu sắc.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='88'>
<TXT_E>
I went to Ellis Island and the Statue of Liberty, needless to say this trip took my breath away.
</TXT_E>
<TXT_V>
Tôi đã đến Ellis Island và tượng Nữ thần Tự do, không cần phải nói chuyến đi này đã khiến tôi hết sức kinh ngạc.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='89'>
<TXT_E>
To think that these people spent their entire life savings to make a trip to America, to better their lives and still had no guarantee of citizenship.
</TXT_E>
<TXT_V>
Việc nghĩ rằng những người này đã dành toàn bộ tiền tiết kiệm cả đời của họ để thực hiện một chuyến đi đến Mỹ, để làm cho cuộc sống của họ hay ho hơn và vẫn không có đảm bảo gì về quốc tịch của họ.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='90'>
<TXT_E>
I ate well, if you know my FB you've seen me go totally asian and photograph every meal i ate pretty much with my iphone and upload them directly to my iphone.
</TXT_E>
<TXT_V>
Tôi ăn nhiều, nếu bạn biết FB của tôi bạn đã nhìn thấy tôi ăn là đồ châu Á và chụp tất cả các bức ảnh mỗi bữa ăn bằng iphone và đăng nó trực tiếp bằng iphone của mình.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='91'>
<TXT_E>
I'm not an alcoholic by any means, in fact i normally tend to stay away from alcohol.
</TXT_E>
<TXT_V>
Chắc chắn tôi không phải là một người nghiện rượu, thật ra bình thường tôi luôn có thói quen tránh xa rượu.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='92'>
<TXT_E>
But something about being in New York made me want to drink.
</TXT_E>
<TXT_V>
Nhưng một cái gì đó về việc ở New York đã làm cho tôi muốn uống.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='93'>
<TXT_E>
For example the most Soju I ever drank was 3 shots amongst friends.
</TXT_E>
<TXT_V>
Ví dụ, Soju uống nhiều nhất là ba lần với mấy người bạn.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='94'>
<TXT_E>
It's not the strongest drink in the world, but its the sense of companionship that it instills in people.
</TXT_E>
<TXT_V>
Không phải đó là thức uống mạnh nhất trên thế giới, mà đó ý nghĩa của tình bạn mà nó truyền tải đến mọi người.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='95'>
<TXT_E>
Something that probably ruined my Pho eating experiences here in Hawaii.
</TXT_E>
<TXT_V>
Cái gì đó mà có thể hủy mọi kinh nghiệm ăn Phở của tôi ở Hawaii.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='96'>
<TXT_E>
To my knowledge no place here serves soju with pho.
</TXT_E>
<TXT_V>
Theo kinh nghiệm của tôi không có chỗ nào ở đây bán rượu soju và phở.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='97'>
<TXT_E>
I had a blast in New York and i would love to go back and explore the city more so than i did.
</TXT_E>
<TXT_V>
Tôi đã có sự trải nghiệm thú vị ở New York và toi sẽ quay trở lại và khám phá thành phố này nhiều hơn những gì tôi đã làm.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='98'>
<TXT_E>
But, no place compares to my home here in the Islands.
</TXT_E>
<TXT_V>
Tuy nhiên, không có nơi nào so sánh được với ngôi nhà của tôi ở đảo.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='99'>
<TXT_E>
Born Kwon Ji Yong, G-Dragon is the leader, rapper as well as co-producer of boy band Big Bang.
</TXT_E>
<TXT_V>
Born Kwon Ji Yong, G-Dragon là trưởng nhóm, rapper cũng như hợp tác sản xuất của cậu bé của nhóm nhạc nam Big Bang.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='100'>
<TXT_E>
In 2009, he released his debut solo album, Heartbreaker, which became very successful but was plagued by plagiarism controversy.
</TXT_E>
<TXT_V>
Vào năm 2009, anh phát hành album solo đầu tay của mình, "Heartbreaker", rất thành công nhưng bị trục trặc bởi vấn đề ăn cắp ý tưởng.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='101'>
<TXT_E>
However, sooner or later people will know the truth themselves.
</TXT_E>
<TXT_V>
Tuy nhiên, sớm hay muộn mọi người sẽ biết sự thật.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='102'>
<TXT_E>
As we know, BIGBANG reported that they could have disbanded if it weren't for the incidents.
</TXT_E>
<TXT_V>
Như chúng ta đã biết, BIGBANG thông báo rằng họ có thể bị giải tán nếu không có sự cố này.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='103'>
<TXT_E>
It is difficult to describe G-Dragon (21, Kwon Ji-Yong) in a word.
</TXT_E>
<TXT_V>
Nói tóm lại thật khó mô tả G-Dragon (21 tuổi, Kwon Ji Yong).
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='104'>
<TXT_E>
He is the leader of an idol-group from YG entertainment, and known as 'perfectionist Ji-Yong' or 'Jingyo' among the fans.
</TXT_E>
<TXT_V>
Anh là trưởng nhóm của một nhóm nhạc thần tượng đến từ công ty giải trí YG entertaiment, và được biết đến là "Ji-Yong hoàn hảo" hay "Jingyo" đối với fan hâm mộ.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='105'>
<TXT_E>
He is good at not only lyric-making but also in composition, and is also a fashionista who makes everything from scarves from sunglasses he put on as major trends.
</TXT_E>
<TXT_V>
Anh ấy không chỉ là người viết lời nhạc tốt mà còn soạn nhạc giỏi, và cũng là một fashinonista người tạo nên mọi thứ từ khăn từ kiếng mát mà anh mặc trở thành một xu hướng chính.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='106'>
<TXT_E>
To summarize, he is way too powerful as an idol, but too lovely as a musician.
</TXT_E>
<TXT_V>
Nói tóm lại, anh là một ngôi sao thần tượng theo cách rất mạnh mẽ, và cũng hay ho khi là một nhạc sĩ.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='107'>
<TXT_E>
G-Dragon became a member of 'Little Rula' when he was 5 years old (his mom made him so), and grew to be a grade 6 rapper in 2001, with hiphop-style baggy pants and tilted baseball cap.
</TXT_E>
<TXT_V>
G-Dragon trở thành một thành viên của nhóm "Little Rula" khi anh 5 tuổi (mẹ anh làm cho anh ta), và lớn lên trở thành một rapper lớp 6 vào năm 2011 với quần rộng phong cách hip-hop và nón lưỡi trai.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='108'>
<TXT_E>
He was noticed by Yang Hyunsuk of Seotaji and the Boys, and became a trainee of YG Entertainment.
</TXT_E>
<TXT_V>
Anh ấy được chú ý bởi Yang Hyunsuk của Seotaji và the Boys, và trở thành một học viên của YG Entertainment.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='109'>
<TXT_E>
For the next 6 years, he trained and sang thousands of times, and learned how to dance with repetitive fallings.
</TXT_E>
<TXT_V>
6 năm tiếp theo, anh huấn luyện và hát hàng nghìn lần, và học nhảy không biết ngã bao nhiêu lần.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='110'>
<TXT_E>
In August of 2006, Big Bang successfully debuted, and not even after 3 years, they are the most famous idol star in Korea.
</TXT_E>
<TXT_V>
Trong tháng 8 năm 2006, Big Bang đã ra mắt thành công, và thậm chí sau 3 năm, họ là những ngôi sao thần tượng nổi tiếng nhất tại Hàn Quốc.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='111'>
<TXT_E>
G-Dragon is known as the "genius idol" among the fans, as the style icon, and the master of lyric-making and composition.
</TXT_E>
<TXT_V>
G-Dragon được biết đến như là "thần tượng thiên tài" với fan hâm mộ, như là biểu tượng phong cách, và bậc thầy viết lời nhạc và soạn nhạc.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='112'>
<TXT_E>
In one of the cable TV program, he was ranked first as "the celebrity one wants to possess".
</TXT_E>
<TXT_V>
Trong một chương trình truyền hình cáp, anh được xếp ở vị trí đầu là "một ngôi sao mà ai cũng muốn có được".
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='113'>
<TXT_E>
His stylist, hair designer, manger, photographer, choreographer all say that he's a born-celebrity, but he also had the time of a flower bud before being a full-blown flower.
</TXT_E>
<TXT_V>
Stylist của anh, người thiết kế của anh, quản lý, nhiếp ảnh, biên đạo múa đều nói anh được sinh ra để làm ngôi sao, nhưng anh cũng có thời kỳ là một nụ hoa trước khi trở thành một bông hoa nở rộ.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='114'>
<TXT_E>
How did a five-year old boy, Kwon Ji-Yong become the best idol-star G-Dragon.
</TXT_E>
<TXT_V>
Làm thế nào mà một cậu bé năm tuổi, Kwon Ji-Yong trở thành thần tượng sao G-Dragon.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='115'>
<TXT_E>
Entered YG in 2000, was in charge of styling 1TYM, Lexy and more, and was in charge of Big Bang since 2006 of documentary production.
</TXT_E>
<TXT_V>
Gia nhập vào YG vào năm 2000, phụ trách phong cách 1TYM, Lexy và hơn thế nữa, và phụ trách nhóm Big Bang từ năm 2006 trong phim tài liệu.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='116'>
<TXT_E>
When I was placed with Big Bang, the company wanted each member to be recognized even when saw from far away.
</TXT_E>
<TXT_V>
Khi tôi được đưa vào nhóm Big Bang, công ty muốn mỗi thành viên phải được công nhận thậm chí khi họ được nhìn thấy từ xa.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='117'>
<TXT_E>
Based on hiphop style, the overall concept was formal manliness collaborated with casual idol-image, and being unique.
</TXT_E>
<TXT_V>
Dựa trên phong cách hiphop, concept chung là nam tính lịch lãm cùng với hình ảnh thần tượng giản dị và độc đáo.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='118'>
<TXT_E>
The another thing the company wanted was that the differences between "everyday-look" and "stage-look" should be as minimized as possible.
</TXT_E>
<TXT_V>
Điều khác mà công ty muốn đó là sự khác biệt giữa "phong cách hằng ngày" và "phong cách trên sân khấu" phải tối giản càng nhiều càng tốt.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='119'>
<TXT_E>
Because if the gap between is too large, people do not think them as "stylish".
</TXT_E>
<TXT_V>
Bởi vì nếu khoảng cách giữa quá lớn, người ta không nghĩ họ là những người "có phong cách".
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='120'>
<TXT_E>
Because they pay attention on fashion in everyday lives, all the members are rated as fashionista.
</TXT_E>
<TXT_V>
Bởi vì họ quan tâm về thời trang trong cuộc sống hàng ngày, nên tất cả các thành viên được đánh giá là những fashionista.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='121'>
<TXT_E>
Especially, Ji-Yong and Tae Yang learned a lot from JinuSean and 1Tym while being trainees at YG for 6 years.
</TXT_E>
<TXT_V>
Đặc biệt, Ji-Yong và Tae Yang đã học được rất nhiều từ JinuSean và 1Tym khi là học viên ở YG trong 6 năm.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='122'>
<TXT_E>
In the beginning, they could not ask where JinuSean and 1Tym got their clothings and accessories; so they went to Dong-Dae-Moon and Yi-Tae-Won themselves to find them out.
</TXT_E>
<TXT_V>
Ban đầu, họ không có thể hỏi nơi JinuSean và 1Tym mua quần áo và phụ kiện, vì vậy họ đã tự đi đến Dong Dae-Moon và Yi-Tae-Won mình để tìm chúng.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='123'>
<TXT_E>
Even now, Ji-Yong calls me when buying his own clothings to ask whether they are still in season.
</TXT_E>
<TXT_V>
Ngay cả bây giờ, Ji-Yong gọi tôi khi mua quần áo cho mình để hỏi xem liệu chúng vẫn còn mốt.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='124'>
<TXT_E>
Some fans think Ji-Yong was born with all the talents.
</TXT_E>
<TXT_V>
Một số fan hâm mộ cho rằng Ji-Yong sinh ra với tất cả tài năng này.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='125'>
<TXT_E>
However, Ji-Yong in my mind, is 'a genius who tries really hard', whether it be music or fashion.
</TXT_E>
<TXT_V>
Tuy nhiên, Ji-Yong trong tâm trí tôi, là "một tài năng nỗ lực hết sức mình", liệu đó là âm nhạc hay thời trang.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='126'>
<TXT_E>
Even when he is really busy, he is never behind in collecting information on fashion and music over internet.
</TXT_E>
<TXT_V>
Ngay cả khi anh ta thực sự bận rộn, anh không bao giờ quên thu thập thông tin về thời trang và âm nhạc trên internet.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='127'>
<TXT_E>
When styling Big Bang, I never let them wear something you can get easily in Korea.
</TXT_E>
<TXT_V>
Khi tạo kiểu cho Big Bang, tôi không bao giờ để cho họ mặc một cái gì đó mà bạn có tìm được một cách dễ dàng ở Hàn Quốc.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='128'>
<TXT_E>
Before their new performances take place, I usually buy something unique from abroad.
</TXT_E>
<TXT_V>
Trước khi buổi biểu diễn mới diễn ra, tôi thường mua một cái gì đó độc đáo từ nước ngoài.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='129'>
<TXT_E>
However, if all the wardrobe collection is 10, only 2 of them are store-bought, and the rest 8 are custom-designed by the styling team.
</TXT_E>
<TXT_V>
Tuy nhiên, nếu tất cả các bộ sưu quần áo là 10, thì chỉ có 2 trong số đó là mua ở cửa hàng, và 8 cái còn lại là quần áo thiết kế bởi nhóm thiết kế.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='130'>
<TXT_E>
4 stylists, including me, buy everything from the fabric to accessories, and design.
</TXT_E>
<TXT_V>
4 nhà tạo mẫu, kể cả tôi, mua tất cả mọi thứ từ vải tới phụ kiện và thiết kế.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='131'>
<TXT_E>
There are members who look better with more stuffs added on, and there are members who look better with less.
</TXT_E>
<TXT_V>
Có những thành viên nhìn đẹp hơn với nhiều phụ kiện đi kèm, và có những thành viên nhìn đẹp hơn nếu có ít hơn.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='132'>
<TXT_E>
He is also the one who says "no" seldomly with suggested style.
</TXT_E>
<TXT_V>
Anh cũng là một người ít nói "không" với phong cách được gợi ý.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='133'>
<TXT_E>
If there is a clear concept, he can pull off unique shorts, red pants to green suit.
</TXT_E>
<TXT_V>
Nếu có một concept rõ ràng, anh có thể thành công với chiếc quần soóc độc đáo, chiếc quần đỏ với cà-vạt xanh lá cây.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='134'>
<TXT_E>
When my Russian friends told me partying in London was rubbish compared with the nightlife in their country, I was sceptical.
</TXT_E>
<TXT_V>
Khi những người bạn Nga của tôi nói với tôi rằng tiệc tùng ở Luân Đôn là rác so với cuộc sống về đêm ở đất nước của họ, tôi đã hoài nghi.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='135'>
<TXT_E>
As a showbiz journalist in London I am used to drinking champagne, but even I was blown away when I saw more than 50 different labels on display.
</TXT_E>
<TXT_V>
Là một nhà báo trong làng giải trí ở Luân Đôn, tôi đã quen với việc uống rượu sâm banh, nhưng thậm chí tôi đã bị thổi bay đi khi tôi nhìn thấy hơn 50 nhãn hiệu khác nhau đang được trưng bày.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='136'>
<TXT_E>
They told me you could do pretty much anything you wanted in Russia 24 hours a day.
</TXT_E>
<TXT_V>
Họ nói với tôi bạn có thể làm bất cứ điều gì mà bạn muốn ở Nga 24 giờ một ngày.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='137'>
<TXT_E>
British passport-holders wanting to visit Russia need a visa but there are several tour companies that can arrange it.
</TXT_E>
<TXT_V>
Người có hộ chiếu Anh muốn đến thăm nước Nga cần phải có thị thực nhưng có nhiều công ty du lịch có thể sắp xếp nó.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='138'>
<TXT_E>
The hotel was opened in 1912 and has been carefully restored to the original style.
</TXT_E>
<TXT_V>
Khách sạn này được mở cửa vào năm 1912 và đã được trùng tu một cách cẩn thận theo phong cách nguyên thủy.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='139'>
<TXT_E>
On our first night we had dinner in the hotel restaurant, Davidov, so I could try genuine Russian cuisine.
</TXT_E>
<TXT_V>
Trong đêm đầu tiên của chúng tôi, chúng tôi đã có bữa ăn tối tại nhà hàng khách sạn, Davidov, vì vậy tôi có thể thử các món ăn Nga chính cống.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='140'>
<TXT_E>
Some tourists visiting St Petersburg spend all their time in the streets around Nevsky Prospekt, but Ev and Katya told me we needed to make the most of different districts of the city during out stay.
</TXT_E>
<TXT_V>
Một số du khách đến thăm St Petersburg dành tất cả thời gian trên các đường phố xung quanh Nevsky Prospekt, nhưng Ev và Katya nói với tôi chúng ta cần đi qua hầu hết các quận khác nhau của thành phố trong suốt thời gian ở đây.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='141'>
<TXT_E>
St Petersburg is made up of 101 islands and 66 canals, so it can be difficult to know where to start, but Vasilievsky island has a reputation for decent cafes, bars and clubs.
</TXT_E>
<TXT_V>
St Petersburg được tạo ra từ 101 hòn đảo và 66 kênh, vì vậy thật khó để có thể biết được nơi bắt đầu, nhưng đảo Vasilievsky nổi tiếng về các quán cà phê, quán bar và câu lạc bộ lịch sự.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='142'>
<TXT_E>
The top clubs also have an admission charge, but unlike London clubs, where you pay £20 for entry, most night spots in St Petersburg charge £10 or less.
</TXT_E>
<TXT_V>
Các câu lạc bộ hàng đầu cũng có vé vào cửa, nhưng không giống như các câu lạc bộ Luân Đôn, nơi bạn phải trả 20 £ vào cổng, hầu hết các địa điểm ban đêm ở St Petersburg tính phí 10 £ trở xuống.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='143'>
<TXT_E>
We dined at a trattoria-style venue called Na Zdorov'e, sitting on Russian-style wooden tables with paintings of old communist leaders watching over us.
</TXT_E>
<TXT_V>
Chúng tôi ăn tối tại một địa điểm theo phong cách Trattoria được gọi là Na Zdorov'e, ngồi trên bàn gỗ theo phong cách Nga với những bức tranh của các nhà lãnh đạo cộng sản cũ đang nhìn chúng tôi.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='144'>
<TXT_E>
The next morning I woke early to see some of St Petersburg in the daylight and soak up some culture.
</TXT_E>
<TXT_V>
Sáng hôm sau tôi thức dậy sớm để xem một số hoạt động của St Petersburg trong ánh sáng ban ngày và hấp thụ một số nền văn hóa.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='145'>
<TXT_E>
I started with a two-hour cruise of the River Neva - a supersized version of the Thames - and its adjoining canals.
</TXT_E>
<TXT_V>
Tôi bắt đầu với một hành trình dài hai giờ trên sông Neva - một phiên bản siêu lớn của sông Thames - và các kênh liền kề của nó.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='146'>
<TXT_E>
It was an ideal way to ease into sightseeing for me, after three nights in high heels.
</TXT_E>
<TXT_V>
Đó là một cách lý tưởng để cho tôi dễ dàng tham quan, sau ba đêm mang giày cao gót.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='147'>
<TXT_E>
And this way you can always make a list of buildings you want to return to and explore later.
</TXT_E>
<TXT_V>
Và cách này, bạn luôn có thể lập nên một danh sách các tòa nhà mà bạn muốn quay trở lại và khám phá sau đó.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='148'>
<TXT_E>
I ventured inside the Hermitage Museum that afternoon, which is a complex of six buildings including the Winter Palace.
</TXT_E>
<TXT_V>
Tôi mạo hiểm đi vào bên trong Bảo tàng Hermitage chiều hôm đó, nơi là một phức hợp của sáu tòa nhà bao gồm Cung điện Mùa Đông.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='149'>
<TXT_E>
I made the most of it by deciding in advance what I wanted to see and heading straight there.
</TXT_E>
<TXT_V>
Tôi đã làm hầu hết những điều đó bằng cách quyết định trước những gì tôi muốn xem và hướng thẳng đến đó.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='150'>
<TXT_E>
With my time in St Petersburg coming to an end, I started planning my journey to Moscow.
</TXT_E>
<TXT_V>
Với thời gian của tôi ở St Petersburg sắp kết thúc, tôi bắt đầu lập kế hoạch cuộc hành trình của tôi đến Moscow.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='151'>
<TXT_E>
You can get an overnight train from St Petersburg, which takes eight hours, but if you are on a tight schedule, the flying time is just one hour 20 minutes.
</TXT_E>
<TXT_V>
Bạn có thể bắt một chuyến tàu đêm từ St Petersburg, mà mất tám giờ, nhưng nếu bạn đang trong một lịch trình chặt chẽ, thời gian bay chỉ mất 1 giờ 20 phút.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='152'>
<TXT_E>
In Moscow, we stayed in the Metropol Hotel, on the edge of Red Square.
</TXT_E>
<TXT_V>
Tại Mát-xcơ-va, chúng tôi ở lại trong khách sạn Metropol, bên cạnh quảng trường Đỏ.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='153'>
<TXT_E>
You can see the iconic domes of St Basil's Cathedral from many of the rooms.
</TXT_E>
<TXT_V>
Bạn có thể nhìn thấy mái vòm biểu tượng của nhà thờ St Basil từ nhiều phòng.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='154'>
<TXT_E>
We thought this would be useful as we weren't sure we would actually get much time to sightsee as well as party.
</TXT_E>
<TXT_V>
Chúng tôi nghĩ rằng điều này sẽ hữu ích vì chúng tôi đã không chắc chắn chúng tôi sẽ thực sự có nhiều thời gian để ngắm cảnh cũng như tổ chức tiệc tùng.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='155'>
<TXT_E>
Then it was time to dance off the calories at a nightclub called Famous, which is where a lot of Russian celebrities hang out.
</TXT_E>
<TXT_V>
Sau đó, đó là thời gian để khiêu vũ giải phóng calo tại một hộp đêm được gọi là Famous, đó là nơi mà rất nhiều nhân vật nổi tiếng của Nga đến chơi.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='156'>
<TXT_E>
Even the people looked newer and more expensive, and designer labels such as Louis Vuitton and Dolce Gabbana were everywhere.
</TXT_E>
<TXT_V>
Ngay cả những người tìm kiếm những điều mới hơn và đắt tiền hơn, và các nhãn hiệu của nhà thiết kế như Louis Vuitton và Dolce Gabbana ở khắp mọi nơi.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='157'>
<TXT_E>
This was reflected in the prices of drinks, which were on average as much as £3 more expensive than those in St Petersburg.
</TXT_E>
<TXT_V>
Điều này đã được phản ánh về giá cả của thức uống, trung bình mắc hơn 3 £ so với những thức uống ở St Petersburg.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='158'>
<TXT_E>
Twenty years after Michael Palin filmed Around The World In 80 Days, six pairs of celebrities set off on a global relay race to raise money for Children In Need.
</TXT_E>
<TXT_V>
Hai mươi năm sau khi Michael Palin quay phim Vòng quanh thế giới 80 ngày, sáu cặp đôi nổi tiếng đã tham gia trong một cuộc đua tiếp sức toàn cầu để quyên tiền cho chương trình Children In Need.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='159'>
<TXT_E>
It begins with a very early start in Ulan Bator, capital of Mongolia, on July 16.
</TXT_E>
<TXT_V>
Nó bắt đầu với một khởi đầu rất sớm ở Ulan Bator, thủ đô của Mông Cổ, vào ngày 16 tháng 7.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='160'>
<TXT_E>
The alarm goes off at 5am and, as I wake in Ulan Bator, I face a gruelling 23-hour working day, which will end only when I reach Siberia.
</TXT_E>
<TXT_V>
Báo thức xuất phát lúc 5 giờ sáng, khi tôi thức dậy ở Ulan Bator, tôi phải đối mặt với một ngày làm việc 23 giờ mệt lử, mà sẽ kết thúc chỉ khi tôi đến Siberia.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='161'>
<TXT_E>
There's just enough time for some curried noodles for breakfast before we jump into a Jeep with oversize wheels.
</TXT_E>
<TXT_V>
Chỉ có đủ thời gian để ăn mì cà ri cho bữa ăn sáng trước khi chúng tôi nhảy lên xe gíp có bánh xe quá khổ.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='162'>
<TXT_E>
They have just enough time to give us a bottle of vodka and some dried noodles before we rush to catch our train to Russia.
</TXT_E>
<TXT_V>
Họ chỉ có đủ thời gian để đưa cho chúng tôi một chai vodka và một ít mì khô trước khi chúng tôi vội vã bắt chuyến tàu sang Nga.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='163'>
<TXT_E>
It's like the Wild West; wooden houses, pretty blue windows and calves wandering down the dusty street.
</TXT_E>
<TXT_V>
Nó giống như miền Tây hoang dã, nhà gỗ, cửa sổ màu xanh đẹp và những chú bê lang thang xuống các đường phố bụi bặm.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='164'>
<TXT_E>
She is a Buddhist, looks Mongolian rather than Russian and doesn't speak a word of English.
</TXT_E>
<TXT_V>
Cô ấy là một Phật tử, trông giống người Mông Cổ hơn là người Nga và không nói một từ tiếng Anh nào.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='165'>
<TXT_E>
She has a mobile phone and satellite TV but no running water, and the loo is a hole in the ground in the cow's field.
</TXT_E>
<TXT_V>
Cô ấy có một điện thoại di động và truyền hình vệ tinh, nhưng nhà vệ sinh không có nước, và chỉ là một lỗ hổng trên mặt đất trong cánh đồng chăn bò.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='166'>
<TXT_E>
We haven't washed for days so we jump at the offer of a trip to the river.
</TXT_E>
<TXT_V>
Chúng tôi đã không tắm giặt trong nhiều ngày vì thế chúng tôi nhảy cẫng lên vì lời đề nghị của một chuyến đi đến dòng sông.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='167'>
<TXT_E>
The sheets smell dirty and the window doesn't open, but at least we can turn down the Russian radio.
</TXT_E>
<TXT_V>
Những tấm trải giường hôi và dơ bẩn và cửa sổ không mở, nhưng ít nhất chúng tôi có thể mở được đài phát thanh của Nga.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='168'>
<TXT_E>
There is a bathroom at the end of each corridor with a loo and a basin which is spotlessly clean.
</TXT_E>
<TXT_V>
Có một phòng tắm ở cuối mỗi hành lang với một nhà vệ sinh và một cái thau cực kì sạch.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='169'>
<TXT_E>
Bill and I have a delicious egg, bacon, tomato and onion omelette for breakfast, and the Russians are already drinking vodka.
</TXT_E>
<TXT_V>
Bill và tôi có một quả trứng ngon, thịt xông khói, cà chua và trứng tráng hành tây cho bữa ăn sáng, và những người Nga đã uống vodka.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='170'>
<TXT_E>
For the first time I feel really homesick and have to remind myself I am doing this for Children In Need.
</TXT_E>
<TXT_V>
Lần đầu tiên tôi cảm thấy thực sự nhớ nhà và phải tự nhắc nhở bản thân rằng tôi đang làm điều này cho chương trình Children In Need.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='171'>
<TXT_E>
Guests can also fly into Albany International Airport or Stewart Airport in Newburgh.
</TXT_E>
<TXT_V>
Du khách cũng có thể bay vào sân bay quốc tế Albany hoặc sân bay Stewart ở Newburgh.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='172'>
<TXT_E>
With all of the charm and beauty of a quintessential New England town, Saratoga Springs has its own unique culture and history.
</TXT_E>
<TXT_V>
Với tất cả sự quyến rũ và vẻ đẹp tinh túy của một thị trấn New England, Saratoga Springs có nền văn hóa và lịch sử độc đáo riêng.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='173'>
<TXT_E>
What I love about the Casino is that it retains its original beauty and character.
</TXT_E>
<TXT_V>
Những gì tôi yêu thích về Casino này là nó vẫn giữ được vẻ đẹp và đặc trưng ban đầu.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='174'>
<TXT_E>
Laurie Ann Gibson also talked about BIGBANG's possibility to take on the world stage.
</TXT_E>
<TXT_V>
Laurie Ann Gibson đã từng nói về khả năng của nhóm BIGBANG sẽ biểu diễn trên sân khấu thế giới.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='175'>
<TXT_E>
She says, "The whole world is not yet aware of Bigbang so I'm very excited to be working with them."
</TXT_E>
<TXT_V>
Cô ấy phát biểu "Cả thế giới hiện vẫn chưa biết đến Bigbang, vì thế tôi rất hào hứng khi được làm việc với họ".
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='176'>
<TXT_E>
I'm impressed by how they don't complain or get upset when things get tough.
</TXT_E>
<TXT_V>
Tôi ấn tượng bởi cái cách họ không phàn nàn hay khó chịu khi mọi thứ trở nên khắc nghiệt.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='177'>
<TXT_E>
She also revealed how she wants to bring BIGBANG to the world without changing their lyrics or their music.
</TXT_E>
<TXT_V>
Cô cũng tiết lộ rằng cô mong muốn đưa nhóm BIGBANG đến với thế giới như thế nào mà không cần phải thay đổi lời bài hát hay âm nhạc của họ.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='178'>
<TXT_E>
Just like she said, Laurie Ann Gibson is prepared to help BIGBANG take that leap onto the world stage.
</TXT_E>
<TXT_V>
Giống như những gì đã nói, Laurie Ann Gibson đã sẵn sàng để giúp nhóm BIGBANG bước lên sân khấu thế giới.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='179'>
<TXT_E>
G-Dragon adds a significant piece of news by saying, "It's time for BIGBANG to upgrade to the next level."
</TXT_E>
<TXT_V>
G-Dragon cho biết thêm một thông tin quan trọng bằng câu nói, "Đây chính là thời điểm cho BIGBANG nâng cao trình độ của mình".
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='180'>
<TXT_E>
While Hallyu is a great arena for Korean artists, it is now the right time for our music to go out into the world.
</TXT_E>
<TXT_V>
Trong khi Hallyu là một đấu trường lớn cho các nghệ sĩ Hàn Quốc, thì bây giờ là thời điểm thích hợp để âm nhạc của chúng tôi đến với thế giới bên ngoài.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='181'>
<TXT_E>
He boldly dreams and adds, "We want to introduce the world to all the great Korean artists we have in the Hallyu wave."
</TXT_E>
<TXT_V>
Anh đã mạnh dạn mơ ước và cho biết thêm "Chúng tôi muốn giới thiệu với thế giới tất cả các nghệ sĩ Hàn Quốc mà chúng tôi có trong trào lưu Hàn Lưu".
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='182'>
<TXT_E>
BIGBANG declared all six of their new songs as title tracks.
</TXT_E>
<TXT_V>
BIGBANG tuyên bố tất cả sáu bài hát mới đều là ca khúc chủ đề.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='183'>
<TXT_E>
Usually, a group will choose one song as their title track and promote it to sell their album.
</TXT_E>
<TXT_V>
Thông thường, một nhóm sẽ chọn một bài hát làm chủ đề và lên chiến dịch quảng cáo để bán album.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='184'>
<TXT_E>
TOP explains, "We will show one or two songs a week."
</TXT_E>
<TXT_V>
TOP giải thích, "Một tuần chúng tôi sẽ biểu diễn một hoặc hai bài hát".
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='185'>
<TXT_E>
We won't do our promotional activities based on a set schedule.
</TXT_E>
<TXT_V>
Chúng tôi sẽ không thực hiện các hoạt động quảng cáo theo một lịch trình định sẵn.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='186'>
<TXT_E>
G-Dragon says, "We think the fans will love this because each song has a different feel to it."
</TXT_E>
<TXT_V>
G-Dragon nói, "Chúng tôi nghĩ rằng các fan sẽ yêu thích điều này bởi vì mỗi bài hát đều có những cảm nhận khác nhau".
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='187'>
<TXT_E>
I think it is the song that has the most BIGBANG feel to it.
</TXT_E>
<TXT_V>
Tôi nghĩ đây là bài hát mà BIGBANG yêu thích nhất.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='188'>
<TXT_E>
There is a strong beat and a melody that many people will love.
</TXT_E>
<TXT_V>
Bài hát có tiết tấu mạnh và có giai điệu mà nhiều người sẽ thích.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='189'>
<TXT_E>
Blue is filled with the emotional lyrics that all of you have been craving for.
</TXT_E>
<TXT_V>
Bài Blue toàn là những ca từ giàu cảm xúc mà tất cả các bạn đều mong muốn được nghe.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='190'>
<TXT_E>
When asked about their feelings in making this long awaited comeback, BIGBANG leader G-Dragon gave an answer.
</TXT_E>
<TXT_V>
Khi được hỏi về cảm xúc khi quay trở lại sau thời gian dài chờ đợi, trưởng nhóm của BIGBANG G-Dragon đã đưa ra câu trả lời.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='191'>
<TXT_E>
He says, "This concert is like our first broadcast stage."
</TXT_E>
<TXT_V>
Anh cho biết "Buổi biểu diễn nhạc này cũng giống như lần đầu tiên chúng tôi đứng trên sân khấu truyền hình".
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='192'>
<TXT_E>
More so than before, we are excited to go on the new stage all together as a five-member group.
</TXT_E>
<TXT_V>
Hơn thế nữa, chúng tôi rất phấn khởi khi bước vào một sân khấu mới cùng nhau với tư cách là một nhóm nhạc năm thành viên.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='193'>
<TXT_E>
Just as much as the audience is excited to see us, we feel the pressure that much more.
</TXT_E>
<TXT_V>
Cũng vì khán giả rất hào hứng để xem chúng tôi biểu diễn, nên chúng tôi cảm thấy áp lực nhiều hơn.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='194'>
<TXT_E>
At the same time, we are thrilled to show an upgraded BIGBANG.
</TXT_E>
<TXT_V>
Đồng thời, chúng tôi rất mong muốn được cho khán giả thấy một BIGBANG với trình độ được nâng cao.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='195'>
<TXT_E>
I'll dance to the melancholy tune of my title song, "Falling".
</TXT_E>
<TXT_V>
Tôi sẽ nhảy theo bài hát chủ đề có giai điệu buồn "Falling".
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='196'>
<TXT_E>
Just like other girl groups, isn't it about time that Miss A show that they, too, have a feminine side?
</TXT_E>
<TXT_V>
Cũng giống như nhóm nhạc nữ khác, đây có phải là thời điểm Miss A muốn thể hiện rằng họ cũng có phần nữ tính hay không?.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='197'>
<TXT_E>
Since they are nearing a full three years since their debut, they feel it's about time to prepare for a change.
</TXT_E>
<TXT_V>
Vì họ đã được gần ba năm kể từ khi ra mắt khán giả, họ cảm thấy đây chính là thời điểm để chuẩn bị cho sự thay đổi.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='198'>
<TXT_E>
Min says, "If someone said Miss A, it was always linked with a strong image."
</TXT_E>
<TXT_V>
Min cho biết " Nếu ai đó nhắc đến Miss A, thì đó luôn là nhóm nhạc gắn liền với hình ảnh mạnh mẽ".
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='199'>
<TXT_E>
Many expected us to come out with an even stronger image the next time around.
</TXT_E>
<TXT_V>
Nhiều người mong chờ chúng tôi xuất hiện với một hình ảnh thậm chí mạnh mẽ hơn cho lần lưu diễn tiếp theo.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='200'>
<TXT_E>
More than fear of failing, Miss A has faith that they will be able to pull this change off well.
</TXT_E>
<TXT_V>
Hơn cả nỗi sợ thất bại, Miss A có niềm tin rằng họ sẽ có thể thực hiện sự thay đổi này một cách tốt đẹp.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='201'>
<TXT_E>
They believe they have even greater charms to show, more than they have already shown so far.
</TXT_E>
<TXT_V>
Họ tin rằng họ thậm chí có được sức quyến rũ hơn khi biểu diễn, hơn những gì họ đã thể hiện từ trước đến giờ.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='202'>
<TXT_E>
Fei adds, "There will definitely be a concept that fits us."
</TXT_E>
<TXT_V>
Fei cho biết thêm, "Chắc chắn sẽ có một ý niệm nào đó phù hợp với chúng tôi".
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='203'>
<TXT_E>
But, there's more to us than what our abilities have shown so far.
</TXT_E>
<TXT_V>
Nhưng, chúng tôi còn có hơn những gì mà khả năng chúng tôi thể hiện từ trước đến giờ.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='204'>
<TXT_E>
That's why we weren't afraid to challenge ourselves with a new image.
</TXT_E>
<TXT_V>
Đó là lý do tại sao chúng ta không sợ thử thách chính mình với một hình ảnh mới.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='205'>
<TXT_E>
We feel confident that we can now show an even better stage performance.
</TXT_E>
<TXT_V>
Chúng tôi cảm thấy tự tin rằng bây giờ chúng tôi có thể trình diễn thậm chí tốt hơn trên sân khấu.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='206'>
<TXT_E>
I'm curious and looking forward to seeing how people will react to our new look.
</TXT_E>
<TXT_V>
Tôi tò mò và mong muốn được nhìn thấy cách mọi người phản ứng trước hình ảnh mới của chúng tôi.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='207'>
<TXT_E>
They have taken extra steps to complete their girl transformations.
</TXT_E>
<TXT_V>
Họ đã sử dụng các biện pháp phụ để hoàn thành việc biến đổi các cô gái của mình.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='208'>
<TXT_E>
It's not just about the choreography, outfits, and the hair.
</TXT_E>
<TXT_V>
Đó không phải chỉ là về vũ đạo, trang phục và mái tóc.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='209'>
<TXT_E>
They spent great efforts to make their hand gestures more feminine.
</TXT_E>
<TXT_V>
Họ đã nỗ lực hết sức để làm cho cử chỉ bàn tay trở nên nữ tính hơn.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='210'>
<TXT_E>
They expressed a hurt girl's feelings through their lyrics.
</TXT_E>
<TXT_V>
Họ đã diễn tả cảm giác của một cô gái bị tổn thương thông qua lời bài hát của mình.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='211'>
<TXT_E>
The title track, "Touch", is about a girl who faces the pain of a break-up and the hurt she carries around.
</TXT_E>
<TXT_V>
Bài hát chủ đề, "Touch" nói về một cô gái phải đối mặt với nỗi đau tan vỡ và sự tổn thương mà cô ấy đang mang.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='212'>
<TXT_E>
Even though a new love comes her way, she is still stuck on her pain.
</TXT_E>
<TXT_V>
Mặc dù tình yêu mới đang đến với cô, nhưng cô vẫn còn bị mắc kẹt với nỗi đau.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='213'>
<TXT_E>
It's a song about a girl's natural instinct to protect herself from further pain.
</TXT_E>
<TXT_V>
Đó là một bài hát nói về bản năng tự nhiên của một cô gái bảo vệ bản thân để khỏi bị tổn thương hơn nữa.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='214'>
<TXT_E>
In order to portray this new soft feminine lady image, the filming of their music video was also vastly different from their usual ones.
</TXT_E>
<TXT_V>
Để miêu tả hình ảnh người phụ nữ yểu điệu nữ tính, cách quay vi-đê-ô nhạc của họ cũng khác xa với cách quay phim thông thường.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='215'>
<TXT_E>
For the first time, Miss A filmed directly with a male actor.
</TXT_E>
<TXT_V>
Lần đầu tiên, Miss A quay trực tiếp với một diễn viên nam.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='216'>
<TXT_E>
Ultimately, they were able to capture that instinctive human emotion of loneliness and create a music video that they are satisfied with.
</TXT_E>
<TXT_V>
Cuối cùng, họ đã có thể nắm bắt cảm xúc bản năng của con người khi cô đơn và cho ra đời một video ca nhạc mà họ ưng ý.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='217'>
<TXT_E>
Suzy explains, "We filmed the music video for two days."
</TXT_E>
<TXT_V>
Suzy giải thích "Chúng tôi quay video nhạc này trong hai ngày".
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='218'>
<TXT_E>
We had to lean on him and act, so I think it was the best way to get the lyrics across.
</TXT_E>
<TXT_V>
Chúng tôi đã phải dựa vào anh ta và diễn, vì vậy tôi nghĩ rằng cách tốt nhất là hiểu và cảm nhận lời bài hát.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='219'>
<TXT_E>
Each member also did their best to give off sorrowful expressions.
</TXT_E>
<TXT_V>
Mỗi thành viên cũng đã làm hết sức mình để diễn đạt sự đau khổ.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='220'>
<TXT_E>
Thanks to everyone's hard work, I think we were able to finish creating an awesome music video.
</TXT_E>
<TXT_V>
Nhờ vào sự làm việc chăm chỉ của mọi người, tôi nghĩ rằng chúng ta có thể hoàn thành việc cho ra một video ca nhạc tuyệt vời.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='221'>
<TXT_E>
We are preparing for a stage performance so awesome it will make others jealous.
</TXT_E>
<TXT_V>
Chúng tôi đang chuẩn bị cho việc xuất hiện trên sân khấu thật tuyệt vời và nó sẽ làm cho những nhóm khác phải ghen tị.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='222'>
<TXT_E>
Miss A will show unique dance moves that will put them at a different class altogether.
</TXT_E>
<TXT_V>
Miss A sẽ thể hiện những bước nhảy độc đáo mà điều này sẽ đặt họ vào một đẳng cấp hoàn toàn khác.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='223'>
<TXT_E>
Their dance stresses on their fingertips with a charming transformation that only Miss A can show.
</TXT_E>
<TXT_V>
Điệu nhảy của họ nhấn mạnh vào cử chỉ của đầu ngón tay với sự truyền tải quyến rũ mà chỉ Miss A mới có thể thể hiện được.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='224'>
<TXT_E>
Jia and Suzy state, "Park Jin Young PD first thought of a choreography that consisted of modern dance."
</TXT_E>
<TXT_V>
Jia và Suzy phát biểu, "Park Jin Young PD lúc đầu nghĩ tới vũ đạo gồm những bước nhảy hiện đại".
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='225'>
<TXT_E>
Instead, there are movements resembling shooting a gun and the likes that stress the movements of the fingertips.
</TXT_E>
<TXT_V>
Thay vào đó, có những động tác giống như bắn súng và những động tác đại loại như thế nhấn mạnh vào chuyển động của đầu ngón tay.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='226'>
<TXT_E>
It's a different style of imagery including strong gazes at our fingertips.
</TXT_E>
<TXT_V>
Đó là một phong cách hình tượng khác biệt có ánh nhìn mạnh mẽ vào những đầu ngón tay.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='227'>
<TXT_E>
If you pay attention to these aspects of our choreography, we're sure you'll feel our dance is definitely something else.
</TXT_E>
<TXT_V>
Nếu bạn chú ý đến các khía cạnh trong phần vũ đạo của chúng tôi, chúng tôi chắc chắn bạn sẽ cảm nhận được những bước nhảy phải là một cái gì đó khác.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='228'>
<TXT_E>
In order to portray the voice of a girl hurt by a love gone wrong, they took out a lot of the power in their voice during recording.
</TXT_E>
<TXT_V>
Để miêu tả giọng nói của một cô gái bị tổn thương bởi một tình yêu sai lầm, họ đã trút hết sức lực của mình vào giọng hát khi thu âm.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='229'>
<TXT_E>
Right from the intro, the title track "Touch" has a synthesizer beat repeating throughout the song.
</TXT_E>
<TXT_V>
Ngay từ phần nhạc dạo đầu, ca khúc chủ đề "Touch" có phần nhịp điệu được hòa âm lặp đi lặp lại cả bài hát.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='230'>
<TXT_E>
Just listening to the song once is enough to have the beat from the intro running in your head all day.
</TXT_E>
<TXT_V>
Chỉ cần nghe bài hát một lần là đủ để có nhịp điệu của phần nhạc dạo đầu chạy trong đầu bạn cả ngày.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='231'>
<TXT_E>
Min and Fei add, "We liked the title track from the moment we first heard it."
</TXT_E>
<TXT_V>
Min và Fei cho biết thêm "Chúng tôi đã thích ca khúc chủ đề này ngay lần đầu tiên chúng tôi nghe nó".
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='232'>
<TXT_E>
From the start, the synthesized part that is repeated instantly becomes the part you can't forget.
</TXT_E>
<TXT_V>
Ngay từ đầu, phần được hòa âm lặp đi lặp lại lập tức trở thành một phần nhạc bạn không thể quên.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='233'>
<TXT_E>
That's why we think this song isn't just for teenagers but will also be appreciated by older people as well.
</TXT_E>
<TXT_V>
Đó là lý do tại sao chúng tôi nghĩ rằng bài hát này không chỉ dành cho thanh thiếu niên mà còn là bài hát được đánh giá cao bởi những người lớn tuổi hơn.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='234'>
<TXT_E>
From their songs, choreography, dance, expressions, and even their outfits, they will definitely continue to show a vibrant stage performance.
</TXT_E>
<TXT_V>
Từ bài hát, vũ đạo, bước nhảy, biểu hiện, và thậm chí cả trang phục, họ chắc chắn sẽ tiếp tục thể hiện một màn trình diễn gây rung động trên sân khấu.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='235'>
<TXT_E>
They are sexy as well, albeit a different flavor of sexy.
</TXT_E>
<TXT_V>
Họ cũng rất quyến rũ, nhưng quyến rũ theo một hương vị khác.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='236'>
<TXT_E>
This is something that Park Jin Young wanted to see from them, as well.
</TXT_E>
<TXT_V>
Đây cũng chính là một điều gì đó mà Park Jin Young muốn nhìn thấy từ họ.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='237'>
<TXT_E>
Fei and Suzy say, "We've thought a lot about the term 'sexy' since our trainee days."
</TXT_E>
<TXT_V>
Fei và Suzy cho biết "Chúng tôi đã suy nghĩ rất nhiều về từ 'sexy' từ những ngày chúng tôi được huấn luyện".
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='238'>
<TXT_E>
We felt that real sexy came from confident expressions and great choreography, just like Beyonce and Rihanna.
</TXT_E>
<TXT_V>
Chúng tôi cảm thấy sự sexy thật sự đến từ những biểu hiện tự tin và vũ đạo tuyệt vời, giống như Beyonce và Rihanna.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='239'>
<TXT_E>
The bandage dress represents covering up wounds, while the lacy rose-print one gives off the feminine vibe.
</TXT_E>
<TXT_V>
Váy băng quấn tượng trưng cho những vết thương được băng bó, trong khi những mảnh ren hình hoa hồng gợi lên những rung động nữ tính.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='240'>
<TXT_E>
Rather than an outright sexy image, we think people will be able to construct a story out of the images we provide them.
</TXT_E>
<TXT_V>
Hơn cả một hình tượng hoàn toàn gợi cảm, chúng tôi cho rằng mọi người sẽ có thể dựng nên một câu chuyện ngoài những hình ảnh mà chúng tôi đem đến cho họ.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='241'>
<TXT_E>
All they have left is to show what they've got on stage.
</TXT_E>
<TXT_V>
Tất cả những gì họ để lại là họ đã cho thấy mình đã làm được gì trên sân khấu.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='242'>
<TXT_E>
Miss A is definitely looking forward to hearing positive responses from their fans, as this album was made with love.
</TXT_E>
<TXT_V>
Miss A thật sự mong chờ được nghe những phản ứng tích cực từ fan hâm mộ của mình, bởi vì album này được làm từ tình cảm của họ.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='243'>
<TXT_E>
They plan on giving a stage performance full of zeal and confidence.
</TXT_E>
<TXT_V>
Họ dự định sẽ biểu diễn trên sân khấu với một phong thái đầy nhiệt huyết và tự tin.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='244'>
<TXT_E>
Miss A will show an even more perfect form on stage.
</TXT_E>
<TXT_V>
Miss A sẽ cho thấy một hình thức mới thậm chí còn hoàn hảo hơn trên sân khấu.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='245'>
<TXT_E>
Miss A concludes, "We are looking forward to making a long-awaited comeback."
</TXT_E>
<TXT_V>
Mss A kết luận "Chúng tôi đang mong chờ trở lại sau một thời gian dài đầy mong đợi".
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='246'>
<TXT_E>
Just as a flower blossoms, Miss A would like to blossom as well.
</TXT_E>
<TXT_V>
Giống như một cánh hoa nở, Miss A cũng muốn tạo hình hoa nở.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='247'>
<TXT_E>
We worked hard to prepare for this comeback, paying attention to outfits, make-up, and expressions.
</TXT_E>
<TXT_V>
Chúng tôi làm việc chăm chỉ để chuẩn bị cho lần trở lại này, chú ý đến trang phục, trang điểm và cách thể hiện.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='248'>
<TXT_E>
It's not an exaggeration to say that Jay Park has put his everything into his first official album.
</TXT_E>
<TXT_V>
Thật không quá cường điệu khi nói rằng Jay Park đã đặt tất cả mọi thứ vào album chính thức đầu tiên của mình.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='249'>
<TXT_E>
I've put all my heart and soul into my first official album.
</TXT_E>
<TXT_V>
Tôi đã đặt tất cả trái tim và tâm hồn vào album chính thức đầu tiên của mình.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='250'>
<TXT_E>
During the past year, I composed about 30 songs and recorded 20 songs in all.
</TXT_E>
<TXT_V>
Trong năm qua, tôi sáng tác tất cả khoảng 30 bài hát và thu âm 20 bài hát.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='251'>
<TXT_E>
Especially since I composed all the songs in the album except for two of them, it's no wonder my affection for the album is special.
</TXT_E>
<TXT_V>
Đặc biệt vì tôi sáng tác tất cả các bài hát trong album này ngoại trừ hai bài trong số đó, nên không có gì phải thắc mắc tình cảm đặc biệt tôi dành cho album này.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='252'>
<TXT_E>
Regarding this question, the confident Jay Park responded with the surprising answer, "Maybe?".
</TXT_E>
<TXT_V>
Về câu hỏi này, Jay Park tự tin đáp lại bằng câu trả lời gây ngạc nhiên "Có thể chứ?".
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='253'>
<TXT_E>
The title song, "Know Your Name" was more popular with foreign fans than with Korean fans.
</TXT_E>
<TXT_V>
Ca khúc chủ đề "Know Your Name" đã từng được fan hâm mộ nước ngoài yêu thích nhiều hơn là fan hâm mộ Hàn Quốc.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='254'>
<TXT_E>
My album ranked #1 on the iTunes R&amp;B chart in the U.S., Canada, Australia, and Japan.
</TXT_E>
<TXT_V>
Album của tôi được xếp hạng # 1 trên bảng xếp hạng iTunes R&amp;B của Mỹ, Canada, Úc và Nhật Bản.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='255'>
<TXT_E>
I think it's probably because my songs are more similar to American pop than K-Pop.
</TXT_E>
<TXT_V>
Tôi nghĩ rằng có thể là vì bài hát của tôi gần gũi với Mỹ hơn là K-pop.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='256'>
<TXT_E>
I grew up listening to a lot of American pop, so my songs contain that part of me.
</TXT_E>
<TXT_V>
Tôi lớn lên nghe rất nhiều nhạc pop Mỹ, do đó, những bài hát của tôi có chứa đựng phần Mỹ đó trong tôi.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='257'>
<TXT_E>
Except for two songs, Jay Park participated in the composition of all the songs on the album.
</TXT_E>
<TXT_V>
Ngoại trừ hai bài hát ra, Jay Park tham gia viết nhạc cho tất cả các bài hát trong album.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='258'>
<TXT_E>
However, he modestly stated that he is still lacking to be recognized as a true musician.
</TXT_E>
<TXT_V>
Tuy nhiên, anh khiêm tốn nói rằng anh vẫn còn thiếu sót để được công nhận là một nhạc sĩ thực sự.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='259'>
<TXT_E>
I think I could be accepted as a singer-songwriter.
</TXT_E>
<TXT_V>
Tôi nghĩ rằng tôi có thể được công nhận như là một ca sĩ viết nhạc.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='260'>
<TXT_E>
But that doesn't mean I don't have any ambitions to be a musician.
</TXT_E>
<TXT_V>
Nhưng điều đó không có nghĩa là tôi không có tham vọng trở thành một nhạc sĩ.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='261'>
<TXT_E>
But I think instead of being average at several things at once, it's better to work hard at one thing.
</TXT_E>
<TXT_V>
Nhưng tôi nghĩ rằng thay vì chỉ trung bình ở nhiều thứ cùng một lúc, tốt hơn là nên hoạt động tích cực ở một việc gì đó thôi.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='262'>
<TXT_E>
Although the movie wasn't a big success, Jay Park's appearance caused some excitement from the fans.
</TXT_E>
<TXT_V>
Mặc dù bộ phim không phải là một thành công vang dội, nhưng sự xuất hiện của Jay Park đã gây hứng thú cho fan hâm mộ.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='263'>
<TXT_E>
I think the movie was a good experience for me.
</TXT_E>
<TXT_V>
Tôi nghĩ rằng bộ phim là một trải nghiệm thú vị đối với tôi.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='264'>
<TXT_E>
(Laughs) When the next opportunity comes, I want to look over the role and scenario first, and try acting again.
</TXT_E>
<TXT_V>
(Cười) Khi có cơ hội tiếp theo, tôi muốn xem qua vai diễn và kịch bản trước, và sẽ cố gắng diễn lần nữa.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='265'>
<TXT_E>
However, Jay Park emphasized that music is more enjoyable for him.
</TXT_E>
<TXT_V>
Tuy nhiên, Jay Park nhấn mạnh rằng âm nhạc vẫn thú vị hơn đối với anh.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='266'>
<TXT_E>
If I get the chance to do a movie again, I want to focus one thing, whether it's music or acting.
</TXT_E>
<TXT_V>
Nếu tôi có được cơ hội để làm lại bộ phim, tôi muốn tập trung vào một điều, đó là nhạc hay là diễn xuất.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='267'>
<TXT_E>
Jay Park was the former leader and performing expert of 2PM.
</TXT_E>
<TXT_V>
Jay Park là cựu trưởng nhóm và chuyên gia biểu diễn của nhóm 2PM.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='268'>
<TXT_E>
He has since been recognized as a solo artist, but Jay Park, the person is still unknown to the public.
</TXT_E>
<TXT_V>
Anh ấy được công nhận là nghệ sĩ biểu diễn solo, nhưng Jay Park vẫn là người chưa được công chúng biết đến.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='269'>
<TXT_E>
But my fans seem to really like seeing pictures of me smiling.
</TXT_E>
<TXT_V>
Nhưng fan hâm mộ của tôi dường như thực sự thích nhìn những bức hình tôi mỉm cười.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='270'>
<TXT_E>
I might have been misunderstood because of this, but I hope people will come to like me the way I am.
</TXT_E>
<TXT_V>
Tôi có thể đã bị hiểu lầm vì điều này, nhưng tôi hy vọng mọi người sẽ thích con người của tôi.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='271'>
<TXT_E>
I'm the type that doesn't care about what people think.
</TXT_E>
<TXT_V>
Tôi là kiểu người không quan tâm về những gì mọi người nghĩ.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='272'>
<TXT_E>
(Laughs) I hope this comeback will let me be in the spotlight for a while, and maybe the real Jay Park, the person, will be revealed.
</TXT_E>
<TXT_V>
(Cười) Tôi hy vọng lần trở lại này sẽ giúp tôi được chú ý trong một thời gian nhất định, và có thể con người Jay Park thật sự sẽ được tiết lộ.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='273'>
<TXT_E>
Lastly, Jay Park finished, "I got to learn a lot of things while working on my new album."
</TXT_E>
<TXT_V>
Cuối cùng, Jay Park chốt lại "Tôi đã học hỏi được rất nhiều điều khi chuẩn bị cho album mới của mình".
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='274'>
<TXT_E>
I will try to actively participate in more activities from now on.
</TXT_E>
<TXT_V>
Từ bây giờ tôi sẽ cố gắng tích cực tham gia vào nhiều hoạt động hơn.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='275'>
<TXT_E>
I worked very hard on the choreography and performance, and will continue to work hard in the future.
</TXT_E>
<TXT_V>
Tôi đã tập luyện vũ đạo và trình diễn rất chăm chỉ, và trong tương lai sẽ tiếp tục làm việc chăm chỉ.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='276'>
<TXT_E>
I will show you the real singer Jay Park, so please look forward to it.
</TXT_E>
<TXT_V>
Tôi sẽ cho bạn thấy một ca sĩ Jay Park thực thụ, vì vậy xin hãy đón chờ điều này.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='277'>
<TXT_E>
No longer the former leader of 2PM, Jay Park has returned to the music industry with his own special musical colors.
</TXT_E>
<TXT_V>
Không còn là cựu trưởng nhóm của 2PM, Jay Park đã trở lại ngành công nghiệp âm nhạc với màu sắc âm nhạc đặc biệt của riêng mình.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='278'>
<TXT_E>
I'm kind of new at this, but I'll try to be more careful in the future.
</TXT_E>
<TXT_V>
Tôi khá mới với loại hình này, nhưng trong tương lai tôi sẽ cố gắng cẩn thận hơn.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='279'>
<TXT_E>
I really wish Jay the best with this album and I hope people support him by purchasing it.
</TXT_E>
<TXT_V>
Tôi thực sự chúc Jay mọi điều tốt đẹp nhất với album này và tôi hy vọng mọi người ủng hộ anh ấy bằng việc mua nó.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='280'>
<TXT_E>
As far as I know he co-produced on track that included Justin.
</TXT_E>
<TXT_V>
Theo như tôi biết anh ấy là người đồng sản xuất ca khúc có Justin trong đó.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='281'>
<TXT_E>
It was on T.I.'s album Dead and Gone so he is not the primary producer for Justin.
</TXT_E>
<TXT_V>
Nó nằm trong album Dead and Gone của T.I. vì thế anh ấy không phải là nhà sản xuất đầu tiên của Justin.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='282'>
<TXT_E>
Why can't Soompi check credits before writing comments like this.
</TXT_E>
<TXT_V>
Tại sao trang Soompi không thể xem xét sự ảnh hưởng trước khi viết lên những lời bình luận như vậy.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='283'>
<TXT_E>
On Justin's first album, it's was primarily produced by the Neptunes with two stand out singles produced by Timbo and then on his second album it was all produced by Timbaland, Danja, and Justin.
</TXT_E>
<TXT_V>
Trong album đầu tiên của Justin, album được sản xuất đầu tiên bởi nhà sản xuất Neptunes với hai đĩa đơn xuất sắc được biểu diễn bởi Timbo và sau đó trong album thứ hai của mình, tất cả được thực hiện bởi Timbaland, Danja, và Justin.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='284'>
<TXT_E>
Working with an artist on one track doesn't make you the producer for the artist.
</TXT_E>
<TXT_V>
Làm việc với một nghệ sĩ về một ca khúc nào đó không làm cho bạn trở thành nhà sản xuất cho các nghệ sĩ.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='285'>
<TXT_E>
One day as Gaeko is delivering Soo Hyun's uniform to her workplace, he sees Soo Hyun with Choiza and realizes that they are together.
</TXT_E>
<TXT_V>
Một ngày khi Gaeko đưa đồng phục của Soo Hyun đến nơi làm việc của cô ấy, ông thấy Soo Hyun đang ở cùng với Choiza và nhận ra rằng họ đang yêu nhau.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='286'>
<TXT_E>
Choize confronts Gaeko, asking if the person that he said he liked happened to be Soo Hyun.
</TXT_E>
<TXT_V>
Choize giáp mặt với Gaeko, hỏi rằng liệu một người mà anh nói rằng anh thích có thể là Soo Huyn hay không.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='287'>
<TXT_E>
Of course, Gaeko lies and says that she is just a regular customer.
</TXT_E>
<TXT_V>
Tất nhiên, Gaeko nói dối và nói rằng cô ấy chỉ là một khách hàng thường xuyên.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='288'>
<TXT_E>
With a broken heart, Gaeko tells Soo Hyun that he hopes that everything will work out with her and her boyfriend.
</TXT_E>
<TXT_V>
Với một trái tim tan vỡ, Gaeko nói với Soo Hyun rằng anh hy vọng rằng tất cả mọi thứ sẽ êm đẹp giữa cô và bạn trai của cô.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='289'>
<TXT_E>
The first three teaser videos include part of the song and introduce just the names of the band members.
</TXT_E>
<TXT_V>
Ba video teaser đầu tiên bao gồm một phần của bài hát và giới thiệu tên của các thành viên ban nhạc.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='290'>
<TXT_E>
The fourth teaser video presents scenes with a dark and mysterious feel while all five members gather together.
</TXT_E>
<TXT_V>
Video teaser thứ tư có những cảnh cùng cảm giác mơ hồ và huyền bí khi tất cả năm thành viên hợp lại với nhau.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='291'>
<TXT_E>
The five members are: Hee Jae, Dong Min, Hyun Sun, Du Hwan and Park Tae Yang, the last being criticized for using his real name "Taeyang" due to confusion with Big Bang's Taeyang.
</TXT_E>
<TXT_V>
Năm thành viên là: Hee Jae, Dong Min, Hyun Sun, Du Hwan và Park Tae Yang, thành viên cuối cùng bị chỉ trích vì đã sử dụng tên thật của mình là "Taeyang" do có thể gây nhầm lẫn với thành viên Taeyang của Big Bang.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='292'>
<TXT_E>
Their song "She is Coming" is a rock 'n' roll track with strong beats and guitar riffs combined with the powerful and attractive voices of the members.
</TXT_E>
<TXT_V>
Ca khúc "She is Coming" là một ca khúc thuộc thể loại rock 'n' roll với tiết tấu mạnh và những đoạn nhạc guitar riff kết hợp với giọng hát mạnh mẽ và thu hút của các thành viên.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='293'>
<TXT_E>
Their debut album is titled "Last Night" and they will be releasing their debut single online on January 6.
</TXT_E>
<TXT_V>
Album đầu tay của họ có tiêu đề "Last Night" và họ sẽ được phát hành single đầu tay trực tuyến vào ngày 6 tháng 1.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='294'>
<TXT_E>
If these were all movie trailers I would not go see the movie after seeing these, Beast and A Pink's "Skinny Baby" and Alexander's "I Just" I have low hopes for 2012.
</TXT_E>
<TXT_V>
Nếu đây là tất cả các trailer của bộ phim, tôi sẽ không đi xem phim này sau khi xem xong những trailer đó, "Skinny Baby" của nhóm Beast và A Pink's và "I Just" của Alexander tôi không có mấy hy vọng cho năm 2012.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='295'>
<TXT_E>
These are all bad in my opinion, but hey maybe it just needs to grow on me.
</TXT_E>
<TXT_V>
Chúng đều tệ theo ý kiến tôi, nhưng này có thể ý kiến này chỉ là ý kiến của tôi thôi.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='296'>
<TXT_E>
These teasers may suck but it doesn't sound all that bad.
</TXT_E>
<TXT_V>
Những đoạn teaser có thể không hay nhưng không phải tất cả đều tệ.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='297'>
<TXT_E>
I have a feeling that I am going to love this song as well as Chaos.
</TXT_E>
<TXT_V>
Tôi có một cảm giác rằng tôi sẽ thích bài hát này cũng như thích nhóm Chaos.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='298'>
<TXT_E>
Seo In Young has just released a teaser for her new music video.
</TXT_E>
<TXT_V>
Seo In Young vừa phát hành một đoạn teaser video cho video âm nhạc mới của mình.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='299'>
<TXT_E>
On November 14, a teaser video for her new song "Oh My Gosh" from her mini album was uploaded on her official homepage.
</TXT_E>
<TXT_V>
Vào ngày 14 tháng 11, một đoạn video teaser trong bài hát mới "Oh My Gosh" nằm trong album mini của cô đã được tăng tải trên trang chủ chính thức.
</TXT_V>
</SENT>
<SENT id='300'>
<TXT_E>
Although it was a short 34 seconds, it is a hot topic and fans are eagerly awaiting the official video.
</TXT_E>
<TXT_V>
Mặc dù chỉ là 34 giây ngắn ngủi, nhưng đó là một chủ đề nóng hổi và fan hâm mộ rất háo hức chờ đợi video nhạc chính thức này.
</TXT_V>
</SENT>
</DOC>